<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>h全都要&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="https://hquandouyao.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hquandouyao.github.io/"/>
  <updated>2022-06-10T02:56:32.137Z</updated>
  <id>https://hquandouyao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>h全都要</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【九华x小孩】六一的倒霉蛋</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/06/09/%E5%80%92%E9%9C%89%E8%9B%8B/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/06/09/%E5%80%92%E9%9C%89%E8%9B%8B/</id>
    <published>2022-06-10T02:53:34.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:56:32.137Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（：这篇是十岁左右没有，还没进入叛逆期，但是很好rua的小言仔！</p><p>———————————————-</p><ol><li></li></ol><p>“我和你？谁给谁捧？”</p><p>何九华皱着眉接着电话，听到对方无赖地说了句“我不逗哏”后，气得牙痒痒，又问，“就没其他人了吗？”</p><p>“要是能有第二个人，我也不想跟你使，”张九泰无奈地在电话那头叹了口气，“咱俩指不定是谁嚯嚯谁呢！”</p><p>何九华叹了口气，接受现实，没好气地说，“行吧，完事儿叫二哥请吃饭。”</p><p>挂了电话，迎上小孩闪亮亮的眼睛的何九华一时有些头疼，他不知道是该为一会儿就要逗哏、且是要和张九泰演一场感到头疼，还是该为爽了孩子的约又觉得怕是难哄感到头疼。</p><p>今天早上七点就醒了的何言有些过于兴奋，见父亲挂了电话，忙上前问，“走吗？咱现在去吗？”</p><p>何九华按了按太阳穴，迎上小孩的星星眼，无奈地说，“今儿怕是不行了，二哥临时有事儿，你九泰叔喊我去垫一场呢。”</p><p>“啊？可、可今天是六一儿童节！您答应带我去环球影城的！”小孩果然立马不满了，嘴撅得都能挂油瓶了，抗议道，“您说话不算数！”</p><p>“抱歉抱歉，下周带你去，成吗？”何九华一副“我料到了”的头痛表情。</p><p>何言气得快炸毛了，嚷着，“今天是六一，那能一样吗？！”</p><p>“注意你的态度啊，”何九华拍了拍孩子的肩安慰，但挑着眉又像在威胁，见小孩气鼓鼓地嘟着嘴，他又补偿说道，“晚上请你吃大餐。”</p><p>小何冷哼一声扭过头，又听老何诡辩，“今天六一，肯定人多，下周去就没那么多人，你还能多玩几轮项目，是不？你不亏。”</p><p>何言这才勉强答应，又傲娇地哼了一声，问，“那我今天能跟您去后台不？”</p><p>小孩一脸“后台和坏球影城，我今天必要去一个”的样子，何九华又揉了揉太阳穴，答应了。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>孩子爱去后台玩是因为好多师叔都能带着他打游戏，有时候还能听到他爹的糗事。而何九华不太爱带小孩去是因为他家的别扭儿子很不喜欢被人围着拍照，每次带小孩去都得提前一个小时进场，<br>等到散场时，小孩还不能跟他一块儿走，得先让前场的演员将孩子先带回去，他完事儿了再去接——总之，带何言进剧场，太麻烦了！</p><p>可今天何九华和张九泰演完下场，累出了一身汗的老何手上解着扣子，嘴里正准备对着张九泰骂骂咧咧时，就瞥到沙发一角缩着在玩游戏机的小孩，老何皱了皱眉，问，“你怎么没跟小龙先走？”</p><p>何言顾着玩游戏，手上的操作没停，余光扫了眼父亲，头也不抬理直气壮地说，“您说要请我吃大餐的。”</p><p>后台还剩两三个人，听了小孩这话都乐了，齐刷刷地(吃瓜)看着何九华没好气地训儿子，“平常演完我是饿死你了吗？”</p><p>何言敏感地感受到几束目光在朝他看，顿时小脸烧得通红，闷着头没作答。</p><p>“我跟你讲何言，外面现在人很多，一会儿围着你拍照的时候，你别TM给我耍脾气，”何九华甩下一句话后，就进了更衣室换裤子。</p><p>没听到小孩底气不足地抱怨，“……刚刚也有很多人的……”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>何九华嘴上那么凶着，但出了门还是将孩子一把揽在怀里，台上嚯嚯完人的张九泰自觉揽了开路的活儿，走在前面，何言戴上帽子闷着头跟在后面，老何坚实的臂膀很有安全感地将他护着，可他还是觉得好挤。</p><p>老何身上特别的清香混着丝烟草味，何言闻着挺舒服的，可被这么一挤，不知道是谁的妖艳香水味儿扑面而来——太冲了！何九华也感受到了似的，他将孩子揽得更紧了，但也没说什么。</p><p>人群里有姑娘帮忙喊着“让让，有小孩子！”，但也没见人群散开多少，叫喊声混杂着相机的咔嚓咔嚓声，嘈杂极了。明明何九华摆了几次手说今天不收信，可还是有人试图越过小孩递信。</p><p>帽子下的那张脸眉头蹙得更深了，何言极力地收敛着自己的脾气，直到有一粉丝的相机几乎要怼上小何的脸，不知道是在拍谁！</p><p>何九华皱着眉刚想出声提醒一下，就见何言央起手准备将自己的帽子压得更低些，可抬手的胳膊一瞬间就打落了那人的相机，在相机坠地的同时，何言也吓得止住了步，何九华也随之停下。</p><p>相机咚一声砸到地上，又被后面的人踩了一脚。那姑娘惊呼一声，忙弯腰去捡，可镜头早被摔裂了，机身也没有好到哪儿去，小姑娘一时有些懵住了，毕竟——相机挺贵的。</p><p>何言也有些慌神地抬头看着父亲，忙说，“我……我不是故意的，是她……”</p><p>何九华直射的眼神逼迫着他没敢讲下去。</p><p>人群里有几处声音在骂那姑娘挤得太近了，活该。可更多的相机对准了父子俩，何言又低下了头，护着他的那个臂膀突然松开了，他只听头顶传来父亲的命令，“道歉。”</p><p>何言垂着头抿着嘴没讲话，倒是那位姑娘忙着道歉，也说是她不小心靠得太近了。</p><p>“去道歉，”何九华很想念出小孩的大名警告他一下，但到底还是忍住了。等了两秒，人群都要渐渐静下来了，小孩仍倔强地站着，一言不发，何九华微微皱起眉头，就被一旁的张九泰笑着拍了拍肩。</p><p>张九泰开着玩笑说他今儿白干了。现场的气氛又缓和了些，何九华也笑着打开了手机里的备忘录，递给那姑娘，说，“方便您留个电话，到时候可以商量一下赔付问题。”</p><p>空气里又多了些柠檬酸味，何九华压过那些声音又拍了拍小孩的肩，跟大家说，“不好意思了，他不太喜欢被拍照，大家也别那么挤了，不安全。”</p><p>说完，接过手机，何九华又揽住了小孩，走得更快了些。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>一上车，何言就忙跟老何说，“我刚刚真的没有耍脾气，我真的是不小心把她相机碰掉的，我一抬手，它就掉了。”</p><p>也不知道何九华没有听到孩子讲话，他看着小孩的眸子暗沉，只提醒道，“安全带。”</p><p>何言咬了下嘴唇，忙系好安全带。</p><p>车子略过人群的时候又摇下了车窗，直到车子开出了很远，小孩才摘下帽子。</p><p>何九华用余光扫了眼心神不宁的孩子，叹了口气，问，“想去吃哪家？”</p><p>如果是没犯错的小孩，这会儿一定生龙活虎趾高气昂地选贵一些的餐厅，或者选他不爱吃的火锅店报复他一下，但这会儿孩子愣了愣，才说，“随便……”</p><p>何九华冷冷地哼了声，但过了会儿还是将车停在了小孩喜欢吃的那家餐馆附近。</p><p>晚上六点多，那家餐馆刚开门营业不久，但因为今儿是六一，包间都定满了，何九华就和小孩找了个角落的餐桌坐下。</p><p>何九华没想在外面跟孩子聊刚刚的事儿，小孩支支吾吾地绕了几次话都被老何一带而过，何言肉眼可见地丧了起来，直到……香喷的饭菜上桌。</p><p>可能是节日的缘故，餐厅里父母带着孩子来的居多，其他桌上都谈笑欢声，只有老何边吃边跟谁聊着微信，何言撇撇嘴，夹起一片锅包肉。</p><p>算了，要死也做个饱死鬼吧！</p><p>“我让红旭去处理这个事儿了，”何九华收起手机，跟孩子说，“下个月开始，你的零花钱减半，直到赔完费用。”</p><p>“啊？”小孩嚼着肉，顿时觉得不香了，“那得多久啊……”</p><p>“不用多久，你不还有压岁钱么？”何九华笑着挑眉，笑得小何只觉得家底不保。何言咽下肉，过了好会儿，才小心地问，“那我…都罚钱了，您还打我吗？”</p><p>何九华又笑着看了眼孩子，“你觉着呢？”</p><p>……问了等于白问。</p><ol start="5"><li></li></ol><p>喘喘不安了一晚上的小崽子一进屋就想往房间里溜，就被何九华一把逮住后衣领往浴室里塞，“玩儿了一天不知道先去洗澡？”</p><p>可等他洗完澡一进屋，就见何九华坐在他的床边等他，又看见床头柜上多了一个眼熟的云南白药气雾剂和……一条圈着收起来的皮带。何言一时愣在门口，生无可恋地叫了声，“爸爸……”</p><p>见何九华朝他招手，何言满不情愿地朝床边慢慢走去，边走边说着，“今天可是六一儿童节……”</p><p>“我知道，”何九华说着揽近了些小孩，挑了挑眉问，“儿童节不能打你吗？”</p><p>孩子很想点头，但到底是没敢，他只辩解说，“我说了几遍了，我不是故意的，她离我那么近，相机都要怼到我脸上了，我都没有发脾气……我只是想去把帽子压得低一些，没想碰她的相机…我不喜欢别人拍我！”</p><p>小孩裹着一个鲨鱼图案的卡通斗篷浴袍，帽子下的头发还是湿哒哒的，小脸也被水蒸气熏得泛着微红，孩子有些委屈地翘着嘴，大眼睛可怜地朝他眨着，时不时地又偷瞟着床头小台灯旁的皮带。</p><p>何九华没说话，直接上手解了孩子腰间束着的带子，斗篷随之敞开，孩子里面只穿了条小内裤，顿时尖叫一声裹紧了浴巾斗篷，但又被老何暴力地夺走，何九华很熟练地团起浴袍包住孩子的头发，胡乱地擦了几下后，又拿起手边的睡衣给孩子套上。</p><p>何言眼巴巴地盯着一旁的配套睡裤，可何九华丝毫没有要拿给他穿的意思，小何嘟着嘴不满地小小跺了下脚，又抬眼弱弱地跟人说，“爸，腿冷……”</p><p>这小心思……何九华嘴角勾起无奈的笑，说，“那帮你热热身？”</p><p>何言神经敏感地忙摇头说不用，可才退了半步就被一股不容反抗地力量制住，等反应过来时，他的半个身子都趴在了床上，pg架在何九华的一条腿上，接着身后一凉，小孩怎么也挣脱不了何九华的束缚，“啊！”</p><p>“再动？”</p><p>小孩的屁股上赫然浮上五指巴掌印，何言忙把手伸到身后，护着自己的两团肉，嚷着，“别打我！又不是我的错，是她的相机离我太近了！”</p><p>何九华皱着眉将孩子的手拨开，小孩的小手又贴了上来，反复两三次。</p><p>很好，很会拱火。</p><p>何九华顺手拿起床头柜上的皮带，在空中甩出骇人的一声空响后，直劈在小孩的大腿上，听着孩子撕裂地一声嚎喊，何九华的皮带又贴住那道伤痕，威胁道，“用我重新给你立规矩吗？”</p><p>小孩的哭声骤然减小，手也立马缩了回去，忍住哭腔说，“不要……”</p><p>“挨打的规矩是什么？”</p><p>“不躲，不挡……呃，”何言忍痛受下一巴掌后，又颤着音说，“……不…大叫……唔！”</p><p>何九华严厉的巴掌如期而至，小孩顿时痛成包子脸，感受到老何的大手又包住了自己的两团肉，小何顿时绷紧了全身肌肉，又被何九华轻轻拍了拍，“放松。”</p><p>何九华捏了捏小孩软乎乎的两团肉使其放松后，又甩下一巴掌，问，“是真觉得自己没错吗？”</p><p>小孩唔了一声，委屈地说，“她离我太近了，我又不是有意的碰掉相机的…”</p><p>又一巴掌，何九华严厉地训道，“错了就是错了，没有什么有意无意这一说，”何九华说着又落下一巴掌，补充到，“要是故意的，你只会被罚得更惨。”</p><p>巴掌的痛像是温水煮青蛙般慢慢煎熬着小孩，何言委屈地垂下脑袋，说知道了。<br>又一下巴掌，一下一句话好像是何九华训话的习惯，他说，“既然错了，就要道歉。”</p><p>“可…可、可是因为她自己离我太近了，她……”何言仍有些不服气，他顿了顿，弱弱地说出今天在现场帮他说话的那句语录——“她活该”。</p><p>何九华气得挑眉，狠厉的一巴掌随之重重地甩下，骂道，“那你是倒霉，知道吗？”</p><p>这一下直接重了好几分力，小孩顿时委屈地哭了，“是！我倒霉！您都答应带我去环球影城的，您临时爽约！今天是六一儿童节，您还打我……他们所有人都不挤您，他们就挤我！！呜……”</p><p>小孩委屈巴巴地说得语无伦次的，被何九华没好气地捏了把肉，何九华无奈道，“别犯葛啊，因为环球影城和六一，我今天没有直接拿皮带跟你问话，已经算体贴你了，”说罢，何九华又甩下一巴掌，骂道，“你早点儿跟着小龙他们提前走，就不挤了，是不是你自己非要等我的？”</p><p>“…可龙叔他们走的时候，也有很多人在的！”</p><p>倔孩子顶得何九华牙痒痒，他又用力甩下一巴掌，训道，“但那会儿不会很挤！”</p><p>“唔……那我不知道嘛！我咋知道啥时候挤，啥时候不挤！”小孩的倔脾气上来了，但很快，他后悔了，因为老何的另一条腿迅速夹紧了他，手也按上他的腰，孩子想再求饶已经晚了……</p><p>“说！了！！别！犯！葛！”何九华咬牙切齿地一字一巴掌，重重地将孩子身后拍扁，不等小孩的肌肤弹回来，又重重甩下，孩子已经粉红的肤色上火速浮起骇人的五指印，这样快节奏的打法小孩根本吃不消，何言哭着扭着身子，可被锢得死死的怎么也躲不开。结结实实的五下过后，孩子才彻底老实下来，忙哭着保证说，“啊唔我不犯葛了……呜……”</p><p>可谈话还没有结束，何九华恢复原先力道又甩着巴掌，绕到之前的话题，说，“下回不想那么多事儿就早点走，不走，惹出事儿来就道歉！甭管是不是故意的，相机都是你弄掉的，对吧？”</p><p>小孩有些委屈地嗯了一声，绷紧了身子又受下一巴掌，接着听老何训话，”是你弄掉的， 那就跟个爷们儿似的，大方点儿说句对不起。这样，今儿回来我肯定不罚你。但我跟你讲了两遍道歉道歉，你都搁那儿杵着当电线杆子，还说自己没闹脾气？让你道个歉就这么难？”</p><p>何九华说一句就落下一巴掌，前前后后加起来已经二十多下了，小孩身后满满巴掌印，一片桃红。先前发火抽在孩子腿上的那道皮带印儿瘀出了玫红色，薄薄一道浮凸出来。何九华甩了甩震麻了的手，等了会儿见孩子没回话，便抽回腿，将孩子全身都放到床上。</p><p>晶莹的泪珠还挂在孩子长长的睫毛上，被换了个位置的小孩一时全身都僵住了，因为他知道没有罚完——皮带拿出来，不可能不用在他身上就结束了——可他身后已经微微肿起一层。何言一扭头见父亲拿起了皮带，忙哭着求饶，“呜…我知道错了，我下回道歉……我下回……呜……别打我……”</p><p>小孩满眼哀求，可何九华的皮带故意点了点孩子大腿上的那道伤痕威胁，何言脸色煞白地忙摇头又规矩地趴好了，小手攥紧了床单又绷紧了身子做着准备。</p><p>“二十下”，</p><p>何九华冷着脸说出数目后，捋了捋皮带上下开合发出啪的一声空响，接着，皮带夹着风声，呼啸而下，</p><p>——嗖啪！</p><p>“下回记住了，犯了错”</p><p>——嗖啪！</p><p>“让你道歉你就道歉，”</p><p>——嗖啪！</p><p>“犯葛只会让你挨更重的打，”</p><p>——嗖啪！</p><p>“听见了吗，何言。”</p><p>“呜！！”身后齐刷刷地并排着四道宽长的红痕，之前的巴掌印在皮带的衬托下显得逊色不少，小孩疼出汗来，压着哭腔忙说，“听见了！”</p><p>孩子年岁太小，pg没多大，宽长的皮带呼啸着、四五下就能盖过一轮，何言刚洗完澡的肌肤又嫩极了，哪怕何九华今天没用多少力，可鞭子似的皮带抽在孩子已经挨过一轮巴掌的皮肉上，叠起来两三下就能刮掉孩子一次油皮似的那么狠厉。</p><p>“呜啊——”最后一轮，皮带又叠上屯峰肿得最厉害的伤处，孩子痛得弓起后背，半侧着身子躲着，小孩泪汪汪的眼睛绝望般地看着何九华，哭嘤嘤地喊了声，“爸爸…”</p><p>小孩没多少肉的身后已是一片通红，屯峰几处被反复重叠的地方肿出一层，淤起深红的血痧。皮带又长又宽，小孩被其扫到的屯侧都满是刺眼的红痧色。何九华听到孩子颤着音儿叫他，答应了一声后便把皮带换到左手，然后用右手按住孩子的喓，快速地甩下最后两记不是很重的皮带。</p><ol start="6"><li></li></ol><p>今天没罚多重，但给孩子喷完药后，何九华还是又去卫生间打湿了条小毛巾盖在小孩身后，冰冰凉凉的，给孩子镇痛，何九华轻轻抚了抚孩子的后背，嘴上却又酷酷地问，“记着教训没？”</p><p>“嗯……”小孩不太高兴，他敷衍完何九华后就将头埋进枕头里，仿佛要闷死自己般。何九华轻笑两声，枕头里又传来孩子闷闷的声音，委委屈屈的，“别的小朋友六一儿童节都有礼物，只有我在六一被打pg……”</p><p>明明昨天已经给孩子买了新的游戏机作六一礼物了，何九华浅浅勾起唇角，问，“昨天的游戏机是买给小狗玩了吗？”</p><p>“哼…”</p><p>“说吧，还想诈点儿什么？”</p><p>小孩一时抬起头，嘟着嘴，眨着湿漉漉的眼睛看着何九华，“相机的钱……您贴一半儿呗？”</p><p>“滚。”</p><p>老何的反应实属正常，在意料之中，小何撇撇嘴，这玩意儿就跟买东西还价是一个道理，就怕老何刚刚果断答应了，那么他一定会后悔为啥不敢让老何一下子全出了这笔钱。</p><p>小孩装作伤心的样子垂下眼眸又问，“那总共要赔多少钱哇，您给抹个零呗。”</p><p>“相机加镜头，总共七千三，”何九华也乐得跟孩子玩儿，大方地说，“行，算你七千。”</p><p>听到最终的赔付价格，小孩顿时瞪了眼睛，“四千？一抬手就是四千了？怎么就四千了？”然后又像吃了大亏似的又把头埋进枕头里，“好吧，四千就四千吧，谁让我是倒霉蛋……啊！别！”</p><p>七千眨眼就变成四千，何九华又想气又想笑，他一把掀了盖在小孩身后的小毛巾，不理会孩子的惊呼，一只手威胁地搭在上面，问，“几千？”</p><p>“……七千“，小把戏没得逞，小孩重重地叹了口气，然后认命般感叹道，”我可真是人间大冤种！“</p><ol start="7"><li></li></ol><p>深夜，小孩熟睡后，老何又帮孩子喷了遍药，许是又弄疼他了，小孩哼哼唧唧地嘟囔了句“别打”。</p><p>熟睡的小孩和挨完打后的小孩同样乖巧。柔光下，孩子微微蹙着眉张着嘴巴熟睡的样子可爱极了，何九华想了想，拿出手机拍了张小孩的后脑勺，发在微博上，写道，</p><pre><code>    “六一快乐，小孩。”</code></pre><h3 id="梗源"><a href="#梗源" class="headerlink" title="梗源"></a>梗源</h3><p>h没找着华哥的童年照，磨刀霍霍向何言(bushi)</p><h3 id="小剧场"><a href="#小剧场" class="headerlink" title="小剧场"></a>小剧场</h3><p>问：六一挨打有什么福利？👀<br>答：<br>不打❌<br>少打两下❌<br>打轻一点❌<br>用巴掌热身，而不是皮带✅</p><h2 id="彩蛋"><a href="#彩蛋" class="headerlink" title="彩蛋"></a>彩蛋</h2><p>评论区：<br>1L: [张九泰]：余额还快乐吗？</p><p>2L: 六一快乐！(恭喜何总喜提六千三的账单！🤪)</p><p>3L: 卧槽！！！新鲜的小何！！</p><p>4L: 别人上班赚钱，华哥上班送钱。</p><p>……</p><p>何九华看着评论区，眉眼一笑。</p><p>《中间商倒赚七百》和《人间大冤种》</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;（：这篇是十岁左右没有，还没进入叛逆期，但是很好rua的小言仔！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;———————————————-&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;“我和你？谁给谁捧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何九华皱着眉接着电话，听到对方无赖地说了句“我不逗哏”后，气得牙痒</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【秦霄贤x小孩】玩个游戏</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/05/01/%E7%8E%A9%E4%B8%AA%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/05/01/%E7%8E%A9%E4%B8%AA%E6%B8%B8%E6%88%8F/</id>
    <published>2022-05-02T02:49:53.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:53:12.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>“铃铃铃——————”<br>什么叫睡梦惊醒？熟悉的消防警铃一响起，秦霄贤立马从床上坐起，迅速下床，脚刚碰到地上，他才反应过来，他在家呢！一抬眼，对上在他门口拿着手机，捂着嘴偷乐的秦勉，立马明白了什么。</p><p>秦勉转身就跑，可他怎么跑得过秦·迟到·霄·赶场·贤，小家伙被老秦几步就逮住了，秦勉惊呼一声后又在人怀里咯咯乐了起来，“哈哈哈！有用欸！”</p><p>“还笑！”老秦没好气地给了孩子身后一巴掌，又挠起孩子的痒痒肉，“逼问”道，“谁教你的？”</p><p>“………..咯咯咯，我说我说，”秦勉本来捂紧了嘴巴，可他最怕痒，只当了两秒中的英雄后就把红旭出卖了，“红旭叔叔说，警铃和师爷的叫小番，准灵！不对，他说，警铃最灵！”见着父亲磨了下牙齿，笑得吓人，小孩一点儿都不怕，昂着脑袋，可可怜怜地揉着肚子说，“我饿了，喊不醒你。”</p><p>老秦无奈地拿出手机正准备给孩子订个外卖，又听他儿子苦哈哈地说，“跟着大哥混三天饿九顿，能不能别点外卖了？”</p><p>老秦睨了孩子一眼，停了动作。</p><p>秦勉眼睛亮了，攀上老秦的手臂，撒娇着，“带我去吃肯德基呗~~有新玩具送！”</p><p>“你一大早上的整我，还想吃肯德基？”</p><p>“我不了，求求您，我的好爸爸~~世界上最最最好的爸爸！”<br>识时务者为秦勉，孩子说着要靠过去给他的好爹送上清晨的热吻，被老秦嫌弃地一把推开。</p><p>秦老师难得休了大半个月的长假，所以，带小孩的任务就隆重地交给秦老师啦。家中无女主人，吃过早饭，老秦陪（敷衍）秦勉玩了一会儿后，就去打游戏了，秦勉跟着凑过去看了会儿游戏界面。嗯，是他看不懂的游戏。</p><p>秦勉有些不乐意，嘟着嘴，“您再陪我玩会儿嘛~”</p><p>老秦戴上了耳机，气得小秦想按了主机电源键，但他没敢，因为挨过揍。小孩气得在房间转了两圈，又想起什么，拿出手机，放出录音————</p><p>老秦嗖地一下从椅子上站起来，随后，盯上小孩，咬牙切齿般，“秦！！勉！！！”</p><p>秦勉撒腿就跑，又被人拦腰截住，咯咯乐中，受了人三五下不是很重的巴掌，忙说，“我错了我错了！”</p><p>“我最后一次警告你啊，警铃不能乱用，再放一次，你试试！”<br>年轻父亲指着小孩，冷眉竖眼的。</p><p>可小家伙似乎没当回事儿。<br>晚上，小秦勉正靠着床背，窝在被窝里看故事书，撇了撇嘴，以为都是妈妈陪他一起看书睡觉的，但老秦觉着十岁的小孩不用别人陪着看书了，这两天都是他自己一个人看书睡觉的。秦勉不甘心，朝着门口喊了声，“爸爸——”</p><p>没个回应，秦勉又喊，“爸爸！！！”</p><p>“干嘛！”老秦不耐烦地回了一嗓子，听到小孩又在喊“陪我看书~”，他白了一眼，又戴上了耳机。</p><p>秦勉等了会儿，没听到动静，遂祭出大招——</p><p>三——二——一——，听着脚步声，秦勉迅速躲进被窝里，又笑得连着被子都在抖，可下秒，被子没了，再下秒，裤子没了，再下秒，小内裤也没保住。</p><p>秦霄贤坐在床上，跟拎小鸡仔似的将孩子的两团肉架到自己腿上，另一条腿压住孩子乱扑腾的小腿，右手将孩子的两个手腕擎住，左手高高扬起——</p><p>他的手挺大的，他还是个左撇子。</p><p>巴掌落得又快又重，没一会儿，小孩身后一片桃红，满满都是巴掌印，秦霄贤揍累了，才停手，也顺道松了压制着孩子的力。</p><p>秦勉被人揍晕了，老秦不常在家，也就不常打他，这会儿身后火热热的痛，秦勉吸了吸鼻子，眼泪扑簌簌地直往下掉，哭得可怜极了，又挨了一巴掌。</p><p>“收声儿。”</p><p>秦勉被老秦拉着跪在床上，他扁着嘴，往前挪了半步想靠在父亲的怀里，被老秦止住。</p><p>秦霄贤板着脸训孩子，“我跟没跟你说过，不许再玩警铃？”</p><p>秦勉委委屈屈，看着父亲，一说话，眼泪又往下掉，“我喊您，您又不过来。”</p><p>“我不跟你说了，自己看书睡觉嘛——”见着小孩包着眼泪哭得更凶了，秦霄贤只好认输，“好了好了，我错了，下回你一喊我，我就过来，成不？”</p><p>秦勉这才满意地点了点头，吸着鼻子，总算如愿以偿地窝进老爸的怀里。他热乎乎的两团肉坐在秦霄贤的腿上，又听着老秦的训，</p><p>“好玩儿是不是？”</p><p>秦勉点点头又摇摇头，只说，“我知道错了，不玩了。”</p><p>但老秦似乎觉着不够，他深知自家小子又怂又皮，认错极快，不给他点儿教训，他全当闹着玩儿呢。</p><p>秦勉安静地依偎在老秦的怀里，他身后还是有些痛，像有很多蚂蚁撕咬着，他有些不舒服地换了个姿势，就见父亲将他的手机拿了起来。<br>秦勉一下子急了起来，忙拽着人衣袖说，“我不弄警铃了，别收我手机，我要跟妈妈视频的。”</p><p>“要视频的时候再找我拿。” 小家伙用的是自己的淘汰机，手机里存了他的面容ID，秦霄贤看了眼孩子，又低头解锁了手机，点开时钟的APP，调出闹钟的铃声选择页面，递给孩子，“选一个喜欢的铃声，我们玩个游戏。”</p><p>一听是游戏，秦勉来了精神，他依次点开铃声——都不是很好听，突然一声响，能吓出心脏病。有些铃声的声音弱些，秦勉刚想选，就听秦霄贤说，“选个你觉得最响，最容易听见的。”</p><p>“不是说喜欢的嘛？”</p><p>“喜欢的不一定是最好的。”</p><p>秦勉有些没摸到头脑，但他很快地选了款刚刚吓了他一跳的闹铃——《波浪》。</p><p>“选好了？”</p><p>秦勉点点头，眨着眼睛盯着老秦，满眼：是什么好玩的游戏呢？</p><p>“那你记好这个声音。我不定时地会拨这个铃声，5秒内，你要到我面前来——”</p><p>听上去挺好玩的，秦勉的眼睛更亮了，歪着脑袋问道，“奖励？”</p><p>“5秒以内，5下。过了5秒，10下。”</p><p>？？？？？</p><p>“啥？？为啥还要打我？我不玩这个游戏，”秦勉猛地从老秦怀里逃出来，护住自己的小pg。</p><p>秦霄贤勾起奸商般的笑，说，“不玩打20，不能退出，明天开始，为期一周。”</p><p>“我不玩！！！”</p><p>老秦完全不理会小家伙的咆哮，他起身理了理衣服，说（威胁），“你要是不服气，去楼上找你师父评评理。”<br>说罢，揉了揉孩子的脑袋，温柔地提醒，“Good Nignt, 明天再说‘不玩’，我真揍你。”</p><p>小秦勉捏着被子，又包出了眼泪。</p><p>他爹真的很适合做商人！！无良！压迫！！剥削！！！</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>每一个小孩似乎都是——放假的时候醒老早，上学的时候起不来。</p><p>被闹钟闹醒，睡眼惺忪的秦霄贤撑在小孩的房门口缓了几秒，才进屋推了推熟睡中的小孩，“起床了，上学。”</p><p>被窝里的小家伙“嗯~~”了一声，又翻了个身接着睡。</p><p>秦霄贤突然想起妻子之前讲过的话，“小米睡不醒，老是迟到，真是遗传你的。” 他看了眼张着嘴巴似乎又进入熟睡的小孩，好像无法反驳。</p><p>老秦拿出小孩的手机，很善意地提醒了小孩一下，“小米，游戏开始了。”</p><p>秦勉又“嗯~~”了一声敷衍，然后迷迷糊糊地就听到了闹铃声，他在睡梦了皱了皱头，一把扯过被子盖在脑袋上，起床气很大，嚷着，“让我再睡会儿嘛！！！”</p><p>过了十几秒，闹铃总算是停了，他迷迷糊糊地又从被子里露出脑袋，换换新鲜空气——又是一模一样的铃声！气得小孩腾地从床上坐起，瘪着嘴要哭，“我要睡觉！！”</p><p>秦霄贤看了眼手机上的秒钟时间，5秒过得飞快。他又想起妻子的话，“你还不能硬喊他，他的起床气挺大的。” 秦霄贤当时甩锅说，“这可不是遗传我的。” </p><p>妻子就有些不好意思，承认，“我好像也有点儿起床气。”</p><p>好嘛，两者取其短，秦勉遗传得真好。</p><p>睡不醒的小孩是真的会哭的，秦勉嚎完一嗓子，撇头见着老秦立在床边，一脸玩意地盯着他，阴阴森森的，孩子很有眼力见地擦了眼泪。</p><p>还好，是看人下菜碟型起床气。秦霄贤上前两步，从孩子的书桌上的笔筒里抽出把塑料直尺，在空中挥了挥，然后坐在书桌旁的椅子上跟小孩说，“两次都超了时间，过来，20下。”</p><p>小米睡得有些懵，这时才想起来昨天晚上签下的不平等条约，又包上了泪，不清醒地反抗道，“我没有说我要玩这个游戏…”</p><p>“四十，”老秦的声音有些冷酷无情，“你再不过来，我就——”</p><p>秦霄贤又要按下闹铃，孩子忙呼，“不要！”，急忙从床上下来，一步就到了老秦跟前，可护住了自己的小pg，眼泪刷刷地往地上砸，委屈极了，“别打，我下回听….我是没睡醒嘛…..”</p><p>“这个游戏是不管你在干什么，在哪里，听到铃声都要第一时间到我跟前，明白？”老秦说着便将小孩压到自己腿上，褪去裤子，又说，“下次5秒，是包括你自己脱了裤子，趴到我腿上的时间，听见没？”</p><p>说罢，秦霄贤扬起一尺子，清脆的声响在小孩身后炸裂。孩子又跟条鱼似的扑腾起来，“呜…”</p><p>昨天晚上落的巴掌印儿经过一晚上的恢复早没了踪迹，小孩的两团肉又软乎乎的了，这会儿印上一道笔直的微红的尺子痕，又可怜了起来。</p><p>谁家一大清早打小孩啊？秦勉越想越委屈，扑腾地更厉害了，被老秦几下几乎要抽断塑料尺的力道揍得哭声都变了调儿，“再动？！”</p><p>秦勉这才老实起来，可3厘米宽的文具尺七八下也能盖完一轮，二十来下后，小孩身后微微肿起一层，尺痕布满，跟火烧似的烫起来。</p><p>秦霄贤跟看不见似的，挥着尺子专挑肿得厉害的地方抽，完事才拉起哭得满脸通红的小孩训，“多大了？上学还要人喊？还得喊好几声？还闹起床气？”</p><p>秦勉捂着pg，只敢摇头说下次不敢了。</p><p>早上挨得不算轻，小孩这一天在学校真跟凳子上长了钉子似的，坐在椅子上难受极了，每一次起身和落座都是对小孩的一种折磨。今天又不知怎么了，7节课里有5节，老师都喊了秦勉回答问题。秦勉将这一笔笔的账都记在了老秦头上。</p><p>所以，当下午大明星亲自来接小孩放学时，小秦勉的态度很不友好，书包哐的一声砸在车子后座上，小秦看都不看司机一眼，脱了外套，用力一甩，也坐到了后排。</p><p>秦霄贤忍了又忍。他一手搭在方向盘上，将车开过拥挤的学校区，在一条不是很繁华的街道边停下，扭头盯着孩子训了句，“你给谁甩脸色呢？”</p><p>秦勉故意撇过头，看街景。</p><p>————又是熟悉的铃声！</p><p>秦勉扭头怒视老秦，迎上人更甚威严的眼神，小孩又扁了扁嘴，才摇头说，“不要~”</p><p>“过来。”</p><p>可是这是在车里！！外面人来人往的！！秦勉这才惊恐起来，忙说，“我错了，我不耍脾气了，回家打，好不好嘛….”</p><p>孩子噙满了眼泪，又听到了第二遍铃声，眼泪顺势而下，“呜…..不要！”</p><p>刺耳的铃声在车里回响，手机嗡嗡地震动着，连带着车里的每一寸空气都压抑极了。</p><p>秦霄贤沉着脸，他将手机转朝孩子，在孩子几乎崩溃的哭喊声中，又按下了第三遍铃声——</p><p>“不要啊！！”</p><p>这次铃声结束，秦霄贤将车子熄了火，然后下车，合门，又打开后侧的车门，进去抓着缩在车座角落的孩子，一把制服住。</p><p>“呜呜….不要！！”</p><p>裤子还是没能保住，秦霄贤手中的扇骨噼里啪啦地直往早上残留在孩子身后的青痕紫痕上落，<br>“秦勉，你知道过了三遍是什么代价吗？”</p><p>身后的疼痛一层盖过一层，唤起早上还没好的伤痛，小孩只觉得pg要被打烂了，他哭得猛咳起来。</p><p>老秦停手拍了拍孩子后背，才吐出个数字，“五十。”</p><p>秦勉的半个身子趴在昂贵的真皮座椅上。车子外，行人走过，黑影迅速地从他眼前闪过，一个又一个。</p><p>他再也不要原谅爸爸了！</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>车窗上贴着特殊的窗膜，外面的人是看不到车里的一丝一毫的。</p><p>可秦勉忘了这点，窗外每闪过一人，他都觉得那人会看到他正在被爸爸打pg。秦勉将外套的一角囫囵地塞进嘴里，即使他觉得车外的人应该听不见车里的声音，他也不想哼出半点儿声音。</p><p>车内只剩沉重的扇骨着肉的声音，声音大得在耳边回响。这把扇子的用料极好，十来下就将早上的青痕全打散，直接变成深红或暗红色。又十来下，已经恢复了的肌肤全又覆满了红痕，小孩单薄的背哭得直抖。</p><p>孩子的丝丝呜咽声敲进秦霄贤的心里，老秦过了气头，下手的力度也小了几分。</p><p>他常年出差，所以小孩与他的关系并不算很亲密。但也许是小孩是个狮子座，天生热情，除了脾气不太好外，还挺好相处的。小孩很会撒娇，可这会儿他自己咬着外套，明明痛极了，也不松开喊一声让他心疼。</p><p>还有最后十下，小孩身后红肿一片，两团肉跟涨开了似的，交错着几道鼓\\出来的红痕。老秦故意停了手，冷声问孩子，“多少下了？”</p><p>秦勉的脑子一片空白，闻言惊得汗都要出来了，他没数！！</p><p>“嗯？”老秦的大掌盖上小孩的pg，警告地捏了一把。</p><p>孩子痛得脸都揪了起来，忙吐了衣服，可…“呜…..我不知道多少下….”</p><p>秦霄贤扬起手，又拍了孩子两下，凶凶地说了句，“下次自己数！”，可又停了手。</p><p>往往罚完，小孩总爱往他身上贴，求安慰。可今天，小家伙委屈地撅着嘴，自己穿起裤子，坐在座位另一边，又将书包放在了座位中间隔着，痛得眼泪直往下掉也不讲一句话。</p><p>秦霄贤气不顺，冷着脸问小孩，“知道为啥罚你？”</p><p>秦勉看向窗外，想赌气不答，身后跳动的疼痛到底是让他没敢这么做，过了两秒，他才回，“游戏。”</p><p>老秦被孩子的一句话噎住，忍了又忍，到底还是又一把抓过小孩，秦勉被吓得满脸惊恐，忙好好说话，“是因为我耍脾气——”</p><p>“还耍么？”秦霄贤的一只手包裹住小孩的一团肉，冷冷问道。</p><p>小孩噙着泪，猛摇头，这才被放过。</p><p>可车上，小少爷和他的司机之后还是没说一句话。气氛压抑得很。</p><p>晚上，司机又做起了书童、琴师、甚至厨师，可小少爷除了必要的交流，没多跟他多说一句废话，浑身上下都透着“生气”两个字。</p><p>晚饭时间，平日里吃什么都挑挑拣拣的小家伙，今天捧着碗白米饭，老秦给他夹什么，他就吃什么。</p><p>秦霄贤有些头痛，唉，孩子好难带。</p><p>小孩乖得让他挑不出毛病来，饭前，自己写完了作业，上周六新学的曲子也乖乖练了十遍。可平时叽叽喳喳的小崽这会儿跟哑了似的，秦霄贤总觉着有口气堵着，上不去也下不来。</p><p>这时，桌上的手机响了起来。</p><p>是妈妈打来的视频！！</p><p>秦勉抱起手机就往自己房间里跑，一接上老妈的视频，小孩就扁着嘴，却故意给老妈看天花板，不愿她看见自己已经哭肿了的眼睛。</p><p>“小米~叫爸爸来调一下角度，妈妈看不见你。”</p><p>“不叫他！”<br>小孩恶狠狠的声音发着颤，像是在压抑着自己别哭。他攥紧了拳头趴在床上，随着老妈的几句紧张的“怎么了？”，小孩终究没忍住，大声哭了起来。</p><p>秦霄贤贴在小孩的房门上，听见屋内的声音，心好像被人一把揪住，酸酸楚楚。<br>与此同时，他收到了来自妻子的微信，【小米怎么了？】<br>在他不知道怎么回复的时候，老秦又听见屋内妻子不善地说，“小米，去叫爸爸来。”</p><p>“呜…..不！”小孩情绪有些激动，朝着手机大喊，“我再也不喜欢爸爸了！”</p><p>秦霄贤回道【我揍他了】</p><p>“啊？怎么会？小米不是说爸爸是世界上最好的爸爸吗？”<br>妈妈哪怕收到了短信，但是故作惊讶地回复着孩子。</p><p>“不是了！呜………我不…不喜欢了，他打我，他在车里打我，车外面全是人….呜！”<br>情到深处，秦勉又大哭起来。</p><p>妻子回了个愤怒的表情。</p><p>“呜呜…..我被很多人看到打pg了，他还….还扒了我的裤子！”</p><p>秦霄贤连忙回道【车窗是有防窥膜的】</p><p>“虽然车窗都是有防窥膜的，但是爸爸这样太不应该了，小米都是大朋友了是不是？”</p><p>“是！”昨夜还想要人陪着读故事的小孩斩钉截铁地肯定着。听到“防窥膜”这三个字，小孩总算哭得没那么厉害了。</p><p>“妈妈去帮小米批评爸爸。”</p><p>“好！”</p><p>“那小米可以原谅爸爸了吗？”</p><p>“不可以。呜！我再也不会原谅他了！他早上也打我….我在学校痛了一天….呜…他昨天晚上也打我……呜呜……”</p><p>倚在门上的老秦眼角也有些湿润，幼年时期父亲的缺席，其实让他对于如何当一个父亲、一个好父亲，一直以来都有些困惑。他想去当个好父亲，所以即使出差，也会每天给孩子发个视频，出差每次最多十天半个月。这次也是因为妻子觉着他需要与孩子独处，才主动说要出去玩玩儿。<br>他曾拍着胸脯说没问题，甚至还想一次性解决了小孩身上的毛病。<br>可现在听到小孩这么说，他的心随着孩子的每一声控诉开始绞痛起来。</p><p>电话那头的妻子愣了几秒，才温柔地问，“是小米做错事了吗？”</p><p>孩子不讲话了，他将头闷在被子里，默默地流着眼泪。老秦在屋外等了会儿，才推门进来。坐在小孩松软的床铺上，秦霄贤能明显感受到小孩的身子僵住了，他有些心酸地拍了拍小家伙的后背，又拿起被小孩放在一边的手机。电话那头的妻子的眼圈似乎也有些发红，见着是他拿起手机，恶狠狠地瞪了他一眼。</p><p>秦霄贤很有默契地将摄像头翻转，给她看了看小孩委屈的后脑勺，又跟小孩说着，“让妈妈看看你？”</p><p>闷在被子上的小孩摇了摇脑袋。</p><p>“那就先这样吧，我一会儿再给你打过去。”</p><p>？？秦勉忙昂起头去抢手机，“不许挂！！”</p><p>可还是慢了一步，大动作又伸到身后的痛楚，小孩又泪眼朦胧起来，泪汪汪的眼睛看着父亲，委屈地说着，“我不喜欢你了。”</p><p>孩子的话似把剑，直穿他的心脏。老秦一把将孩子揽进怀里，孩子根提线木偶似的又垂下了脑袋，任由老秦又扒\\\了他的裤\\子。</p><p>小孩的伤经过几个小时的发酵，鲜艳的颜色有些暗沉下去，隐隐发紫，边缘伤势轻的地方又恢复了白净，几处颜色对比起来，更显得那几处红紫刺眼。老秦眼睛酸涩涩的，他大手盖上去轻轻地揉了揉，他的胸膛不一会儿就湿了一片。</p><p>小米平时扯着嗓子哭着的时候，他总觉得吵得耳膜都疼，这会儿跟只刚出生的小猫仔似的，哭得一点儿声儿都没有，老秦心里又不好受了。</p><p>“你哭出来好不好？”</p><p>“……”</p><p>“上次车窗贴膜的时候，你不是还说‘好神奇’嘛？忘记了？不会有人看见的，我也跟你保证，以后不在外面打你，好不好？”</p><p>“……”，在老秦以为又没有回应时，好一会儿，怀里的小孩才混着浓浓的哭腔说，“好。”</p><p>下午的扇柄抽出了些硬块儿，老秦一按上去，小孩就痛得一激灵，“呜！不要~”</p><h1 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h1><p>“没吃过猪肉，你还没见过猪跑吗？”<br>小师卝弟挤着张牙舞爪的脸朝他直瞪，何九华坏笑着，将那句“你不挨过揍么”的调侃收了回去。</p><p>小孩左扭又躲地就是不让老秦给他揉伤，老秦又是头一回将孩子身后打出肿块来，哪怕何九华跟他讲要是肿块不大的话，不揉开也没事儿，老秦还是几个电卝话将何九华给催了下来，让他帮忙看看。</p><p>十岁的小孩已经很有自尊心了，何九华一进屋，他就将自己全裹进了被子里，说什么也不给老何看他的红肿pg。何九华呵呵一乐，抽卝了把椅子坐在床边随口问老秦为啥揍小孩。</p><p>……<br>“是个好游戏，”何九华听罢挑了挑眉，又看了眼床卝上的小鼓包，嘴角微微上扬，默默拿出自己的手卝机，调出页面，问，“是哪款铃卝声？”</p><p>“《波浪》，”老秦顺嘴答道，他的嘴总比脑子快一步，下秒，他忙说，“欸，你别——”</p><p>话音未落，夺命的铃卝声又响起了，老秦眼看着床卝上的小鼓包抖了一下，然后下秒被子里就探出了个小脑袋，朝着二人，“哇————”</p><p>救命！！他还没哄好，怎么又弄哭了！！秦霄贤恶狠狠地瞪了眼何九华，气得想咬他一口，后者笑着眯了眯眼，秦霄贤就将几乎要爆出口的国粹烂在了胃里。</p><p>艹。老秦暗骂一声，嘴上“呀呀呀呀”的，忙上前抱住小孩，“啊不哭不哭不哭。”</p><p>秦勉吸了吸鼻涕，刚微微停了哭声，又听他干爹说，“时间过了。”</p><p>“哇————”</p><p>“你能不能憋说话！”秦霄贤顿时一个头两个大，却听何九华沉声跟念了一遍他的名字。</p><p>“你要想管，就别半途而废，”何九华说着又看向老秦怀里的小孩，面沉如水，命令道，“给你三秒钟，把眼泪给我收回去。”</p><p>“呜…”</p><p>“三——”</p><p>孩子忙又一头闷进被子里，眼泪鼻涕全拭在被套卝上，才抬头可怜兮兮地看着老何，还是微微扁着嘴，委屈极了的模样。<br>他今天哭了很多了，小眼睛都哭肿了，湿卝漉卝漉的，迎上干爹不是很和善的表情，秦勉下意识地抓紧了老秦的衣袖。</p><p>秦霄贤像只老母鸡似的侧着身卝子护着小孩，刚刚还和父亲生了一肚子气的小孩这会儿很配合地缩在老秦的怀里，何九华又笑了，他起身从旁边的书桌上顺了把塑料尺子，步步逼近。</p><p>可恶，怎么他们父子的命都像被何九华捏在手里似的。<br>老秦这么想着，昂头又硬气地瞪上何九华，凶凶地，“干嘛？”</p><p>何九华没理老秦的话，他把尺子随手给了老秦，又坐回了床边，点了点缩在老秦怀里的小鹌鹑，说，“过来，我看看伤。”</p><p>秦勉不是很想配合，可他好像不得不，秦霄贤鼓励地揉了揉小孩的头发，小孩才满不情愿地俯身趴在了老秦旁边。老秦帮他面皮薄的儿子褪了裤子，孩子的小pg印着几道红痕，微微泛着淤紫，但也就那么几处，其他没有责得厉害的理发早恢复了白净。</p><p>就这？<br>何九华嘴角微微抽卝搐，他愣了一秒才接过老秦递来的喷雾，敷衍地朝着小孩身后呲呲地喷了两下后就直接了当地按上了小孩的肿块。</p><p>“啊！呜……”小孩吃痛地大呼起来，又被何九华熊了句，“闭嘴！”</p><p>很快，就两三下，两个pg蛋上的小肿块就都被揉掉了，刚刚微微泛紫的淤痕被这么一揉又有些鲜亮起来，小孩咬着被子，又痛得眼泪汪汪的。</p><p>何九华去卫生间洗了个手回来，小家伙还在哭，可一听到他逼近的脚步声，又乖乖地吸了吸鼻子，把眼泪擦掉了，一脸警惕地朝他看。</p><p>“看你给他吓的，你不有儿子么，回家逗言….”用不着老何的秦霄贤准备过河拆桥，却见何九华笑着舔卝了舔后牙槽，识觉不妙，下秒肩膀上就多了分力。</p><p>老秦瞬间咬紧牙关，表情狰狞起来。秦勉刚要抬头看看怎么了，他的pg上又多了只大手，冰冰凉凉的，带着水渍。</p><p>孩子一瞬间神卝经紧绷起来，呜呜，刚刚光顾着哭，忘记起来穿裤子了。</p><p>何九华轻笑一声，轻轻拍了拍，跟孩子说，“刚刚是听你爸说的，你再跟干爹讲一遍事情经过，干爹帮你评评理，”</p><p>对着何九华，小孩可不敢和刚刚跟妈妈告卝状时那般——放肆，孩子斟酌着语句，绕过前一天玩了3次警铃、大早上起床气、下午也发脾气不谈，只委屈地说，“爸爸在车里打我……车子外面都是人……”</p><p>孩子说着要挤出几滴眼泪惹人心疼，可何九华捏着他的两团肉，严厉地说，“眼泪收回去！”</p><p>“就这一件事委屈，是么？”</p><p>“嗯….”小孩其实还想说自己两天挨了三顿打这件事，可想了想，好像不在理，就没敢说，只说，“爸爸在外面打我……我、我不喜欢他了。”</p><p>后几个字极小声，他又听何九华乐了一声，他听干爹笑着问他爸，“你是养了个煤气罐儿吗？”</p><p>“早上起床气，下午发脾气，”何九华点了点孩子，又说，“在外头打你是你爸不对，可就你家那车窗膜从外头能看见个啥？他是开窗了？还是开门了？你要这么生气？”</p><p>“……可、可那还是在外面，”干爹也不站在自己这边，小孩嘟着嘴，有些伤心地垂下脑袋，眼泪在眼眶里直打转，他颤着哭音说，“您肯定不会在外面那么打言哥……”</p><p>孩子的哭音敲在老秦的心上，每一个字符仿佛都能剐走他的一块肉，他满脸苦涩，又听何九华毫不客气地跟孩子说，“呵，我没在外头那么打过他，是因为他比你识趣，不敢在外面那样惹我，不是我不会动手打他，懂吗？秦勉。”</p><p>不等孩子回答，何九华又说，“那你说现在怎么办吧，这个爹你还要不要了？”</p><p>秦勉登时瞪大了眼，爹怎么还能不要呢？不要会换成干爹嘛？想想，孩子的眼泪又给吓了回去，忙说，“要的。”</p><p>“你又不喜欢他。”</p><p>秦勉往老秦身上靠了靠，揪紧了他的衣服，生怕跑了似的，孩子反悔道，“爸爸说了不会再这么打我了，我喜欢爸爸。”</p><p>老秦嘴角抽卝搐，突然记起好像妻子跟他提过一嘴，说小孩很会变卦。他本以为是孩子说哭就哭说笑就笑的能力，原来不是……</p><p>后来有一天，他亲眼见着小孩上一秒嗅着花儿开心地说他好喜欢，下一秒就被蹿出来的蜜蜂吓得哭嚷着说再也不喜欢花儿了，下下秒，蜜蜂走了，小孩又开心地猛吸一口，“好香！我好喜欢！”</p><p>秦勉同学的喜欢……并不怎么值钱。</p><p>说完，小孩就察觉到搭在自己身后的那只大手收了回去。危险解除！！！秦勉忙跪撑起来，要去穿裤子，下秒一把尺子就贴到了小孩身后，余光扫见是干爹握着尺子，孩子整个人都僵住了，脸色吓得煞白，忙撇过头去，满眼湿卝润润地看着老秦，糯糯地喊了声，“爸爸~”</p><p>后者投去一个爱莫能助的表情，但等孩子被何九华拉着又趴好时，他朝着何九华做了个“轻点”的口型，何九华朝着老秦扬眉，又把尺子递了回去，秦霄贤忙摇头不接。</p><p>他再打下去，小孩真的会连着八辈祖卝宗都拉黑绝交。</p><p>何九华轻咳一声，转了转手中轻飘飘的塑料尺，跟小孩说，“我知道，你今天在学校不太舒服，但应该也能忍受，是不是？”</p><p>孩子咽了咽口水，抖着音答，“是……”</p><p>薄尺横劈而下，正正叠在刚刚被他揉过的那道肿痕上，本就微微泛紫的肿痕瞬间又涨红起来，和旁边白卝皙微红的皮肤形成鲜明对比。</p><p>这不是塑料尺子，这是钢尺吧！</p><p>一瞬间，小孩脑子一片空白，缓了2秒才哭出声来，扭头就攀上了父亲的腿，“呜……我、我……呜……我要爸爸！”</p><p>小孩一只手捂住身后，另一只手死死扒着秦霄贤的一条腿，匍匐着朝父亲那儿拱，“呜呜……爸爸…呜……”</p><p>秦霄贤从何九华手里接过尺子，故作为难地看着小孩，说，“我一打你，你又要不喜欢我了。”</p><p>“呜……我喜欢爸爸！”秦勉见干爹把尺子给了父亲，生怕他反悔似的，忙又往前拱了拱，将自己的两团肉全架到了父亲腿上，又说了遍，“喜欢爸爸~呜……爱爸爸……”</p><p>何九华勾着坏笑坐回了椅子上，清了清嗓子，小孩吓得一抖，又忙说，“也喜欢干爹……呜……”</p><p>何九华冷哼一声，没忍住调侃，“他还好没出生在战乱年间。”</p><p>“怎么说？”秦霄贤问。</p><p>“容易当汉|卝|奸。”</p><p>老秦也笑了，只剩小孩趴着涨红了脸颊。老秦收了笑，又按住了小孩的腰，接着训，“你不舒服、生气，完全可以上车后跟我说出来，但你耍脾气，扔这个扔那个的，是不是不应该？”</p><p>小孩攥紧了床单，“…是……呜……”</p><p>尺子避开了伤处，抽在不算严重地地方，微微泛起红色，小孩含卝着泪，又听父亲问，“听到铃卝声，应该做什么？”</p><p>“……”</p><p>没有回答又是一下，小孩呜呜两声才说，“应该要自己脱卝裤子趴、趴爸爸腿上……呜……”</p><p>秦霄贤转了转手腕，高高扬起又是一下，不客气地说，“今天几个铃卝声，你全没做到，当我在跟你闹着玩吗？”</p><p>“呜……”小孩痛得蹬了蹬腿，他的小pg被蹂卝躏得可怜，几处红紫难免又被叠到，无时无刻不叫嚣着。</p><p>——啪！</p><p>“铃卝声是罚你玩警铃，”</p><p>——啪！</p><p>“也是在你做错时，警告你。”</p><p>——啪！</p><p>“五下都不愿意挨，”</p><p>——啪！</p><p>“那就十下！”</p><p>——啪！</p><p>“听懂了吗，秦勉？”</p><p>“呜……知道了……”</p><p>——啪！</p><p>最后一下又叠上了何九华最先罚的那道已经红紫的肿痕上，但没何九华下手那么重，小孩哭了好会儿，才反应过来罚完了。</p><p>如果加上何九华最先打的那下，整好十记。</p><h3 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h3><p>一天三顿打，小米太棒了。</p><p>秦勉和老秦父子关系和睦，何九华立下了汗马功劳（bushi）。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;一&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一&quot;&gt;&lt;/a&gt;一&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“铃铃铃——————”&lt;br&gt;什么叫睡梦惊醒？熟悉的消防警铃一响起，秦霄贤立马从床上坐起，迅速下床，脚刚碰到地上，他才反应过来，他在家呢！一抬眼，对</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="秦勉/小米" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E5%8B%89-%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    <category term="秦霄贤" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E9%9C%84%E8%B4%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【张云雷x小孩】要安静吃瓜</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/04/22/%E5%AE%89%E9%9D%99%E5%90%83%E7%93%9C/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/04/22/%E5%AE%89%E9%9D%99%E5%90%83%E7%93%9C/</id>
    <published>2022-04-23T02:46:12.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:49:32.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>依旧是小小辫儿时期……</p><p>……</p><p>不知道有几个人能挡得住接二连三的消息提醒的诱惑不去点开他，能对框框里闪烁的小红点视若无睹，坐在电脑前做作业的小孩内心要纠结死了。</p><p>四年级的小孩还没有到可以拥有专属电脑的年龄，眼前的这部台式电脑是他父亲张云雷先生的，可偏偏张老师前一日用完忘关机了，今天孩子正有模有样地做着PPT，下周班里的演讲要用。做着做着，一连五六个消息提醒的弹窗扰到了孩子，多多这才发现老爸的微信自动登录着。</p><p>小孩的手握着鼠标在微信图标边缘晃了又晃，消息栏里不停闪着“来自群聊【群魔乱舞】6条未读信息”。【群魔乱舞】，多多并不清楚这是个什么群，但光看这名字，就勾足了孩子的好奇心，消息提醒又绝不多透露半个字，欲擒故纵般百爪挠心地引着孩子。</p><p>小孩心虚地偏了偏身子，朝门口看去，确认了一下客厅里没有人后，才坐正，点开图标，紧张地窥着群里的聊天记录。</p><p>这是郭老师早期弟子的约餐(喝酒)群，群是孙越老师建的，里面还有有岳岳，曹鹤阳，烧饼，栾云平，郭麒麟，孔三爷。今日群里的聊天始于烧饼的一张关于工作安排的截图，烧饼扔了一张图出来，又有些欠欠儿地发了条信息，【实在对不住了哥儿几个，后天的聚会去不了了，来活儿了】，外加一嘚瑟表情包。</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">栾怼怼（秒回）：【烧总说他买单】</span><br><span class="line">烧饼：【？？？】</span><br><span class="line">岳岳（使坏）：【那咱肯定不能去老胡那儿了，配不上烧总的咖位】</span><br><span class="line">林林（打配合）：【三里屯儿新开了家米其林[狗头]】</span><br><span class="line">烧饼：【？？？】</span><br><span class="line">孙越（凑热闹）：【谢谢烧总】</span><br><span class="line">岳岳（不嫌事大）：【谢谢烧总】</span><br><span class="line">孔三爷（不嫌事大+1）：【谢谢烧总！】</span><br><span class="line">林林（不嫌事大+2）：【谢谢烧总！！】</span><br><span class="line">张云雷（不嫌事大+3）：【谢谢烧总！！！】</span><br><span class="line">曹鹤阳（叛变）：【谢谢烧总！！！！！！！！】</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>一看到老爸竟在群里说话了，多多吓得心跳都慢了半拍，刚想退出去，就见他饼叔一嘴难敌七口，一连发了几条语音出来，一人发语音，群里的其他人都连锁反应般也发语音。</p><p>啊，要到嘴的瓜，香喷喷的瓜，好像又飞了，孩子又心痒起来。</p><p>对微信功能知之甚少的孩子并不清楚有个语音转文字的功能，他又心虚地瞥了瞥屋外，然后调低了电脑的音量，点开烧总的语音信息，</p><p>接着，</p><p>烧饼粗狂的骂骂咧咧的声音从电脑旁的蓝牙音响里洪亮播出，</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">“栾云平，tm那活儿不是你给我安排的吗？！！”</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>转而卑微，</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">“哥哥们，哥哥们，弟弟知道错了，再也不瞎嘚”（瑟）</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>话没说完，下条语音又瞬间高昂，</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">“曹小四！！！！你”….</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>多多先是被吓了一大跳，不是？？他调低音量了啊，音响是啥时候连上的呀？？？怎么这么大声！！！</p><p>反应过来，小孩立马手忙脚乱地阻止了语音的自动播放，孩子被惊得心脏砰砰砰地乱跳，忙朝门外看。</p><p>“张安溢，你在干嘛？”</p><p>张二爷夹着天津话的蕴着怒火的质问声先传进来，下秒人就出现在书房门口，冷着脸盯着小孩。</p><p>张云雷就在客厅坐着，只不过怕孩子觉着有人盯着不自在，才偏了偏位置，坐在厅角落里。听到声响过来，张二爷的脸色很不好.</p><p>因为上个月，他刚因类似的事儿罚过孩子一回。前些日子，多多不知道跟谁学的坏毛病，别人看手机时喜欢探着脑袋过去也扫两眼，有时候还会多待会儿。这是个极不礼貌和不注重别人隐私的行为，张先生提醒过孩子两三回，直到上个月，妻子在家用手机看小说时，小孩又一次假装无事地凑上去，“您在看啥勒？”<br>妻子一瞬间按下电源键，有些不开心地看着孩子，“多多，很不礼貌哎。”</p><p>小孩不知是不是有些胆大包天，嘟囔了句“小气”，成功地惹毛了老妈，以至于被张先生察觉后，老妈没帮孩子说一句好话，眼看着他被喊去书房。</p><p>多多现在一整个心虚住，慌乱地弱弱地解释说，“电脑没关..是它自己登录的，一直有消息提醒，我就…就……”</p><p>孩子无助地垂下脑袋，不敢看父亲，忙说，”对不起…”</p><p>张云雷见孩子低着头一副敢做不敢当的样子，眉毛蹙得越深了，厉声道，“是跟地板道歉吗？”</p><p>小孩惊得忙摇头，才怯怯地抬头，用小鹿般的眼神看向父亲，“对不起，爸爸，我下次不了。”</p><p>“那这次呢？你上次也是这么跟我说的，”张先生寒着脸盯着哑口无言的孩子看了几秒，发令道，“跟我下楼。”</p><p>小孩的脸色瞬间有些苍白，他想起父亲上次罚完后说再有下次……</p><p>张云雷家里有两个书房，一楼是个小书房，二楼的书房大一些，但在小孩看来，小书房是用来挨打的，大书房的电脑可以用来玩游戏。</p><p>可张云雷这次并没有将他领进书房，从楼梯下来，反而在客厅和餐厅中间的空旷大理石地板砖上停了下来，转身盯着小孩厉声问道，<br>“上次怎么罚的还记得吗？”</p><p>孩子的脸色更白了，一丝红晕爬上孩子的脸颊，多多点了点头，看上父亲的眼神又满是乞求，水汪汪的，“不要…”</p><p>午后的阳光从客厅的飘窗照进来，被镂空细花的纱窗帘筛成了斑驳的淡黄和灰黑的混合品，落在沙发，茶几，和白砖上，就好象是些神秘的文字。餐桌临着另一朝南的窗户摆着，院子里有棵大树，阳光被层层叠叠的树叶过滤，再透过白纱帘照进来，只剩下轻轻摇曳的点点光晕留在桌面上。孩子斜身后是个开放的厨房，水池的上方也有一扇窗户，能看见自家后院儿。</p><p>身临其境，小孩一想到惩罚，又怕又羞，孩子咬住下嘴唇，眼圈有些泛红，可张云雷却不为所动，拧着眉，“愣着干嘛？等我请？”</p><p>“爸爸……”多多摇了摇头，做着最后的抵抗。</p><p>上次进了书房后，张先生关了门合了窗又拉上窗帘，就让他把衣服都脱了，一卝丝卝不卝挂地站了半个钟，他被羞到想哭，才被告知，这就是他看别人手机时，他人的感受。小孩羞愧难当，脸红得能滴血，最后又罚了三十下藤条才被放过，而再有下次，张先生跟小孩说，去客厅里罚双倍。</p><p>屋内一片死寂，小孩被父亲一米八多的身高居高临下地盯着，心态逐渐崩溃，不爱哭的小孩哭起来好可怜，他仰着头边哭边摇头，“我知道错了，我下次不敢了，不要…不要……不要在这里，呜…..爸爸！”</p><p>而换来的是，张云雷严厉的一声，“眼泪给我收回去，没到你哭的时候！”</p><p>小孩忙央起手臂胡乱地拭了半天才抽噎着止住了泪，他看了眼入门厅的玄关，说出担忧，“妈妈会回来的……”</p><p>妈妈回来，一进门就能看到……</p><p>“那你就耗着，”张云雷不跟孩子僵持了，他几步走到客厅，落座在沙发上，毫不客气地说，“你要想让妈妈看见，就耗着吧。”</p><p>小孩孤苦伶仃地又站了好一会儿，才下了好大的决心般，将自己的上衣脱了，一咬牙，家居裤也拽了下来，叠好这两样，小孩的手搭在小短裤上又晾了好一会儿，恋恋不舍般，最终还是褪了下去。孩子赤着脚站在大理石地砖上，地砖好像没有想象中那么凉，站了会儿，反而有了些暖意。家里的地暖不知道什么时候被打开了，孩子的眼圈又有些犯红。</p><p>张云雷默默记下了时间，才打开手机给妻子发了微信，提醒人晚点回来，又点进群聊，扫着群里的聊天记录，几个人合力挤兑着烧饼，好不热闹，几番下来，最后以烧饼发了两百元的大红包结束。</p><p>张云雷默默地点开红包，才收起手机朝孩子看去，小家伙站得笔直，全身上下跟鲜虾蒸饺似的，白里透红。身后的那节小辫儿，像虾线似的笔直垂下，直到半腰。</p><p>再留两年，到孩子12周岁，就能剪了。张云雷这么想着。</p><p>他对小孩的要求并不高，平安长大，其他多的(长处)都算赚的，可就算这样，小孩也没少挨他的罚，多是因为行为举止上的事儿。多多很乖，比他小时候不知道要听话多少倍，性格脾气也比他小时候讨喜。人有长处，也有短处。小孩没出生前，他本来计划是将自己这一身本事都传承给孩子，像师父当年教他那般。可惜小孩只遗传了他不到一半的音乐细胞，乐感也谈不上出众，只能说平庸，张云雷有些失望，但同时又很开心。小孩可以走一条和他不同的路，自有他的光芒。</p><p>小孩站着，总觉得时间过得真慢，微微一偏头，就对上了父亲深邃的眼神，又慌忙转过头去，小脸立马红得跟小番茄似的，小手有意无意地挡了挡自己的羞处。</p><p>张云雷回过神来，道，“手放好。”</p><p>客厅和餐厅的窗户常年都有层轻纱帘罩着，别墅区也并不吵闹，没多少人来往，可小孩这么站着，还是觉着很羞。孩子的眼睛四处瞟着，一会儿看看餐桌旁的窗户，一会儿盯着玄关处，一会儿又看看客厅的飘窗，被张二爷冷不丁地训道，“目视前方，再乱动加钟了啊。”</p><p>……</p><p>缓了一个小时，张云雷的怒火被平息了不少，但该罚的还是要罚。</p><p>算着时间，张云雷起身进了小书房，从架子上取下藤条，用酒精擦拭消毒后带了出来。路过站着有些晃动的孩子，张云雷轻轻拍了拍小孩的肩，体温正常，放下心来，才跟孩子说，“好了，过来。”</p><p>茶几早被二爷收拾了一遍，小孩跪在地砖上，俯贴住茶几，两臂伸出去抓着茶几的边缘，小辫儿被垂放到胸前，藤条的一端抵在小孩翘縑起的身后，张二爷沉着声说，<br>“道理上次都讲过，我不想再讲一遍。再有一次，就这么去院子里罚，听见了吗，张安溢。”</p><p>这怎么敢听不见，小孩忙不迭地点头说知道了，又听父亲说，“双倍是六十，但确实是我忘了关机，给你留了口子，你要是觉着委屈，就给你减二十，委屈么？”</p><p>小孩趴着认真思考了会儿，才老实答，“有一点点…但也是我自己没有抵挡住诱&#x2F;&#x2F;&#x2F;惑，可以叫委屈吗？”</p><p>张云雷被孩子傻傻的一句话整的，是半点儿脾气都没有了，嘴角微微上扬，说，“你自己觉得。”</p><p>小孩又想了会儿，像是在认真感受般，才糯糯地说，“嗯…不委屈，还是..六十吧，但…可以轻一点儿吗？”</p><p>说完，多多的耳朵羞得通红，慌慌地低下头，额头点着茶几面，可爱极了。</p><p>张云雷没回应，只说，“报数。”</p><p>说着扬起手落了一鞭，不轻不重，五分力。可到底还是孩子太小，皮肤嫩，小孩的身后立马浮现了一道红印，亘出来，但比起上个月第一次用藤条罚小孩时，那直接变紫的肿痕，还是好了很多。</p><p>小孩浑身抖了一下后，才报数，“一”</p><p>下一记紧贴着刚刚的肿痕，相同的力度，十多下过后，小孩身后的红肿连成了一片，叠上之前的一记，小孩不出意外地叫了一声，又乖乖地压住哭腔，报道，“十..四”</p><p>小孩的屁卝股没多大，接下来的每一记都或多或少地能叠上之前的肿痕，重叠到的部分瞬间变成深红，再来一下就是红紫色。小孩的两条腿痛到止不住地发抖着，两手死死地抓着茶几的边缘，指节几近发白，“呜….二十…九”</p><p>六十下藤条，对刚满十岁的小孩来说，太重了。最后二十下，张云雷不自觉地又减了两分力，可这斑斑驳驳的地方早受不住了，小孩控制不住地微微扭着身子朝远离沙发的方向躲着，孩子痛极了，眼泪不受控制地往下掉，“呜呜…四….呜……四十四……呜…爸爸…….”</p><p>张云雷又用藤条点了点小孩身后，等着孩子自己又乖乖趴好后，看了眼孩子身后有好几处都泛起了紫痧，有些心疼，问，“要我按着你，打快一点吗？”</p><p>上次罚三十下时，张云雷头几下没控制好力，又实在气孩子说了几遍还犯，小孩哭得凄惨，最后十下便是二爷按着打完的。那一瞬间，多多觉着他都要疼没了，魂儿都要出窍了。</p><p>小孩忙摇头，哭着说，“我…我自己可以。”</p><p>……</p><p>最后一下打完，小孩出了满头的汗，茶几上积了一摊泪水和汗渍，多多趴着缓了好一会儿，才红着眼睛直起身。跪了也好一会儿了，膝盖上的刺痛又是另一种风味，两边交杂着，小孩的眼泪要收不住了，“呜….痛….”</p><p>张云雷像惹了祸般看着小孩。他可不太会哄小孩，因为他家小孩从小就很乖，不咋大哭。上次小孩哭得厉害是还妻子哄的，这会儿眼泪开了闸，张二爷有些底气不足地跟孩子解释说，“我轻了点儿的。”</p><p>等了两秒，见孩子还是没要停下的趋势，张二爷又说，“我帮你上药，喷了药就不疼了。”</p><p>小孩听罢，抽泣着朝父亲展开了双臂，没眼力见的人儿以为是孩子要穿衣服，便忙去帮他拿衣服了（抱啊！傻子！你是怎么娶到老婆的！！），嘴上说着，“伺候伺候小祖宗”，然后将衣服套在孩子脑袋上，“裤子别穿了，去小卧室，好不好？”</p><p>张云雷满脸写着“我好体贴！你快别哭了！”，可小孩哭得更厉害了，仍举着手臂，“我起不来…呜呜….疼…膝盖疼…..”</p><p>张云雷的脸上闪过一抹尴尬。</p><h3 id="小补充："><a href="#小补充：" class="headerlink" title="小补充："></a>小补充：</h3><ol><li>【群魔乱舞】的相关信息来源于攀攀的一个采访。</li><li>音响连着，也是因为没关机。</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;依旧是小小辫儿时期……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道有几个人能挡得住接二连三的消息提醒的诱惑不去点开他，能对框框里闪烁的小红点视若无睹，坐在电脑前做作业的小孩内心要纠结死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年级的小孩还没有到可以拥有专属电脑的年龄，眼前的这部台式电脑是他父亲张</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张云雷" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%BA%91%E9%9B%B7/"/>
    
    <category term="张安溢/多多" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%AE%89%E6%BA%A2-%E5%A4%9A%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【华贤x小孩】意外</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/04/19/%E6%84%8F%E5%A4%96/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/04/19/%E6%84%8F%E5%A4%96/</id>
    <published>2022-04-20T02:38:54.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:44:11.773Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>没拜师之前的小秦，年轻控制不了脾气的老秦，和“坏人”干爹何九华</p><p>——————————————</p><p>一年，一岁，又一年，时间荏苒，老秦初为人父时，奶球就已经有些老了，她的毛发渐渐少了些光泽，整日里慵慵懒懒，不太爱出门遛了，到现在老秦家的小孩六七岁了，奶球是愈发懒了，总是懒在窝里睡眯眯的，年前开始掉了几颗牙齿，现在连吃两口都少了些食欲。</p><p>秦霄贤知道，奶球已经到了她的寿命上限，所以越发精致仔细地养着那只陪了他一路的小柯基，连着自家小崽有时都忍不住发起柠檬酸来，“奶球在客厅里尿尿了您都不骂，我不就弄撒了点儿水嘛，我还不如狗呢！”</p><p>随着身体机能变差，原本爱干净的狗狗会变得无法自主控制排泄。秦霄贤皱着眉等了一眼秦勉，后者登时寒毛四起，反应极快地抽了几张纸巾，将地板上的水擦了干净，又拿了些纸巾非常自然地帮奶球收拾了“犯罪现场”。</p><p>小孩也是极喜欢奶球的，他从刚出生起就抱着这只毛孩子，到渐大些调皮起来“欺负”奶球，奶球却从不会朝他乱吠，再到现在，他也知道奶球有些老了，便一手抱起觉趴在一边有些羞愧的奶球，准备把她放到阳台的窝里去晒太阳。</p><p>也许是小孩对自己的力量有着不清醒的认知，当他发现一只手好像抱不太住狗狗，另一只手慌乱地准备加把力时，奶球毫无预防地“咚”一声，脑袋着地。并没有很高，瘦高的孩子虽然身高处于同龄人之上，但究竟是个孩子，奶球也就从他腰部以下掉下去的，不过四五十厘米，可奶球顿时后背弓起，脖子仰起发出一声怪叫后就猛然抽搐起来，秦勉有些被吓到了，第一时间蹲在地上，手无措地抚着奶球，“怎么了，奶球儿，你怎么了？”</p><p>坐在沙发上的老秦见孩子单手抱起奶球的时候，心中便觉着有些不妙，听到声响后，忙奔过来。情急之下，老秦一下把孩子的手扒拉到一边儿，却没发现孩子已经被吓得开始瑟瑟发抖了。</p><p>孩子凑着脑袋在一旁着急着，又被老秦态度不佳地吼了一句，“别搁这儿碍事，回你屋去！”</p><p>小孩的脸色有些苍白，他脑袋里一瞬间走马观光地闪过一幕幕与奶球一起的画面，不知不觉就满脸清泪。秦勉被老秦猛地一吼，下意识地就退了几步，见着父亲不停地抚着奶球，一遍又一遍用力地叫着奶球的名字，试图让抽搐不停的毛孩子恢复些神智，秦勉虽怕极了，但还是回房间了。</p><p>他不能再添乱了。</p><p>三四分钟后，奶球的症状还是没有缓解，秦霄贤被吓得后背全是冷汗，抱起奶球直奔楼上何九华家，大门被他踢得咚咚响，他已经慌到手抖得无法输入正确的开门密码，“开门！！何九华！！”</p><p>皱着眉头开门打算骂人的何九华一迎上秦霄贤慌乱又盖上雾气的眼神，再看到人怀里的毛孩子，心中咯噔一下，不等人说，转身拿起车钥匙就直奔地下车库，“我开车，你抱着她。我知道最近的宠物医院在哪里。”</p><p>你这辈子有为谁拼过命吗？<br>待二人与死神拼速，将奶球送到医生手下后，何九华缓缓吐出一口气，就听秦霄贤急着跟医生阐明情况，“我们家小孩一下子没抱住狗狗，脑袋着地的…..”</p><p>小孩？何九华神色微变，他见秦霄贤着急忙慌地来找他，就知道弟妹没在家，还以为小孩跟着弟妹一块儿出去了。何九华拍了拍身上的所有口袋，才意识到没带手机，便皱着眉等着秦霄贤和医生聊完情况，语气不善地跟人说，“给何言打电话，让他赶紧去下楼陪着小米，你可真行，你把他一人放家里，你被吓到了，那你想想他才几岁！”</p><p>秦霄贤也猛然清醒般，望向人眨了眨无辜的眼睛，“我…我忘了…”</p><p>小米是真被吓着了，何言说他下去看的时候，孩子整个人闷在被子里，浑身发抖，抽泣着哭着，不管何言说什么，都没个回应。何言有些着急地给人回了电话，小米才听到电话那头父亲似乎轻松了不少的声音，<br>“没事儿，奶球儿没事儿，我们一会儿就回去，你听哥哥的话。”</p><p>何言拍了拍小孩的肩膀，也松了一口气，宽慰道，“我就说没事儿吧。”</p><p>可孩子还是一副丧丧的样子，只不过总算是不哭了。</p><p>奶球太老了，虽然只是一小小的轻微脑震荡，但还是差点夺了她的命，医生打了一针后，总算不抽搐了，缓了会儿才恢复了些许神智。她卧在秦霄贤的怀里，睁眼闻道熟悉的味道，脑袋蹭了蹭主人的臂弯，想仰起头看看她的铲屎官，却没了力气，脑袋扬起一点儿又落了下去，趴在老秦身上弱弱地呜了一声。</p><p>秦霄贤再也忍不住了，眼泪大颗地落在奶球已几乎没了光泽的毛上，“你吓死我了….”</p><p>何九华看着，不由地也有些眼眶发热。hello前几年突发急病走的时候，他也是慌得无措极了，本来一直闹着想再养只凶猛大型犬的何言打那之后就再也没提过。</p><p>一只狗的寿命太有限了，奶球能活这么久，本就是个奇迹，今天又经了这么一遭，秦霄贤抱了一路，到家了也不舍得放下。</p><p>秦勉被何言从屋里拉出来，小身子又在微微发抖，他站着离老秦有几步远，很想凑过去摸摸奶球，又担心老秦会再把他的手扒拉开。</p><p>小孩撅着嘴站了好一会儿，何九华也跟着皱眉，他打发走坐不住想上楼打游戏的何言，坐在老秦身边，不动声色地拧着秦霄贤大腿肉转了一圈，秦霄贤登时脸上表情丰富极了，猛抬头看到站着小心翼翼的孩子，才想起何九华在车上交代的事儿，招手让小孩过来，</p><p>可孩子又摇着头连退了几步。</p><p>秦霄贤有些错愕，忙跟孩子说，“没事儿，这只是一场意外，不怪你”，又柔声说，“过来，摸摸她。”</p><p>小孩站着，听到这话，眼里又蓄满了泪珠子，孩子摇摇头，说话委屈极了，”您扒拉我…“</p><p>秦霄贤哑口住，又听孩子委委屈屈地说，”您还朝我吼…出去也不带我，我..我要告诉妈妈…呜呜…“</p><p>春日和煦的微风吹过，却更显得小孩在发抖似的，秦霄贤忙用胳膊肘微微怼了一下何九华，示意人将奶球抱过去，又将小孩圈进怀里，大手从上至下像撸小狗似的替孩子顺着后背，话在嘴边绕了又绕，年轻笨拙的父亲干巴巴地跟小孩道歉着，“我…我就是太着急了，不是故意的，对不起，小米儿。”</p><p>孩子的脑袋贴在父亲的胸口，哼了一声，过来好一会儿，孩子的小手才小心翼翼地摸了摸奶球的短尾巴，也说，“对不起，我不是故意摔奶球儿的…”</p><p>“没事儿，没事儿，”老秦说了两遍，突然又想起什么，将孩子从腿上赶下去，变脸似的竖起眉毛，点了点孩子的脑门训道，“我跟你说了好多遍别一只手抱奶球儿，非得惹出祸来了才…才行吗”</p><p>小秦勉瘪着嘴摇了摇头，偷偷瞄了眼好像有些生气的父亲和在一心撸狗的干爹，又垂下脑袋，软软糯糯地，“我知道错了…”</p><p>“他今天被吓坏了，已经知道错了——”</p><p>何九华撸着狗，头也不抬，“就打三下意思一下行了。”</p><p>准备重新抱起孩子的老秦愣住，谁说他要打了？</p><p>被秦霄贤牵着小手的孩子也愣住了，活菩萨见多了，活阎王还是头一回见。孩子瞬间抽回手护住自己的小屁股，哭丧着脸，“不打！”</p><p>奶球这时也“汪”地叫了一声，何九华勾起笑，将小狗给了秦霄贤，拾起茶几上的一把扇子，趁着老秦脑袋宕机，一连三下抽在人胳膊上，“三十多了，不是三岁，家里有个孩子还能忘？”</p><p>“欸？欸？？不是？？”秦霄贤腿上压着奶球那只重物，躲闪不急，生生受了人三下仿佛砸在骨头上似的，老秦的胳膊上立刻浮现三道红痕，反应过来，他家小子早没良心地跑回了屋。</p><p>秦霄贤嘴角勾起，露出要吃人的可怕笑容，一把夺了何九华手里的扇子，去锤小孩的门，“秦勉，你给我出来，让我打三下！”<br>￼</p><p><img src="/intro/smile.tiff" alt="秦霄贤坏笑"><br>没想到吧，打的是秦霄贤😏，有个小彩蛋，揍个何言玩玩儿😏</p><h2 id="彩蛋"><a href="#彩蛋" class="headerlink" title="彩蛋"></a>彩蛋</h2><p>何言（满不可置信）：“小米这样都不挨揍？？那我上次不小心把他摔了，您为啥揍我？？”</p><p>何九华（挑起眉毛）：“你好意思说？”</p><p>何言（有些心虚）：“哼”</p><p>何九华（白了一眼）：“我想揍你来着？小米才六岁多，都知道犯错要道歉，你那时候有九岁了吧？把小米当玩具耍，扛着他满屋子跑，我说了多少遍不许跑？临了摔个大跟头还怪小米乱动，不揍你揍谁？”</p><p>何言（涨红了脸没接话）</p><p>何九华（接着补刀）：“跟有个大病似的，一天到晚地瞎蹦。”</p><p>何言（恼羞成怒）：“不许人身攻击！！”</p><p>何九华（接着逗他儿子）：“挨了一顿又说我偏心，晚上吃了顿回锅，是不是你？”</p><p>何言（捂住耳朵）：“不听不听，王八念经！！”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;没拜师之前的小秦，年轻控制不了脾气的老秦，和“坏人”干爹何九华&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年，一岁，又一年，时间荏苒，老秦初为人父时，奶球就已经有些老了，她的毛发渐渐少了些光泽，整日里慵慵懒懒，不太爱出门遛了，到现在老秦家的小孩六七岁了，奶</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="秦勉/小米" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E5%8B%89-%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
    <category term="秦霄贤" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E9%9C%84%E8%B4%A4/"/>
    
    <category term="何言" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【熙华x小孩】碎银几两</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/04/13/%E7%A2%8E%E9%93%B6%E5%87%A0%E4%B8%A4/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/04/13/%E7%A2%8E%E9%93%B6%E5%87%A0%E4%B8%A4/</id>
    <published>2022-04-14T02:31:09.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:33:10.524Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>接着《球瘾》的彩蛋后写的，这章是惨兮兮的尚温余～</p><p>——————————————</p><ol><li></li></ol><p>明目张胆告了状的小孩瞥见尚九熙阴沉的脸色又有些后悔，何言垂下眼帘想着什么，继而撑起身子扭头跟何九华说他想去干爹家住几天。</p><p>知子莫若父，何九华一眼便看穿孩子的小心思，无非是觉着尚九熙会顾着小鱼儿的面子，有他在就不会重责了。何九华似笑非笑地故意朝孩子身后看去，明知故问道：“是谁刚跟我保证说伤好前不出去的？”</p><p>被重责了一顿的孩子显然没有再提要求的勇气，何言丧气地垂下脑袋，闷闷地说了句知道了。</p><p>“欺负”完孩子的何九华嘴角微扬，被尚九熙没好气地瞪一眼。<br>见天儿的就知道逗孩子！</p><p>尚九熙戳了戳小孩闷闷不乐而鼓起的小脸蛋，玩笑道，“这会儿乖了？”</p><p>你挨几下何九华的藤条你也乖。</p><p>何言没好气地偏过头去，又听尚九熙说，“甭理他，我明天中午来接你去吃好的。”</p><p>小孩的眸子瞬间亮了，可反应过来又困惑地问：“怎么是明天中午？今天一会儿睡醒了不能去吗？”</p><p>“今天有事儿，”尚九熙的笑里藏刀，看得何言直直地愣住，等反应过来的时候尚九熙已经起身要回去了，小孩忙又唤了一声干爹，可被尚九熙的一句晚安堵住了下句。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>一般要是罚得狠了，何九华就会赖在孩子床上睡一晚，嘴上说着懒得挪动了，实际上是怕小孩半夜起烧。受了责的小孩往往一整夜都睡不踏实，趴着胸闷，躺着又会磨到伤处，侧着睡能稍微舒服些，可刚要睡着，迷迷糊糊地翻了个身又疼了一个激灵，孩子不舒服地哼哼了两声，一只大手就伸过来探了探他的额头，又很快抽了回去，继而何九华有些疲意的声音传来，“你背靠着我睡，这样翻身就不会压到了。”</p><p>孩子“哦”了一声照做，可贴着人又有些睡不着了，何言又想起他卖了尚温余这件事，心里有些内疚。虽说每次一起闯祸，都是他被何九华收拾得最厉害，而他干爹尚九熙火气来得快去得也快，倒很少罚小鱼儿太重，但这次好像是原则问题……</p><p>小孩睡不着，窸窸窣窣地动个不停，但何九华是真的困了，忍了几番后，一个深呼吸，大手就在被窝里精准地盖在了孩子的两团肉上，以此威胁，“睡觉！”</p><p>小孩一下子僵住，可过了会儿又试探性地叫了声，“爸爸？”</p><p>“说。”</p><p>明显感受到老何的耐心快要消耗殆尽了，小何的声音虚虚的，底气不足地问，“一会儿睡醒了，您能去救一下小鱼儿吗，我怕干爹把他打死了…”</p><p>“嗯…”</p><p>一个困得不行了，也不知道自己答应了什么，一个得了满意答案后，踏踏实实地也睡了。</p><p>这俩父子，一觉睡到临近中午才迷迷瞪瞪地睁眼。</p><p>（尚温余：我是真的会谢。）</p><ol start="3"><li></li></ol><p>大半夜去何九华家折腾了一下，尚九熙再到家已经快夜里三点了，家里的小孩实在撑不住困意倒在沙发上睡着了，ipad被孩子随手丢在了沙发旁的茶几上。已经长到他肩膀高的孩子尚九熙是抱不动了，便拿了枕头和毯子将小孩安置舒服。</p><p>照顾好小孩，尚九熙走到客厅那面摆满手办的墙前，仰着头看向顶层，第一眼看去竟真没发现是哪个被熊孩子偷卖了，尚九熙便从手机里调出之前整理完手办后拍的照片，从顶层角落的格子开始一一对比过去。</p><p>有两个格子被孩子动了，摆着海贼王有关的格子里少了一个巴索罗缪·大熊的摆件，那格子里放了十多件海贼王的手办，少了一个再摆得松散些倒也不容易发现。<br>而另一个装着Kaws(暴力熊)的格子里，六个有三个都是孩子用黏土做的假货，孩子用黏土铸型，丙烯上色，还用胶水润了色，藏在头一排三个正版的后面倒也不是很起眼。</p><p>尚九熙皱着眉看了眼沙发上已经熟睡的孩子，深呼出几口气才慢慢平复了内心的燥火。九熙转身将那几个“艺术品”取下来摆在茶几上，又打开ipad给孩子定了个八点半的闹钟。尚九熙在ipad旁留了一张纸，用孩子做的假手办压着一角，上面写着，</p><pre><code>“本事很大。吃完早饭去书房反省。”</code></pre><ol start="4"><li></li></ol><p>清晨的几缕阳光透过轻纱撒进屋内，沙发上的孩子睡得正香，就被苹果的死亡闹钟声震到，尚温余显然没睡醒，他闭着眼盲探到ipad，按掉了一个，十分钟后又响起了。</p><p>！！太烦人了！小孩气呼呼地睁眼就要把所有闹钟都关了，可看到茶几上的物件，孩子没睡醒般的揉了揉眼睛，清醒过来后顿时寒毛四起，特别是看到纸上那句透着怒火的“本事很大”的时候，尚温余只觉着自己性命不保。</p><p>家里的女主人这时候也醒了，听到动静出来便看见小孩顶着一头鸡窝正可怜巴巴地在啃面包吃，女主人笑了笑，上前帮孩子理了理杂发，“好可怜呀，怎么没去喊我起床？”</p><p>……因为他怕把瘟神也喊醒了。</p><p>小孩轻叹了口气，心事重重，孩子看向老妈欲言又止。<br>从前也不是没有找老妈求救过，只不过往往的结局都是被收拾得更惨。</p><p>做母亲的心思敏感，立马察觉到，问，“怎么了吗？”</p><p>好一会儿，小孩才垂下脑袋闷闷地说，“我犯错了，爸爸要打我。”</p><ol start="5"><li></li></ol><p>秋后问斩的这个上午，对于小孩来说是最难熬的，他起初在书房里很规矩地站着，过了会儿有些累了又坐下了，可又怕老尚觉着他没有好好反省又站了起来，反反复复，属实坐立难安。</p><p>指针缓缓走过十二点，尚九熙才推门进来，见着小孩急忙站得笔直，看破不说破，随口问了句早饭吃了么。</p><p>小孩点了点头，说他自己烤了两片面包，妈妈还给他做了个三明治。</p><p>那便有力气挨打了。</p><p>小少年一脸的稚气，见他拿出戒尺，几分怕意从孩子的眼眸里透出来。尚九熙坐在办公椅上，问，“妈妈跟我讲了事情大概。妈妈说，3个Kaws，你都送给了班里女生，怕被我发现才自己做的假的？”</p><p>尚九熙顿了顿又说，“别着急点头，你要想好偷拿东西是一个错，造假是一个错，而撒谎是另一个错。”</p><p>小孩的神色肉眼可见地慌乱了，又听父亲恐吓道，“妈妈出门了，晚饭后才回来，没人救得了你。”</p><p>尚九熙的表情看不出有多生气，可尚温余知道这平静下一定是盛怒。孩子怕得想哭，手脚吓得冰凉，忙认错道，“我知道错了…..”</p><p>可尚九熙不想听他认错，拧着眉逼问道，“两三个小时就反省出这个吗？Kaws是都送给女生了吗？”</p><p>尚温余不敢答是，也不敢答不是。孩子支支吾吾的，说不出话来，眼里不自觉地腾起一层雾气，孩子忙低下头去。</p><p>“头抬起来，看着我的眼睛，说话！”</p><p>几乎命令般的口吻，小孩的心都跟着颤了一下，一对上父亲严厉又陌生极了的眼神，孩子的心理防线彻底溃堤，眼泪顺势而下，只说，“有一个是给了班里女生…”</p><p>“剩下的呢？”</p><p>“给了男生….”</p><p>孩子极弱的语调，还瞒着没说他是将东西卖给了班里男生。尚九熙怒火中烧，一把拽过孩子就往他腿上压，孩子的睡裤宽宽松松的一扯就堆落到脚踝，继而两三记带满怒火的板子就落到了小孩身后，一下一记红印。</p><p>“还在跟我弯弯绕绕吗？怎么给男生的？”</p><p>一切都来得猝不及防，孩子惊慌失措，满脑子的痛，顾不上回话，只知道哭。</p><p>那尚九熙便满足他，一连又打了五六记，小孩哭得满脸泪痕，得了空隙的时间忙说，“呜….他问我要，我就卖给他的…….”</p><p>“家里短过你吃喝吗？”<br>尚九熙怒斥一句后，又砸了几记下去。说起这个，尚九熙更来气，他对小孩一直是富养，孩子满橱的名牌衣服，基本上要什么，尚九熙就给他买什么。小学三年级开始，尚九熙就给小尚开了一张卡，每个月定期地往里面打一笔饿不死也撑不死的费用。与何九华家不同的是，何九华给何言开的是张副卡，所有消费记录何九华都一清二楚，而尚温余拿的是主卡，尚九熙也从来不去管他儿子怎么花钱。</p><p>因为尚九熙也是被富养过来的，所以他并没觉得这么小孩富养有什么不好。但可能有的小孩天生就是小财迷。尚九熙昨晚查孩子银行的时候，才发现尚温余并不缺钱，甚至有些富有。小孩每个月都能攒下四五百元，这个月更是一口气“挣”了近千元。</p><p>尚九熙猜孩子将东西拿出去卖只是图个好玩，又或者是孩子沉迷上了做手工的乐趣。但不管什么原因，光偷拿东西这一条，尚九熙就不打算轻饶了他。</p><p>孩子疼得直扑腾，就被尚九熙有力的大腿锢住，尚九熙左手按上了孩子的腰部，右手紧握着戒尺，挥得虎虎生威。</p><p>不一会儿，孩子身后已经布满了红痕，像个发面糕子。肿痕交叠的地方涨起一道道骇人的棱子，杂乱无章地充着血，隐隐泛出紫砂。</p><p>直到小孩身后一片斑斑驳驳，尚九熙攥着戒尺实在找不到地方下手了，他才松了小孩，又没解气，任凭孩子哭得满脸通红，几近崩溃，尚九熙还是拧着眉命令道，“伸手。”</p><p>尚温余吓得直摇头，又不敢不听，左手哆哆嗦嗦地伸出去就被尚九熙按在了书桌面上。这怎么得了，尚九熙活像要剁了他的手般，两下砸下去就让孩子叫破了嗓子。</p><p>手被按在桌面上丝毫没有缓冲的空间，反震回弹的那股子力气也震得孩子骨节生疼。没几下，小孩的左手就成了小猪蹄般。</p><p>“右手。”</p><ol start="6"><li></li></ol><p>尚九熙对小孩一向宽容，今天这般不光吓惨了小孩，也惊到了何九华。何九华刚到门口就听见屋内小孩惨哭的嚎叫声，他忙输入密码开门，从阴着脸的尚九熙手里救下孩子。</p><p>“呜呜呜…干爹…呜呜…”小孩像见到亲人般在何九华怀里哭得更厉害了，“呜呜……爸爸…呜…打我的手……呜…”</p><p>孩子的右手上浮着一道鲜红的尺痕，左手心更是一片紫红。何九华见尚九熙仍紧握着尺子不松开，不免皱眉，冷声问道，“还要罚？”</p><p>尚九熙面沉如水，只说，“我要给他一个教训。”说着尚九熙沉声念了遍小孩的大名，让他过来。</p><p>孩子在何九华怀里猛地哆嗦一下，他把头埋近何九华的胸口，抱紧了干爹，哭得上气不接下气了，“呜呜……不…呜…”</p><p>何九华瞪一眼尚九熙，又拍了拍孩子的后背安抚了好会儿才使这只担惊受怕的小企鹅渐渐平复下来。</p><p>“小鱼儿，”瘸了一只脚身后又有伤的何言终于在这时赶了过来，见着好兄弟身后满是刺眼的红紫色，一想到是拜他所赐，何言一时愣住，只呆呆地又念了声，“小鱼儿……”</p><p>眼泪瞬间蓄满何言的眼眶，一句“对不起”说出来，孩子已经哭得泣不成声了，昨天挨何九华的藤条的时候，他都没这么哭过。</p><p>尚温余一头雾水，并不能理解何言为啥要跟他道歉，但他顾不了那么多，他现在的当务之急是赶紧把裤子穿上！！</p><p>谁料，<br>“我不看，你别动了。”——何言<br>“穿什么穿，去上药。”——何九华<br>“我说罚完了么？” ——尚九熙</p><p>三口齐开，尚温余一时不知道该听谁的。可他不想听尚九熙的，孩子湿漉漉的眼神朝何九华求救，后者动作极快，先是一脚踩在堆落在孩子脚踝的裤子上，然后轻轻一推孩子，小孩朝前踉跄了两步就彻底和他的宝贝裤子分别了，何言顺势接住尚温余，不等人说，就拉着人逃似的离开了书房，嘴上乖巧地说着，“爸，干爹，我去帮他上药。”</p><p>书房大门随即咚的一声合上。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>尚九熙家的书房分两部分，一半是九熙的工作区，另一半是个开放的画室，现在基本上被小尚占领了，几张画架上都留着孩子虽有些稚气但已初显天赋的画作。</p><p>何九华见尚九熙还是满脸黑云密布，没高兴搭理他，漫走几步欣赏欣赏他干儿子的画作。其实何九华也看不懂哪里好，哪里不好，扫了几眼就看到其中一画架旁堆了好高一摞纸，拿起来一看全是孩子的素描排线练习，再看日期，落款竟是昨天的日期，往前翻去，孩子一天一张的练习竟从没断过。</p><p>何九华有些吃惊地挑了挑眉，晃了晃纸张发出哗哗的声音，问道，“这是你要他练的么？”</p><p>“什么”尚九熙的火气还没散去，说话仍有些冲，没好气的一句话惹得何九华一记眼刀，尚九熙下意识地收敛了态度，说道，“我跟他说过什么时候把基础打好了，我什么时候开始教他素描。”</p><p>何九华默了默，把纸张放到九熙的桌面上，手指叩了叩桌面，才说，“我知道，哪里犯错打哪里，你是想敲烂他的两只手，疼到骨子里，让他不敢再犯。我今天拦了你，我一会儿走后你要再罚他也行，我把言仔留你这儿住两天。”</p><p>尚九熙眉头蹙了起来，没接话。</p><p>何九华又说，“言仔跟我说小鱼儿并不乱花钱，卡里每个月都有得剩，当然，你给的也多。他没必要为了一两千冒这么大险。要么就是图个新鲜，玩儿玩儿，要么是真想攒点儿钱买东西。不管怎样，我觉着教训都已经给够了。”</p><p>尚九熙仍没松口。</p><p>何九华又点了点桌面上的练习稿，继续劝道，“就看在小家伙为了你的一句话，一日不落地练了两三个月的份上？你也知道前些日子期末考试那么忙，这两天又刚放假，言仔的心思早不知道野到哪里去了。”</p><p>“一码归一码，”尚九熙的眉头蹙得能夹死一只蚊子，他说道，“我又不是不心疼他，但这是第一次，再有下次呢？心思都动到我头上来了，我不可能天天对他跟防着贼似的吧。”</p><p>何九华看向尚九熙，神色凛然，“再有下次，我替你罚。”</p><h3 id="碎碎念："><a href="#碎碎念：" class="headerlink" title="碎碎念："></a>碎碎念：</h3><p>原则问题上，尚九熙很难让步，而何九华基本上是视情况而定，他要是觉着罚够了便就是罚够了。当然，何九华对小尚有些偏爱，要是言仔这种情况，何九华一定会敲烂孩子的爪子，毕竟何言的手只会打游戏，他连作业都不写（bushi）</p><h2 id="隐藏结局："><a href="#隐藏结局：" class="headerlink" title="隐藏结局："></a>隐藏结局：</h2><p>连何言都不知道尚温余为什么要攒钱，两位父亲自然也没指望能从小鱼儿嘴里问出什么。</p><p>尚九熙思考再三，最终还是采纳了何九华的意见，他在小尚的银行里加了一个设置，超出一千元的支出便会有短信发给九熙。</p><p>时间转瞬即逝，在几人都快忘了这茬时，一条近万元的消费短信吓了尚九熙一跳，因为他上次查的时候，孩子卡里差不多也就这么钱。</p><p>这倾家荡产的是要干什么？！</p><p>——给小何买生日礼物。</p><p>新出的那款游戏机，何言从预售那天就在尚温余耳边念叨着想买，可手里的上一代掌机还很新，何九华又刚给他买了新的游戏笔记本电脑。人不可以一要二要还要，除非他吃了豹子胆，所以何言也就只敢在小尚耳边念叨。</p><p>何言随口念了的几句话被尚温余记到了心上。双鱼座的小孩天生浪漫又极具仪式感，却别扭又傲娇，迎上何言感动到要哭的眼神，尚温余清了清嗓子，<br>“叫爸爸。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;接着《球瘾》的彩蛋后写的，这章是惨兮兮的尚温余～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————————&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;明目张胆告了状的小孩瞥见尚九熙阴沉的脸色又有些后悔，何言垂下眼帘想着什么，继而撑起身子扭头跟何九华说他想去干爹家住几天。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="尚温余/小鱼儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E6%B8%A9%E4%BD%99-%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="熙华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%86%99%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【堂良x小孩】老虎在家</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/03/26/%E8%80%81%E8%99%8E%E5%9C%A8%E5%AE%B6/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/03/26/%E8%80%81%E8%99%8E%E5%9C%A8%E5%AE%B6/</id>
    <published>2022-03-27T02:24:06.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:25:58.690Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《【孟x小孩】不为打翻的牛奶哭泣》的后续</p><p>——————————</p><p>生日专场过后，忙了近两个月的孟鹤堂觉着他的老搭档这两天是愈发兴致缺缺了，刚想问问怎么回事，又接到了栾云平的电话。</p><p>橘猫探过脑袋瞅了一眼来电显示，又故意哼一声躺回了沙发上，猫猫双手环抱盯着他哥接电话，浑身就透着一股气息———老子想放假！</p><p>孟鹤堂一看就乐了，迎合着栾副总的话又几句就推了工作，他眼看着沙发上的准备炸毛的猫瞬间软和下去，小眼眯眯地笑起，还是那个不太爱上班的橘猫。</p><p>也当给自己放长假了，孟鹤堂这样想的，可家里几只小皮猴子一时适应不了老虎常年在家的状态，安安分分几天后便整日里大祸没有，小祸不断，天天都免不了被说上几句或者拉着揍几下巴掌。</p><p>这不，孟鹤堂看着跪在自己身侧的小孩抖篓子般将这几日干的“好事”一件一件地又叙述了一遍，眼睛还时不时地瞟着他的脸色，孟鹤堂抿上一口茶，从茶几下方抽出一把扇子就抽了孩子一激灵，“说点儿你瞒着我的。”</p><p>小孩斯哈一声揉了揉身后，一扭动又觉着膝盖刺着骨般酸痛，一放学回来就被勒令在这儿跪着反省，等着父亲泡完一壶茶端过来也有十多分钟了。不动还好，这一动连着腰背腿都酸胀起来，孩子一屁股坐在了小腿上刚歇上会儿，胳膊上又啪一声挨了一下。</p><p>“跪好。”</p><p>倒也没有责很重，麻麻的，孩子小手盖上胳膊揉了揉，又垂着脑袋跪直。</p><p>屋里陷入了短暂的沉默，实在是孩子犹豫着不知道说什么。</p><p>耳边只传来沙发另一侧老周不停挠着钢丝球般的卷毛发出的沙沙声，孟鹤堂有些无奈地扭头看去，就见周九良蹙着眉毛，手尬在脑袋上又姗姗放下。</p><p>几个孩子里，周九良是最疼他这个小徒弟的。橘猫见他哥看过来，嘴巴张张合合，到底没说什么。</p><p>这明显一副心疼得要命的样子，孟鹤堂哭笑不得，跟人说，“今天不会罚很重的，你别在这儿呆了，去看看那几个作业写咋样了？别又闹翻了天。”</p><p>周九良听了，只微微挑起眉毛，吐出一个字，“敢？”</p><p>孟鹤堂失笑，不打算理沙发上的活盆栽了，敛起笑转回头又用扇子点了点小孩道，“想好没有？”</p><p>小孩抿着嘴，默了好几秒才揉搓着衣角小声又谨慎地问，“是因为学校的事儿吗？”</p><p>“你说说看，”孟鹤堂沉着脸又把扇子抵到了小孩身后。</p><p>孩子紧张地咽了咽口水，绷紧了身子，糯糯地说道，“前天的卷子我没考好，我请妈妈签字了，然后我求妈妈别告诉您。”</p><p>“不是这件事，妈妈没有告状，”孟鹤堂说着一停顿，扬起手给了孩子不重的一下，“但是该打，接着想。”</p><p>小孩痛得揪起脸，想了一会儿又试探地说，“我把老师的教具弄坏了，但是老师没叫我赔。”</p><p>孟鹤堂的声音逐渐冰冷，“老师的教具为什么会被弄坏了？”</p><p>孩子弱着声音说，“老师落讲台上了，我拿着玩了一下，就，就坏了….”</p><p>周九良默默扶额，照这么坦白下去，孩子身后肿了一层都不一定能说到点儿上去，见孟鹤堂又一扇子快给孩子打哭了，忙出声提醒道，“上周末你干嘛去了？”</p><p>小孩一听，有些怨怼的看了老孟一眼，怎么诓他？可再想上周末，一丝慌张从孩子脸上一闪而过，孩子抿了抿嘴，想了会儿，看向父亲多了几分底气说道，“我…去找那家老板了。他卖假货就应该赔钱，他不赔，我就告诉警察叔叔了，我没错。”</p><p>孟鹤堂把玩着手里的折扇，淡淡睨了孩子一眼，小孩又慌张地低下头，有些委屈地说，“您让我不要再去古玩市场，我没听话，您罚我吧，”孩子默了默，又补道，“但是其他的我没错。”</p><p>“确定？再想想，”孟鹤堂放下了手中成色极好的扇子，又喝了口茶后，扭头跟在替孩子干着急的周九良说，“帮我去书房取一下那把紫檀木的尺子？”</p><p>周九良登时竖起眉毛看向孟鹤堂，朝人做着口型提醒着“不 重 罚”，见他哥无奈地点了点头，才起身朝书房走去。</p><p>孟鹤堂家的书房做了隔音系统，所以，临近书房，周九良才听到里面的动静不小，门被猛地打开，房间里的喧闹声瞬间戛然而止。<br>孟鹤堂在客厅里只听到一句中气十足的“写完了吗？”，随即噼里啪啦的板子着肉声响起，夹着几个孩子的哭声，书房门又咚的一声合上了，橘猫拿着戒尺走过来，瞧见他哥眼里含笑，有些发牢骚道，“真累人，还不如去上班。”</p><p>孟鹤堂接过尺子，笑着说，“下周七队从长春回来，可以安排几场。”</p><p>也休了两个多礼拜了，猫猫点点头，倒没什么意见，又坐回了沙发，看着他孟哥只拍了拍自己的左腿，小孩就虽不情愿但还是乖乖地俯身上去，校服宽宽松松地堆在孩子膝弯，周九良瞬间就扭过头不去看。</p><p>冰冷的诫具刚抵到孩子身后，小孩就怕得浑身微颤起来，孩子的眼泪落得极快，再说话就带上了哭腔，“我想不到其他的错….”</p><p>“好吧，那换我提醒你，”孟鹤堂说着两条大腿夹住了孩子，扬起手给了孩子一下，才问，“你那天出去之前是怎么跟我说的？你说去哪里？”</p><p>“….…去同学家，”小孩默了一下，才意识到什么，忙又说，“我真去了的！他家离古玩城很近，我就….顺路…..我没有说谎骗人。”</p><p>“不是故意避重就轻的？”</p><p>小孩这下不说话了，默默揪紧了父亲的裤腿，等着暴风雨的来袭。</p><p>“十下。”</p><p>沉闷的戒尺着肉声仿佛砸在周九良的心头上，听着小孩小声地哭着，老周忽得站起来，说他出去抽根烟。</p><p>责罚继续，两指宽的五六下就能打完一轮，十下过后，小孩身后已满满印着红痕，孩子呜呜咽咽地刚歇了两秒钟又被按着责了十记，一下重过一下，只听父亲几乎命令的口吻道，<br>“我再跟你说一遍，不许再去古玩市场，特别是不许一个人去！”</p><p>小孩只觉着身后火烧火燎的，哭着满口答应，夹着他的那股子力量才被卸去，孩子抱着父亲的裤脚又呜呜地哭了会儿才听怹说，“那天我和你师父都在家，你怕我不同意不跟我讲，那你找九良带你去，非一个人去，也不怕危险？”</p><p>在古玩城的闹事者比别的地方多了去了，能在那块点地儿开店的人，多多少少有些黑路子，许是看着孩子太小，老板只是把孩子轰了出去，没成想小孩录着音，扭头就去了派出所。警察帮着孩子联系了消协，今天赔款下来了，警察打电话叫孩子的监护人孟祥辉去领钱的时候，老孟还以为收到了诈骗电话。</p><p>冷静下来，孟鹤堂只觉着后怕，万一孩子闹事的时候叫人揍了呢？</p><p>想着，孟鹤堂报复性地捏了一把孩子身后的肿肉，引得小孩连声叫唤，忙说下次不敢了。孟鹤堂这才许孩子起来，几乎同时，周九良也从门外进来了，见孩子身后一片桃红，又默默地坐回了沙发上，等着小孩穿戴好衣裤，才一把将孩子拥在怀里，却又故意冷着声音说，“下次可不许了。”</p><p>孟鹤堂看着老周这个变扭的样子，眉眼又带上了笑意。</p><p>他和周九良永远都不会一个红脸一个黑脸。</p><p>“再有下次，你爸打完，我接着揍！”<br>嘴上这么说着，周九良一双大手又盖上了小孩的两团肉，轻轻地揉着。可再轻也是疼的，小孩登时扭着身子直避却又被周九良锢得死死的，孩子连唤了几声不要！</p><p>孟鹤堂拿起茶几上已经放凉的茶，抿了一口才救了小孩，说，“不用给他揉了，睡一晚上就好了，让他写作业去吧，顺便看看那几个小的写得怎么样了。”</p><p>而此时，孟家书房里，几个孩子正在鸡飞蛋打，鸡飞狗跳，鸡犬不宁…..</p><p>—————————</p><p>孟周家四个崽崽：求他们赶紧去上班！！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;《【孟x小孩】不为打翻的牛奶哭泣》的后续&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生日专场过后，忙了近两个月的孟鹤堂觉着他的老搭档这两天是愈发兴致缺缺了，刚想问问怎么回事，又接到了栾云平的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘猫探过脑袋瞅了一眼来电显示，又故意哼一声躺回了沙发上</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="孟元诚/橙子" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E8%AF%9A-%E6%A9%99%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】球瘾</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/03/16/%E7%90%83%E7%98%BE/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/03/16/%E7%90%83%E7%98%BE/</id>
    <published>2022-03-17T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:30:09.680Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>一到五六月，社里的商演多了起来，各个队里都缺人。秦霄贤进了剧组，整个七队又都去了南京，烧饼便逮着落单的何九华一连演了好几天，混搭效果不错，场子火热，台上包袱使痛快了的饼哥一拍胸脯，跟大伙儿说，“走，吃饭去！”</p><p>队里的小年轻哄哄闹闹地说捧着说饼哥好，烧饼绕过一圈又来问何九华去不去。何九华把叠好的大褂放进包里，嘴上碎嘴子地说着去去去，拿起手机后刚刷了会儿后又话锋一转，“去你大爷的，我儿子还在家呢。”</p><p>“那怕啥呀，不放假了么，叫出来不完事儿了嘛”</p><p>何九华摆摆手，颇为无奈道，“前儿个放假，头一天就给自个儿脚崴了“，何九华顿了顿，从牙缝里挤出几个字，咬牙切齿般，”是真能作。”</p><p>空气中仿佛弥漫着要杀人的血腥味，烧饼倒咧起嘴笑起来，拍了拍何九华，调侃道，“前两年，我说烧麦能作的时候，是谁站着说话不腰疼，说别压抑孩子的天性来着？”</p><p>一语致死小组成员何九华眉头轻佻，勾起邪魅微笑反问道，“诶？饼哥，您家饼干是过了闹腾的岁数了？”</p><p>烧饼一脸笑容秒变苦涩，“你滚蛋。”</p><p>（呜呜呜，他要打电话给四哥告状！！）</p><ol start="2"><li></li></ol><p>何言房间内，云南白药喷剂，纱布，冰块，零零散散地堆满了床头柜，何言用纱布包着几个冰块按在脚踝处，可依旧疼出了虚汗。一听门被解锁，大门打开又猛地合上的声音，少年心一惊，顾不上疼，迅速关灯躺下钻进了被窝里装睡。</p><p>何九华跟捉奸似的，一进家直奔孩子房间。一打开门，屋里暗昏昏的，但满屋子都是药水味儿，何九华就知道他没猜错。</p><p>何九华深呼吸两口平缓情绪，然后啪嗒一声打开灯，二话没说就掀了孩子的被子，动作之迅速，何言整个人僵住，紧闭着眼无措极了。</p><p>孩子是蜷缩着那只受伤的腿背对着他睡的，何九华看不太全，便一屁股坐在孩子床边，抓小鸡仔似的跩着孩子的腿肚子看脚踝。前两天只肿了一点儿的脚踝现下凸出来有个拳头那个高，连带着整只脚都浮肿起来，何九华立马蹙起眉来，气得冷笑，冷眉竖眼地瞪着慌神到不敢看他的孩子，好久，牙缝里才挤出几个字，“何言，你真行。”</p><p>孩子自知理亏，不敢多说什么，何言咬了咬下嘴唇上的死皮，垂下脑袋，长长的睫毛耷拉着，这会儿乖极了。</p><p>“愣着干嘛？起来，去医院！”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>少年自知犯了错，被何九华搀扶着都不敢把全身的劲儿压在他身上，只敢微微借着点儿力悬起一只脚蹦着走。何九华生着气，自然也没说什么好脸色给孩子，俩父子就这么一路低气压进了医院大厅。</p><p>晚上十一二点，急诊室里仍是灯火通明，人来人往，匆匆忙忙的。何言被拉着去拍了个片子，他坐在何九华身旁，给他看病的医生岁数和老何差不多，看了会儿片子后，又细看了他的脚踝，问他怎么搞成这样的。</p><p>何言一时语塞，咬了咬嘴唇刚想怎么组织语言，就听何九华替他说，“前天打球的时候脚崴了，但不是很严重，只肿了一点儿，家里有云南白药的喷剂，喷了两天本来都快消肿了，这兔崽子今天又去打球去了，”说完何九华脸更黑，何言微微张着嘴，偷瞄着看了眼老何，到底是没敢问父亲他是咋知道的。</p><p>生气的父亲和心虚的孩子，医生见多了这些事，笑呵地打着圆场，说这个年纪的孩子就是爱打球，他家小子也是整日里捧着篮球，一浪浪一天。医生顿了顿，拿着片子又严肃地跟俩人说今天是二次挫伤，但幸好没伤到骨头，要再有一次，怕是要骨裂打石膏了。</p><p>何言一直闷着脑袋，听着老何和医生谈话，脑子全是临出门前何九华不知道从哪儿翻出来了一根藤条，当着他的面儿扔进了厨房的水池里。少年光想着，就吓得脸色苍白，手心直冒汗。</p><p>医生也察觉到了，开药的时候顿了顿说，“我再开点止疼片吧，这孩子疼成这样也不吭声，一点儿都不娇气，现在真是少见。”</p><p>何九华淡定地看孩子一眼，又转过头跟医生说，“家里有止疼片，就不用开了。他这有炎症吗？用开消炎药吗？”</p><p>何言听了心都在颤…</p><p>医生摇了摇头说没发烧就没事儿，用不着消炎药。</p><p>何九华点了点头，思索了一会儿又说，“那就请您再多开一份消肿的药吧，家里的喷剂快用光了。”</p><p>何言听了顿时寒毛四起，家里的那喷雾明明是前天刚买的！！孩子的心慌得咚咚咚直乱跳，他都感觉不到脚踝疼了，只觉得身后某处在一跳一跳地隐隐作痛。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>出了医院，何言被九华扶着走到停车场，孩子默了一路，口水在嘴巴里吞了又咽，终于鼓起勇气小声地认错，“爸，我知道错了，求您别…”</p><p>何九华睨了眼低眉顺眼的孩子，平稳的语音极力地压抑着怒腔问，“记得昨天晚上我说什么？我今天早上是不是又跟你强调了一遍？”</p><p>孩子垂下眼眸，理亏地没再讲话。</p><p>“嗯？！”何九华提高鼻音，满是威迫感。</p><p>“您说，您说…要是不怕打，就尽管出去….浪….”</p><ol start="5"><li></li></ol><p>倒也不能怪何九华生这么大的气，因为前一日，何九华下了舞台，刚摸上手机，就看到何言在电玩城的消费短信，就只有一条，想都不用想就知道应该是孩子玩疯了，一时手误选错了支付方式。<br>点开微信，便看到他儿子慌乱的解释，【啊，爸爸，我刷错卡了】【我现在就回去】【我就玩了会儿那个投球游戏，没有跑，所以脚没事儿】接着又是一串认错表情包，何九华按了按太阳穴，又气又无奈，到家后见孩子脚踝上的浮肿倒也没有恶化，何言眨着小鹿般的眼睛有些紧张地看着他，就像他要吃人似的。</p><p>何九华一把捏上孩子脸颊，轻轻扯了扯威胁道，“今天就算了，明天开始，老实在家呆着。要是不怕打的话，尽管出去试试。”</p><p>得知不会挨揍的小孩很是牛气，歪着脑袋躲着何九华的手，皱起眉头直嚷嚷，“别碰！这手刚刚摸了脚的！”</p><p>何九华笑着扯过孩子，大手就糊了孩子一脸，笑骂道，“自己的脚还嫌弃？”</p><ol start="6"><li></li></ol><p>何九华跟孩子有个不成文的规矩，就是再一再二绝无再三，因为第二次就绝对会是狠罚，让何言不敢再犯。</p><p>再到家已经是夜里是一点多了，何言总记着水池里泡着藤条这件事，心里惴惴不安。脚踝在医院被简单处理后倒也没那么疼了，只不过还是肿得厉害，隐隐约约地有些刺痛，不过何九华问他时，何言几乎像要哭出来般嘤嘤地说要被疼死了。</p><p>何九华微皱眉头，又问了一遍，“疼得厉害是吧？”</p><p>“嗯嗯嗯！”何言不住地点头。</p><p>“那行，”何九华走到了房间门口，看了眼孩子眼里悠悠的希冀，淡淡地说道，“试试疼痛转移法”，说着便去取东西了。</p><p>神他妈疼痛转移法！</p><p>何言当然知道什么意思，孩子有些傻的呆住，直到何九华拎着滴着水的藤条进来的时候才瞬间回过神来，磨蹭地从床上下来，眼眶怕得泛起微红，孩子抿了抿嘴唇说，“我下次真的不敢了，”又举起手来发誓，“我保证脚好之前再也不出去打球，不，不出去玩儿！”</p><p>何九华空甩了一下藤条，发出“嗖咻”一声，冷静道，“我也保证你出不去”，说着何九华把床上的被子团成一团堆在枕头上做成小山丘让孩子趴上去。</p><p>孩子手里不停地捏搓着衣角，他很难不去纠结“不出去”和“出不去”的区别。</p><p>——咻啪！<br>见何言还在磨蹭，何九华一鞭抽在孩子臀侧，厉声道，“赶紧！”</p><p>“啊！”猛地一记，隔着裤子，何言都能感受到皮肉在布料下迅速肿胀，火辣辣地烧起来，他忙伸出手盖到伤处反复揉搓。又不敢耽搁，何言红着眼眶扭头看了眼老何后就一把拽下自己的裤子，就义凛然地俯身下去。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>何九华看着孩子身后一道微红的浮肿从臀侧延伸出来，小身子随着孩子害怕的呼吸微微发抖，又空甩了一下，警告道，“别乱动，再伤到脚的话——”</p><p>——咻——啪！<br>“就另算！”</p><p>头一下就责在臀腿之间没多大的嫩肉上，孩子又一声惨叫，上半身疼得弓起来，缓了几秒才有哭声出来，“呜….不会了…”</p><p>这还是何言第一次挨藤条，他头一次知道原来藤条这么狠烈，每一下都仿佛要将他撕开般烈痛，而何九华连着三四下都责在孩子的臀腿之间，只三指宽的地方并排累着四道凸起的棱子，孩子双腿痛得直抖。</p><p>又一下丝毫不差地落在臀腿间，叠上之前的檩子，何言压着被子又往前拱了拱，把手伸到伤处挡着，哭着求饶，“我知道错了！求您换个地方吧，呜……”</p><p>何九华没说话，用藤条的一端点了点孩子的手心，孩子呜呜地缩起手指，但没把手撤回去，“爸爸，换个地方吧….”</p><p>身后许久没了动静，何言试探性地扭头，就见何九华从他的一件连帽衫上扯出绳子，反应过来，孩子忙把手缩了回去，哭着说别捆他。</p><p>何九华把绳子放在何言背上，又拿起藤条，点了点孩子说，“手再敢伸到后面来——.”</p><p>——咻——啪！</p><p>“呜呜…不会了！”</p><p>今天仿佛要跟孩子过不去，藤条一下又一下地只落在臀腿间的嫩肉上，三四下就能过完一轮，没到二十下，身后那处便一片深红，肿痕杂乱着充着血，孩子早离了姿势，除了手上的那条腿没敢挪到外，何言侧着身子避着，却怎么也躲不开。</p><p>他这会儿是真感受不到脚疼了，因为身后那处地方像一把火一样烧起来，痛感持续而炽烈，何言攥紧了床单，又一口咬住，眼泪随着汗水止不住地往下流。</p><p>何九华打得很慢，每一记都给足了孩子喘息的时间，让痛随着时间浸入骨髓。</p><p>又是三十来下，孩子的臀腿之间高高肿起厚厚的一层，边缘有几处被藤条划开，破皮了，而中间责的多的地方全部充满了血，几乎吹弹可破。</p><p>何言哭着不知道喊了多少声爸爸，何九华依旧是沉着脸，藤条在空中顿了顿，到底是没能落下去，因为家里的大门猛地被人打开，尚九熙的声音穿墙而入，“何九华！”</p><ol start="8"><li></li></ol><p>“呜！干爹！”</p><p>小孩就像溺水的人抓住了最后的救命稻草，朝着床边的影子扑过去，眼泪大颗大颗地不会儿就浸湿了尚九熙的衣服。</p><p>“你大晚上的干嘛呢？那地儿能有多大，你疯了这么打他！”尚九熙的嘴跟机关枪似的，为孩子出气。</p><p>时隔n年，尚老师怼何老师的功力丝毫不减，瞧见床边的纱布和云南白药就气不打一处来，阴阳怪气道，“您这东西备得挺全乎儿啊，怎么不准备点儿氧气罐儿，打没气了再接上。”</p><p>何言把头闷在干爹怀里，丝毫不为人解释那些是他自个儿拿的。</p><p>何九华也不辩解，只不过盯着孩子冷冰冰地说，“了不起，会搬救兵了。”</p><p>“没有！”</p><p>尚九熙抱紧了孩子，瞪着何九华，怒斥道，“你少在这儿冤枉姆们孩子，言仔没叫我来，我一看那帽子就知道这小子又去打球了，我还纳闷儿怎么合照里没他呢。小鱼儿也是个没数的，早点儿跟我说，我就带言仔去医院了，非拖到大半夜担心得睡不着了才跑来告诉我言仔打球又崴脚了，我怕这傻小子瞒着不敢让你知道，就想着悄悄过来一趟看看。”</p><p>”等等…什么帽子？？“孩子一头雾水。</p><ol start="9"><li></li></ol><p>何言：我的怨种兄弟喜欢发朋友圈，但也讲义气，没把我拍进去，但是拍篮球的时候拍到了我放在椅子上的帽子。</p><p>这帽子有什么特别的地方呢？特别就特别在它特别特别贵。尚九熙向来在孩子的服装上大方得很，某小众又贼贵的品牌新出了一款鸭舌帽，还没正式售卖，尚老师觉得很不错，就托人搞了两顶，一顶白的，一顶黑的，俩孩子一人一个。</p><p>所以在俩父亲眼里，帽子相当于实名认证了。</p><p>何言看着他好兄弟的朋友圈，牙磨得咯嘣响。</p><p>昨天！不是，前天！前天就是那头猪拿着他的手机去付款，才刷错了卡！！</p><p>谁是谁的怨种兄弟？</p><h3 id="彩蛋（告状）"><a href="#彩蛋（告状）" class="headerlink" title="彩蛋（告状）"></a>彩蛋（告状）</h3><p>被压着上完药，疼得气弱游丝的孩子拽了拽干爹的衣袖，语气微弱又诚恳，“呜呜……干爹您对我太好了，我对不起您，小鱼儿把您手办卖了时候，我没拦住…”</p><p>尚九熙（脸色暗沉）：“你再说一遍？他卖了我哪个？！”</p><p>“就顶层角落那个…他说角落里的最不起眼，您肯定不会发现。”<br>言仔（眯眯眼）：好兄弟就一起趴着吧！</p><p>何九华（脸色愉悦）推了推尚九熙，问，“哪天揍？用我去拦着点儿么？”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;一到五六月，社里的商演多了起来，各个队里都缺人。秦霄贤进了剧组，整个七队又都去了南京，烧饼便逮着落单的何九华一连演了好几天，混搭效果不错，场子火热，台上包袱使痛快了的饼哥一拍胸脯，跟大伙儿说，“走，吃饭去！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;队里的小</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="熙华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%86%99%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x何言】没点儿正事儿</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/03/15/%E6%B2%A1%E7%82%B9%E5%84%BF%E6%AD%A3%E4%BA%8B%E5%84%BF/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/03/15/%E6%B2%A1%E7%82%B9%E5%84%BF%E6%AD%A3%E4%BA%8B%E5%84%BF/</id>
    <published>2022-03-16T02:33:51.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:36:10.937Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一进家门，一股川菜的麻辣味儿扑面而来，何九华抬头看了眼墙上的钟，时针刚走过三。</p><p>何九华眉头微皱，应了一声屋里孩子打的招呼，换了鞋走过去训道，“这个点儿，你是吃的午饭还是晚饭？”</p><p>何言正在剥虾，看人看着老何面色不善的样子，怕被误会自己没按时吃饭，忙解释说，“午饭吃了的，午饭点的是小龙虾盖面，太好吃了，我就又点了份麻辣小龙虾，现在才送到，”孩子说着看了眼手里的外卖，似乎有些不舍的样子，但还是往老何那儿推了推，问，“您…吃吗？”</p><p>何九华看了眼小龙虾，又看了眼他儿子不情愿倒也算诚恳的眼神，叹了口气，他这人吧，有些轻微强迫症，总觉着有些东西就该那个时间段吃，比如，小龙虾烤串和火锅，在他眼里就必须是夜宵，得晚上9，10点以后吃，哪儿有人下午三四点坐那儿剥小龙虾，也太没正事儿了。</p><p>但己所不欲勿施于人嘛，老何无奈说着，“你自己吃吧。”</p><p>何言微微张着嘴巴，有些吃惊的样子，最爱逗（欺负）他的老何今儿竟不跟他抢？少年有些皮了起来，吐槽说道，“这可不像您。”</p><p>何九华闻言眉毛微挑，好嘛，他还真做不了慈父。何九华舔了舔后牙槽，明明笑着，却又极有压迫感，两手往裤袋里一插，一大把年纪了怎么还有一副校霸欺负小学生的茬子样。</p><p>毕竟相处了十来年，见老何笑得这般不怀好意，小何秒怂，“干嘛？我开玩笑的。”</p><p>何九华没搭理，收起笑，撂了句“四点，带着你的暑假作业，来书房”就转身进了房间。</p><p>“啊？？？？别吧？？”何言真希望自己聋了，啥也没听见才好，少年惨呼一声靠在椅子背上，生无可恋。</p><p>Bushi？？？寒假作业是因为年后七大姑八大姨的总有安排，何九华才规定孩子必须得在年前完成。但暑假作业，何九华一向是不怎么管的，只要开学前做完就行，管他是不是一个人一支笔一个晚上一个奇迹呢。所以，今天老何到底抽的是哪门子的风，离开学还有半个多月呢，怎么就…查作业了？？</p><p>何言手里剥着虾，小小年纪叹了口气，怎么办啊？可愁死他了。</p><p>补是肯定来不及了，最差…不过是揍一顿。孩子这么想着，把手里的虾仁蘸了蘸汤水，一口下去，爽！</p><p>正所谓，民以食为天。当何九华想着一个小时怎么着也能补个三四页的时候，小何一个人干完了三斤小龙虾，擦擦油亮亮的嘴，回屋拿上《快乐暑假》，带着一身的麻辣小龙虾味儿就进了书房。</p><p>人小，多少是有点胆量在的。但凡孩子再成熟几年，也不至于能像今天似的，在何九华眯着眼问“吃完了？”的时候还没意识到危险性，直愣愣甚至有些骄傲地说，“吃完了，一点儿没浪费。”</p><p>很好，合着一个小时，孩子干饭去了。何九华沉着脸接过本子，崭新的，连名字都还没写，何九华气得想笑，“皇帝的作业？”</p><p>这包袱递的，不翻心里痒得慌，何言一脸严肃点头说，“只有聪明的人才看得见。”</p><p>何九华被气笑了，他把题随便翻了一页，递给何言，问，“选择题答案多少？”</p><p>“BAACDA”</p><p>何言答得果断极了，有那么一瞬间，何九华还真以为他儿子是个天才，能在一卷空白上直接报答案。</p><p>但下秒，何九华卷起作业就抽了孩子一趔趄，“就三个选项，哪儿来的D？”</p><p>您要答案，没说要正确答案啊。</p><p>一卷空白上报答案❌<br>一卷空白上胡说八道✅</p><p>何言揉着震得发麻的臀腿，没敢再皮，只瞥着人脸色企图想拿回作业，弱弱地说，“我错了，我现在去补…”</p><p>“现在补？刚刚给你时间，你干嘛去了？”何九华扬手又给了孩子一下。</p><p>小孩又是一趔趄，闻言睁大了眼，好不委屈，他以为那时间是留给他干饭的！毕竟，小龙虾冷了就不好吃了，谁能拒绝热气腾腾的麻辣小龙虾呢？</p><p>——啪！<br>“知道没写，知道我要查，还一点儿都不补？”何九华把手里的凶器换成了戒尺，拽着孩子胳膊，扬手就是几记，”老油条了是吧，滚刀肉，不怕打？”</p><p>戒尺的威力跟卷着的作业本一比，仿佛升了几个维度，何言被连着的几下抽得七荤八素的，但扔梗着脖子委屈极了，“我一个小时能补多少？没写完，您就不打了吗”</p><p>“打，”何九华的声音很是冷酷，“但绝对会比你今天这顿好很多。”<br>说着，何九华松开了制着孩子的手，用戒尺点了点书桌，沉声说，“裤子脱了，撑好。”</p><p>何言哪里是听命令的孩子，一离了禁锢，瞬间就逃到书房门口，但到底没敢迈出去，只贴在墙上，硬着头皮跟人商量，“我不想挨打…我保证开学前能写完，成吗？”</p><p>何九华面沉如水，没搭理孩子的请求，只说，“过来。”</p><p>何言抿着嘴唇没动，何九华的脸色更冰，“三。”</p><p>孩子这下急了起来，忙说，“您讲点儿理好不好啊，每年不都是写完就行了吗，我开学前肯定能写完！”</p><p>“二，”何九华善意地给出最后一声警告，“你如果不想挨藤条的话，最好自己过来。”</p><p>何言一听“藤条”二字，瞬间脸色白了不少，孩子又急又委屈，几滴泪涌出来，“您不讲理，去年…”</p><p>见孩子虽不情愿但还是走了过来，何九华也就停止了计数，一句话打断了孩子别扭的委屈，“你是想把去年熬夜补作业的账也一块儿算了？”</p><p>少年这才不吱声了，摇了摇头就认命地在书桌前撑好。</p><p>何九华的戒尺点上小孩的裤腰，意味明显。</p><p>何言的耳朵蹭的一下就红了，少年犹豫了一下站了起来，只不过手攥着裤腰迟迟褪不下来。</p><p>何言这边还在给自己做着思想准备，就听老何极不耐烦道，“你今天要是再让我数数，没个好果子吃。”</p><p>一恐吓，少年的动作倒是快了不少，孩子红着脸连着平角内裤都褪到大腿。皙白的皮肤上泛着点微红，应该是刚刚几尺子留下的，但要是细看，孩子的臀腿间还有几道细长的青黄痕迹，这是一个多月前藤条留下的。</p><p>何言一撑好，何九华自然也看见了，这才想起什么，说，“上次罚狠了，所以我刚刚在房里想着，不管你补了多少，我就都只罚二十下，给你提个醒，别总把事儿拖到最后再办，奈何，”何九华顿了顿，扬手就是一记重的，打得孩子措不及防。</p><p>何言“呃”一声，下意识地攥紧了拳。</p><p>“奈何你是有些胆量在的，不怕打？”何九华说着，一只手按住孩子的腰，另一只手高高扬起，贯着风又是一记劈下来。</p><p>如果不是被按着，何言怕要是疼得跳开了，小孩呜一声嚎出来，忙说没有，不敢了。</p><p>“亡羊补牢的道理不用我多说”，何九华见孩子身后亘现一道鲜红，尺子点了点，何言便紧张地两腿止不住发颤，腰间的力量又重了些，孩子怕得闭上了眼，两手攥得发白。</p><p>——啪！<br>“我以为上次给了你教训”</p><p>——啪！<br>“大不了就被我打一顿”</p><p>——啪！<br>“这种想法”</p><p>——啪！<br>“我劝你最好不要再有！”</p><p>“呜！不敢了，”这几下打得又重又急，夹着老何的训话，何言只觉着身后仿佛在炸裂，得了空隙，忙连声求饶。<br>就几下，何言的后背就已被汗水濡湿贴在身上，发梢也被打湿，孩子疼得弓起后背，整个身子疼得发颤。</p><p>何九华没理会，按紧了些又扬起了板子，“受着。”</p><p>红痕顷刻盖满肌肤，再责下去就是一道白纹，接着深红迅速胀起，几下重叠后愈有淤红发紫的趋势，孩子实在受不住了，两条腿抖得跟粮筛似的，要不是被按着早就站不住摔地上了。数目早过了二十，双倍都不止了，何言一肚子懊悔，悔就悔在在干饭和补作业之前选择了前者。</p><p>又一下责在伤情最惨的臀峰，何言惨嚎一声，奋力扭着身子往何九华的反方向避，孩子小鹿样的眼睛湿润润地看向何九华，一说话眼泪就刷刷地往下掉，何言带着哭腔求饶，“呜…我知道错了，不敢了。”</p><p>看见孩子这样，老何叹了口气，起身抽了张纸递给孩子，又坐了回去，待小孩情绪稍缓了才问，“好受吗？”</p><p>孩子忙惊慌地摇头，“太疼了…”</p><p>“值吗？为这顿小龙虾”何九华说着又把小孩拽近了些，一只手盖到孩子身后，试探地揉捏几下便引来孩子的惊呼。</p><p>何言扭着身子直躲，眼泪又生生地给逼了出来，“呜！疼！！”</p><p>可不管怎么躲，就是逃不开何九华的手掌心，反而被老何带着又撑到了书桌前，没等反应过来就听何九华说，<br>“最后十下，报数。我不按着你，躲，挡，都重来，下次犯错前想想哪个值，一天天的不干正事儿。”</p><p>不干正事儿？</p><p>何言疼懵了还没反应过来，就被一记狠厉的板子抽得脑袋一片空白。</p><p>何言惨呼一声，腿一软，下意识地离了桌子。孩子的脸瞬间惨白，忙站了回去，带着哭腔求饶道，“一。我没躲，爸爸，这下算。”</p><p>何九华倒也不多计较，戒尺往下挪了挪，压着之前那道红痕又贯着风砸下来。</p><p>“呜呜…..二，爸爸”</p><p>……</p><p>戒尺的厚重感叠加在一起，坠痛一层盖过一层，孩子的身子顺着戒尺的力道一抖一抖的起伏，哭得几乎喘不上来气，直到罚完好久也没法平息。</p><p>孩子呜呜咽咽的哭声倒让何九华觉得心虚起来，其实倒也不是什么大错，不过是大大小小的毛病攒在一起收拾了，又罚狠了。何九华叹了口气，收起尺子起身去给孩子接了杯水，放下水杯后又去浴室打湿条毛巾给孩子擦脸，</p><p>“不哭了，男子汉流血——”</p><p>“呜….不流泪”孩子接道，又抽泣了几下，真就不哭了。</p><p>何九华呼出一口气，嘴角微微上扬，揉了揉孩子的头发说，“回房间，我帮你上药。”</p><p>何言有些僵住了，眼里又要蓄出泪水。</p><p>何九华忙说，“没有破皮，我不给你涂碘伏，就喷一下药，然后冰敷一下？”</p><p>小何勉强同意了。</p><p>但是老何好像忽略了一步没说，比如，揉开肿块？</p><h3 id="梗源"><a href="#梗源" class="headerlink" title="梗源"></a>梗源</h3><p><a href="https://zwk302.lofter.com/post/205c5a05_2b4e742de">https://zwk302.lofter.com/post/205c5a05_2b4e742de</a></p><p>h: 我看到这个梗的时候，本来想了一个偏沙雕向的内容大概，然后写着写着，味儿偏了。</p><h2 id="彩蛋"><a href="#彩蛋" class="headerlink" title="彩蛋"></a>彩蛋</h2><p>偶然某一天，小何同学刷到一个古老的采访视频，</p><p>“我看到他们有人白天吃烤串，白天吃小龙虾，我真觉得就是这人太没正事儿了。尤其是小龙虾，你下午3点坐那儿剥小龙虾吃，一弄弄4斤，你就是这人他到底有没有工作？（抓狂.png）”</p><p>？？？</p><p>小何同学有种莫名的熟悉感。</p><p>得，撞枪口上去了。</p><p>又有一日，秦勉小朋友捧着大份儿的麻辣小龙虾外卖吭哧吭哧地从楼下跑上来要与何言共享。</p><p>何言（看了眼钟）：谢谢，我上火了，我不吃。</p><p>秦勉眨着大眼睛又问何九华吃不吃。</p><p>何九华：不吃，你一会儿来书房背一下贯口。</p><p>何言看向秦勉（同情）。</p><p>秦勉：？？？（困惑+无辜）。</p><p>撞枪口+1。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一进家门，一股川菜的麻辣味儿扑面而来，何九华抬头看了眼墙上的钟，时针刚走过三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何九华眉头微皱，应了一声屋里孩子打的招呼，换了鞋走过去训道，“这个点儿，你是吃的午饭还是晚饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何言正在剥虾，看人看着老何面色不善的样子，怕被误会自己没按时吃饭，忙</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【张九南想小孩】别招惹狗子</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/03/05/%E5%88%AB%E6%8B%9B%E6%83%B9%E7%8B%97%E5%AD%90/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/03/05/%E5%88%AB%E6%8B%9B%E6%83%B9%E7%8B%97%E5%AD%90/</id>
    <published>2022-03-06T03:19:39.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:26:28.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>😈这是一篇含狗量极高的文<br>如果再给张楽楽小朋友一次机会，那么他一定不会为了一时逗乐去学那声狗叫，吓到了高兴，又被狗记恨上了，还把自己身后两团肉给赔了进去。很亏，亏大发了！</p><p>高兴是九成家的儿子，长得白白胖胖的，又随了父亲的好脾气，跟张九南家窜上窜下的小猴子一比，那真是文静极了。当然，高兴也不是永远那副处事不惊的泰然样儿。不知道是不是拜了九南为师的原因，小孩极怕狗。（张九南微笑脸：关我何事？？）走道儿上碰上条狗的话，高兴一定会惊慌失措地给狗让道儿。</p><p>那日便是，楽楽和高兴在自家楼下的空地上玩，突然一只小狗从楼里跑出来，欢喜地围着俩小孩转圈。</p><p>小狗很热情，高兴却不那么高兴，他惊慌地抓上了楽楽的胳膊，却听“汪汪汪”几声狗叫，真假难辨。反正狗懵了，高兴吓得跳了起来，张楽楽还没来得及大笑，楼里又冲出一人，对着狗就是一顿责骂。</p><p>张楽楽反应过来，那人应该是狗的主人，她以为是她家狗乱吠吓到高兴了。小孩摸着鼻子心虚地看向地面，才看到那只小狗狗用怨恨又困惑的眼神盯了自己很久很久。</p><p>它仿佛在说：你是狗吧？</p><p>小狗被主人牵走了，楽楽被高兴追着不痛不痒地打了几下，他以为事情就过去了，谁料小孩做了一晚上的梦，梦见他被那只小狗追着撵了一宿。第二天中午眯了一会儿，又梦见小白狗追了他几条街。</p><p>小孩从梦中惊醒，回想起小狗可怜巴巴的眼神，一丝愧疚感油然而生，让狗背锅也太狗了吧？</p><p>补偿补偿狗吧。孩子从存钱罐里取出俩钢镚儿，攥在手心里，去小卖部买了俩根烤肠，吃着根烤肠又拿着根，蹲在墙角等狗。</p><p>没多久，小孩就把自己那根烤肠给吃完了，孩子看着手里另一根，口水馋涎欲滴。</p><p>正咽口水呢，张九南下班回来，见着孩子蹲在屋外，好奇地问了句，“干嘛呢？”</p><p>“等狗。”</p><p>张九南点了点头，正欲推门进屋的手顿了顿，这话味儿不对啊？</p><p>“你小子欠收拾了是吧？”张九南眯起眼睛作威胁状看向孩子，却见小孩速度极快地把手背到身后去。</p><p>张九南居高临下，一眼看穿，“藏啥呢，不就是根肠儿嘛，我能跟你抢嘛。”</p><p>嘴上这么说着，张九南还是一把捞起小孩，一脸坏笑地去逗孩子，“还是我家楽好，知道爸爸上班辛苦，特地买了肠儿给爸爸吃，是不是？”</p><p>孩子惊地瞪圆了眼睛刚想说不是给他的，就见一只小白狗从楼里窜出来，孩子笑眯了眼，扬起了手。</p><p>张九南笑着要接过烤肠，却见孩子手腕一转扔到了地上，小狗叼走了烤肠，他儿子还朝他得意地笑。</p><p>？？？</p><p>小孩的这一举动，在张九南眼里就是：看见没有，给狗吃都不给你。</p><p>张九南深呼两口气，按住隐隐作痛的脾，心中默念，<br>“莫生气，莫生气，<br>人生就像一场戏，因为有缘才相聚。<br>为了小事发脾气，回头想想又何必。<br>别人生气我不气，气出病来无人替。<br>我若气死谁如….”</p><p>《莫生气》没念完，张九南就被他儿子猛捶一下，小孩嘴里嚷着，“啊啊啊啊！都怪你捣乱，我喂错了！”</p><p>我若气死就气死吧！</p><p>张九南猛瞪一眼小孩，孩子嚣张的气焰立马被浇得只剩下三分，孩子声音弱了弱，委屈地指了指狗，“我喂错狗了，不是这只……都怪你！”</p><p>张九南：？？？</p><p>“那只是通身白的，这只尾巴是黑的！！啊啊啊！我喂错了！”孩子气地直跺脚。</p><p>小狗看了眼奇怪的人类，吃得更快了些。</p><p>一听烤肠本来就是给狗的，张九南心情稍霁，无所谓道，“错了就错了呗，你总不能抢回来吧。”</p><p>小狗竖起耳朵，！！！，叼起没剩几口的竹签子就跑了。</p><p>张九南刚想感叹一句“这狗真灵”，就见他儿子奋起去追狗，嚷着，“把肠儿还给我！”</p><p>张九南今天是被无语死的，暗自啐了句国粹，拔腿也去逮孩子去了。</p><p>还好，小孩没到青春发育期，张九南这老胳膊老腿地几步就追上了，没让孩子真去撵狗，不然真叫不像话。</p><p>到底是不年轻了，张九南喘了好口气后，攥着孩子胳膊，照着身后就是一下，“再跑？！”</p><p>孩子嗷呜一声护住身后，撇着嘴委委屈屈，“我的肠儿～”</p><p>孩子半天不愿挪步，又被张九南踢一脚，“肠儿肠儿，我看你像肠儿，回家！”</p><p>面对黑着脸的活阎王，小孩一下子就蔫儿了，顾不上揉屁股就小跑两步跟上父亲。越近家门，小孩心里的鼓敲得越响。</p><p>果然，一进家门，他换完鞋还没来得及跑就被张九南几脚踹进了书房。</p><p>孩子揉着腿根，几滴眼泪逼到眼角，看见人抄起戒尺让他过去，眼泪唰地就掉了下来，可还是挪着步慢慢往人那儿移，“我错了……”</p><p>小孩认错第一快，张九南听了面不改色，只拍了拍大腿，让孩子趴上来。</p><p>每当这个时候，虽然不想承认，但张九南真的觉得他儿子很像只小狗狗，平日里耀武扬威，板子要上身的时候就乖得不行，总算能夹起尾巴做人了。</p><p>而此时，正值夏天，很“乖”的小狗狗捧着老父亲的一腿“毛裤”无从下手，不敢薅毛，又忍不住得想去扽。</p><p>冰硬的尺子刚贴到孩子身后，小孩吓得一激灵，手一抖揪下几根腿毛。</p><p>张九南内心一万匹草泥马奔腾而过。他抖了抖腿，一把拎起缩着脑袋连声道歉的小崽，又不忍训了，点了点桌面，“没事儿，你趴这儿。”</p><p>一站直，松垮的运动裤一下子堆在脚踝上，孩子的脸蹭得一下烧了起来，连带着后颈都是红的，小孩忙趴好，但是因为刚到趴着能够到书桌的个子，小孩两条腿绷着，总觉着比以往都疼。</p><p>“呜….我知道错了！”孩子痛得直扭身子，没挨几下就开始求饶。</p><p>“再动？”张九南眉毛微皱，抬手按住了小孩的腰，又落下了更重的一记。</p><p>孩子又呜了一声没敢再求饶，直到满了十下，板子停了下来，小孩才又把手微微探到身后挡着，说，“我不应该去追狗。”</p><p>张九南一只手反制住小孩的手腕，戒尺高高扬起又是十记，训道，“我是不是说过，没事儿别去招惹狗，哪天碰着个凶的咬你一口，怎么办？”</p><p>孩子的身后薄薄肿起一层，戒尺压过又弹起，几道隆肿便亘在皮肤上。小孩痛得眼泪扑簌簌地往桌子上掉，忙说，“呜呜…..不敢了！”<br>因为这句话在他听来，跟“没事儿少招惹我，不然我生气了就打你”没什么区别。</p><p>好吧，又把爸爸想代入成狗了，孩子愧疚地想着不能这样，就听父亲问，“对了，为啥给狗买肠儿？狗还必须得是通身白的？”</p><p>“……”能不能别问狗的问题了？这叫他怎么答？</p><p>孩子支支吾吾地不知道怎么答，又被责了一记，“呜！我就想给那只狗买肠儿不行嘛！”</p><p>张九南冷呵一声，抬手又是两记，“平常我都吃不到你买的肠儿，你还给狗买？”</p><p>咱能不能不跟狗比？</p><p>孩子嗷嗷两声，忙说，“我下回给你买！”</p><p>这话说出口，孩子才觉着不对劲儿，没等反应过来，腰上按着他的那股劲儿重了些，孩子忙说，“我没有说您是狗的意思！！嗷嗷啊！”</p><p>板子反而更重了些，张九南厉声道，“别扯这些没用的，我问你为啥给狗买烤肠？！”</p><p>孩子又是支支吾吾说不出来话的样子，张九南神色一凌，以他对他儿子的了解，张九南脱口而出，“你做什么对不起狗的事儿了？”</p><p>这话怎么听怎么变扭，但……确实算是？</p><p>孩子犹豫地点了点头，扭过身子刚想细说，又被人按住，噼里啪啦又是两三下，做父亲的厉声训道，“打小儿我就跟你说要爱护小动物！”</p><p>？！！</p><p>您想岔劈了吧？</p><p>“我没有不爱护小动物啊，我就是…”小孩扭过身子看向父亲，咽了咽口水，将事情从头说来。</p><p>《关于我学狗叫还让狗背锅又补偿错狗这件事》</p><p>张九南听完，微微挑起眉头。</p><p>离谱，真离谱。</p><p>孩子说完，两只手微微掩住身后，含着眼泪可怜兮兮地问，“还罚吗？”</p><p>九南扔下戒尺，“你这个月就在楼下蹲着吧，看那狗原不原谅你！”</p><h3 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h3><p>九南家的小狗狗。小狗狗就是你弱我就欺负你，你强我就嘤嘤嘤。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;😈这是一篇含狗量极高的文&lt;br&gt;如果再给张楽楽小朋友一次机会，那么他一定不会为了一时逗乐去学那声狗叫，吓到了高兴，又被狗记恨上了，还把自己身后两团肉给赔了进去。很亏，亏大发了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高兴是九成家的儿子，长得白白胖胖的，又随了父亲的好脾气，跟张九南家窜上窜下的小猴</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张九南" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%B9%9D%E5%8D%97/"/>
    
    <category term="张楽楽" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E6%A5%BD%E6%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【孟鹤堂x小孩】不为打翻的牛奶哭泣</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/02/19/%E4%B8%8D%E4%B8%BA%E6%89%93%E7%BF%BB%E7%9A%84%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%93%AD%E6%B3%A3/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/02/19/%E4%B8%8D%E4%B8%BA%E6%89%93%E7%BF%BB%E7%9A%84%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%93%AD%E6%B3%A3/</id>
    <published>2022-02-20T03:21:20.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:23:29.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>临近四月末，孟周的生日专场早就安排上了，百忙之中，二人还是抽空回小剧场演了两场。</p><p>散场后，孟队长自然又请队员们吃了一顿，到家的时候已经快凌晨一点了，而他家的小崽子还没睡。</p><p>许是怕妈妈发现，小家伙没敢开灯，就一人裹着小毯子盘腿坐在沙发上，瞪着圆滚滚的大眼睛在一片漆黑中强撑着困意。</p><p>天知道孟鹤堂返场时刚贱贱地讲了个鬼故事，一进家门就见着沙发上好像裹着一团东西，有双眼睛还贼溜溜地朝他看的时候，孟鹤堂的心理阴影面积有多大。</p><p>孟鹤堂尖叫一声忙打开了灯。强光刺眼，小孩条件反射般用小毯子罩住脑袋，正纳闷儿爸爸在叫啥呢，头顶的毛毯就被扯走了。</p><p>孟鹤堂板起脸来就训，“不睡觉在这儿做什么鬼？”</p><p>苦等了一晚上，见面就训，小孩委委屈屈，撅起的小嘴都能挂油瓶了，扬起头说，“我等您嘛。”</p><p>“等我干啥？”，孟鹤堂嘴上这么说着，但坐在沙发上将孩子拥进怀里。</p><p>四月的天气刚刚开始有些暖和，不过夜里还是有些凉，小孩的手脚都冰凉凉的，孩子贪婪地将小手伸到父亲的肚皮上，暖了好一会儿才抽出手来，边说边在兜儿里摸索着东西，“妈妈说您早上就得走，我怕太早我醒不来~呐，您看这是啥？”</p><p>孟鹤堂接过还带着点儿温热的….石头？一脸问号地看着小孩。</p><p>“和田玉！老板跟我说是西周的！”小孩现在是一点儿也不困了，从沙发上跳下来在地毯上手舞足蹈地炫耀着。</p><p>孟鹤堂嘴角抽搐，这确定不是化工玻璃吗？还西周的，他看是上周的吧。</p><p>做父亲的倒也没有点破，只问，“这东西多少钱？”</p><p>“六万！”<br>孟鹤堂顿时瞪大了眼看向孩子。</p><p>小孩嘴角勾起笑，又一脸骄傲说，“但我还价到六百买的。”</p><p>孟鹤堂这才缓下神情，心中叹了口气，还好还好，不算被坑太多。</p><p>“我厉害吧？”小孩扬起似有似无的眉毛，等着父亲的夸奖。</p><p>孟鹤堂将“和田玉”在手中又掂量了一下，人工处理的乳化玻璃虽然有着洁白可人的外观，看上去和真的差不了多少，但因为密度的原因，分量却少了不少。孟鹤堂见小孩似乎有些飘了，默了好几秒才拉着孩子进了书房。</p><p>孟鹤堂从抽屉里取出一个小盒子，打开递给小孩，说，“这是你刚出生时，我干爹送的。你小时候还戴过一阵儿，后来你太能玩儿了，怕玩儿起来绳子再勒到你，就给收起来了。来，你把两个掂量掂量，看差多少。”</p><p>根本不用掂量，真的和田玉一放在小孩手心，明明没有自己买的那块大，却比它还重，聪明的孩子立马意识到自己买到假货了。</p><p>孟鹤堂低头刚把和田玉收起来放回抽屉，一抬头，就见小孩两行清泪，哭得委屈极了。</p><p>孟鹤堂忙又把小孩抱坐到腿上，给人抹了抹眼泪，哄着，“不哭，我不怪你。我只是教你看看真的是啥样儿的。”</p><p>可小孩哭得更厉害了，眼泪扑簌簌地直往下掉，过了好会儿才说，“可这是我给您买的….生日礼物。”</p><p>孟鹤堂一时愣住，真想拍拍脑门儿问问自己怎么了，一进门儿被孩子一吓怎么就失了神智。小孩寒暑假有一半儿的时间在干爹的动物园里玩儿，干爹家有多少稀奇古怪的玩意儿，老人宠孩子，说给就给了，小孩还犯得着自个儿买个破石头吗？</p><p>孩子缓了缓又说，“上次…去饼叔家玩儿，您特喜欢饼叔的那个葫芦，饼叔都不让您碰，我就想去给您买一个，但我觉着卖的那些都没有饼叔的那个好看，我逛了一圈儿，就这个好看，老板还说是西周的，那肯定比饼叔那个民国的厉害多了……”</p><p>孟鹤堂默了默，实在不想说那次就是哥俩逗着玩儿呢，至于不让碰？那是因为你爹是孟·嚯嚯·鹤·嚯嚯·堂啊，他饼哥有阴影。</p><p>“呜哇！可是现在是假的了！”</p><p>小孩哭得太惨了，孟鹤堂忙拍着人后背说，“没事儿，没事儿，我喜欢的，爸爸喜欢小橙子送的礼物。”</p><p>小孩吸了吸鼻涕，灵魂一问，“那它值六百吗？”</p><p>孟鹤堂被梗住，只两秒没说话，孩子又哇的一声哭得更厉害了，“呜……六百啊！六百够我买好多冰糖葫芦，驴打滚儿，艾窝窝，烤鸭…”</p><p>小孩报菜名似的念叨着北京小吃，孟鹤堂看着可怜的小孩又有点想笑，强忍住上扬的嘴角说，“好，等下次回来，全给你买。”</p><p>“我不要您买的，呜！我就是不开心！我难受，我被骗了，我太笨。”孩子的情绪反而激动了起来，在人腿上一个劲儿地锤自己，被孟鹤堂一把制止住。</p><p>孟鹤堂看着哭得眼睛殷红的小孩，他清楚六百对于刚开始有零花钱的小孩来说是多么宝贵，心里暗骂几句那没规矩的老板，连孩子的钱都坑。</p><p>小孩一个劲儿地哭着懊恼自己太笨了，孟鹤堂看着，沉默了好一会儿，还是板起脸严肃地说，“先不哭。”</p><p>小孩哪里听得进去。</p><p>“孟元诚，我数三个数儿，收声儿。”</p><p>父亲严肃起来的样子，小孩是怕的。数到“二”的时候，小孩便止住了哭声，又拼命忍住眼泪，全蓄在眼眶里，直到孟鹤堂将他翻身按在腿上的时候，小孩缓过神儿来，眼里滴答答地直往地板上掉。</p><p>孟鹤堂几下拨开孩子的裤子，手一碰到小孩身后，孩子就吓得绷紧身子，又跟小兽般呜咽了两声。</p><p>孟鹤堂轻轻拍了拍又揉了揉孩子的两团肉，让孩子放松，嘴上说着，“不哭了，会呛着。爸爸知道小橙子特别难受，是因为觉得自己被骗了，觉得自己笨，是吗？”</p><p>小孩揪紧了父亲的裤腿，抽泣着发出委屈的“嗯”声。</p><p>“爸爸不觉得小橙子笨，小橙子只是不知道一些知识，现在知道了，还难受吗？”</p><p>“嗯….我还是有点儿难受，我六百块钱没有了，呜……朱朱叔叔说的，五十块钱用处可大了，何况我这六百大洋乎。”</p><p>孟鹤堂皱起眉头一脸黑线，想起前段时间孩子要求涨点儿零花钱，一个月要涨五十，被他怼了句，“多五十块钱想干啥？”孩子便不知道从哪儿翻出来朱鹤松的古早视频，实实在在地论了回五十块钱的用处。</p><p>“男子汉的气概能让这六百块钱给整垮了？”孟鹤堂说着按住了小孩的腰，甩下一巴掌，“我不怪你上当受骗，但事情已经发生了，懊悔有用吗？”</p><p>孩子软糯糯地刚回上一句“没有”，又被一巴掌皱成包子脸。</p><p>孟鹤堂扬起手，又迅速补了四下不是很重的巴掌，小家伙还没反应过来哭，就被人拉起来抱到腿上。孟鹤堂一手抱着小孩，一手轻轻给孩子揉着伤处，温柔说，“爸爸这次只罚六下，罚完就当这件事过去了。爸爸想让小橙子明白，我们一生不为打翻的牛奶哭泣，能做到吗？”</p><p>“不为打翻的牛奶哭泣？”小孩跟着重复了一遍，又想了好久，才亮起眸子慎重地跟父亲保证说，“好！”</p><p>孟鹤堂在孩子额头上轻轻落下一吻，又变魔术般地不知道从哪儿拿出六张百元大钞，扬起手举高高地亮给孩子看，说，“那爸爸奖励可以信守承诺的男子汉。”</p><p>“给我！”见着钱，小孩脸上一扫阴霾，终于露出欢喜的笑容来，伸长手臂去抢。</p><p>孟鹤堂捏着钱没松手，又说，“还有个约定，你不许再去古玩市场。”</p><p>孩子愣了一下，才点点头说，“好。”</p><h3 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h3><p>我纠结了很久，应不应该把这600补给孩子。教育而言，可能不应该，但我更倾向于给，因为我如果遇到这种情况，我妈会二话不说地把钱给我，因为她就怕我难受。<br>她常说，“破财消灾，吃亏是福。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;临近四月末，孟周的生日专场早就安排上了，百忙之中，二人还是抽空回小剧场演了两场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散场后，孟队长自然又请队员们吃了一顿，到家的时候已经快凌晨一点了，而他家的小崽子还没睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许是怕妈妈发现，小家伙没敢开灯，就一人裹着小毯子盘腿坐在沙发上，瞪着圆滚滚</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="孟元诚/橙子" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E8%AF%9A-%E6%A9%99%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】莫比乌斯环</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/01/21/%E3%80%90%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E7%A7%A6%E5%8B%89%E3%80%91%E8%8E%AB%E6%AF%94%E4%B9%8C%E6%96%AF%E7%8E%AF/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/01/21/%E3%80%90%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E7%A7%A6%E5%8B%89%E3%80%91%E8%8E%AB%E6%AF%94%E4%B9%8C%E6%96%AF%E7%8E%AF/</id>
    <published>2022-01-22T03:13:44.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:18:52.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>没什么，我就是想蹭一下《开端》的热度。</li><li>小孩困在了要挨揍的一天里<h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1>“啊！”一声刺耳的尖叫从电视机里传来，惊醒了沙发上的小孩。秦勉一睁眼就瞧见一个呲着獠牙的恶鬼铺满整个屏幕，吓得一下子坐起，后背紧贴着沙发，心脏被吓得砰砰直跳，缓了几秒才想起去找遥控器要关电视。</li></ul><p>“滴滴”两声，是指纹锁开启的声音，开门的何九华和转过身的小孩来了个四目相对，还没明白小孩眼神中的心虚是怎么回事，又一撇头，何九华一句华美的中国话脱口而出，整个人下意识地要贴到门上，秦勉又慌忙接着找遥控器。</p><p>沙发底下。</p><p>这是秦勉脑子里第一时间蹦出来的声音。孩子愣住，脑子里的画面一下下闪过，他记得他在茶几下面找过遥控器，茶几被翻得一团乱，可再扭头看茶几，明明是整整齐齐的。</p><p>秦勉只觉的是自己想多了，可下秒关了电视后，规矩地站在沙发旁，打量着何九华脸色的时候，他又不自觉地想起老何的训话，“贯儿会背了吗就看鬼片儿？去书房背一个我听听。”</p><p>耳边真就想起这就话，一字不差，孩子惊地嘴巴要合不上了，整个人被定住，直到听何九华冷声一句，“等我请你？”</p><p>秦勉的身后已经在疼了，他好像看到了自己在人戒尺下哭着求饶，一错三下，一遍一遍地过。</p><p>孩子的脸惨白，他分明记得最后是他言哥敲书房的门说外卖到了，何九华才饶了他。他想起自己哭着跑回楼下只想求个安慰，却连门都没得进。要不是他爹顾着自己也算个大明星，知道影响不好，不然他都怕他爹在楼道里动手。</p><p>被人半踢半推地送回来，师父问他还学相声吗，他挂着泪刚想点头，又被何九华点了点身后说，“你想好再说。想学相声，这以后就是常态。你要不学，叫回‘干爹’，我照样还宠着你。”</p><p>孩子一时没给出回答。毕竟，干爹真的很好，师父也真的很凶。</p><p>“嘛呢？”</p><p>秦勉被何九华不耐烦的一句喊回神儿来，赴死般地跟进了书房。小孩紧张地卷搓着衣角，哪怕觉得自己都梦到过，但看着师父拿戒尺，撸袖子，招呼他站近点儿的样子，他还是会紧张到吞口水。</p><p>“多亏大将樊哙，保送刘邦。”话音刚落，秦勉慌忙改口直说，“保走刘邦！”</p><p>忽略孩子满是求饶的眼神，何九华用尺子点了点一旁的桌面，示意人过去撑好。</p><p>小孩的惰性在冬日里肆意生长。一周前布置的任务，秦勉只囫囵地读过几遍，打算临时抱抱佛脚的时候，何九华出差提前回来了。</p><p>秦勉满脑门儿只写了四个大字，“天要亡我”。好在何九华吃过午饭有事儿又出去了，孩子念念叨叨地在客厅背了大半天后，寻思看点儿鬼片壮壮胆子，又裹着毛毯不太敢看，不知不觉怎的又睡着了。</p><p>不知道是不是被鬼片儿吓的，秦勉那篇《浑人》忘了个精光。头一遍的时候，基本上句句都能出错。</p><p>秦勉舔了舔嘴唇上干裂的死皮，有些分不清前一次是梦，还是自己现在在梦里。明明……是每一句都出错的，怎么他背了好几句才口误？</p><p>孩子满是疑惑地撑在书桌前，下秒身后实打实地疼痛传来，秦勉呜一声，立马肯定前一次是梦，他现在是真疼！</p><p>“脱了，碍事。”何九华点着孩子裤腰说道。</p><p>秦勉秋衣秋裤当睡衣穿着，薄薄一层贴裹着皮肤，两团肉的弧线也能完美勾勒出来。秦勉想不明白怎么就碍事了，刚想说“不碍事，很疼的”，又想起前一次这样，好像白白挨了两三下。</p><p>秦勉撇撇嘴，听话地把秋裤脱到大腿上，倒让准备动手威胁的老何有些意外，微微挑眉，说，“你比你哥听话。”</p><p>屋外，玩着手游的何言打了个喷嚏。</p><p>听话是听话，但老何下手还是一样的黑。大半篇贯口背下来，孩子身后一片红，眼角也挂上泪了。</p><p>孩子是真的瘦，撑在书桌前，都能看见后背上微微凸起的骨头，一身的肉仿佛都长屁股上去了，大腿也不粗壮，感觉都要撑不起那两团红肿的肉包子。</p><p>秦勉第二遍坑坑绊绊地背完后就不自主地看向门那儿。言哥怎么还不来？是他叫得不够大声，哭得不够凄惨吗？</p><p>一分神儿，板子又要挨上了。刚一下，秦勉便扯着嗓子嚎哭起来，何九华皱着眉头看了眼孩子身后，又看了眼哭得伤心的小孩。人狠话不多，转了转手腕又补了两板子上去，“再叫？”</p><p>这两下跟之前那一下比仿佛不是一个档次的，孩子痛得张大嘴巴，却一个音儿都不敢露出来，过了好会儿才像只小猫咪般呜了两声，眼泪断了线儿似的直往下掉。</p><p>“继续。”</p><p>听这话，秦勉又慌忙用袖子抹眼泪，眼睛偷摸地瞥了眼门口，却惹得何九华也朝门那儿看去。</p><p>好巧不巧，敲门声随之响起，何言的声音透着门传来，“爸，外卖到了，先吃晚饭吧。”</p><p>何九华愣了一秒又立马转头看向秦勉，看着小孩正弯着腰要提裤子呢，冷呵一声，“我说结束了吗？”</p><p>秦勉整个人尬住，这这这….梦里可不是这样的呀！！梦里的师父明明想了会儿后就把戒尺往桌上一扔，虽然恶狠狠地说，“吃完再接着背”，但好歹放过了他呀！后来他那个问题没答出来，上完药后哭着哭着就睡着了。</p><p>门外的敲门声又再次想起，这回的声音大了些，“爸！外卖到了！”</p><p>“你们俩商量好的？”何九华看着小孩到底是没敢把裤子提上，问了一句后就开了门。门没开多大，何九华整个身子堵在门口，何言啥也没看着，只好眨着眼睛装无辜，又说了遍，“外卖到了。”</p><p>“你自己先吃，”说完，门砰的一声又关上了。</p><p>何言碰了一鼻子灰，职业假笑般摸了摸鼻头，也是没敢再去敲门。</p><p>秦勉侧着身子站在书桌前，小手绕到身后感受着炙热，摸到一道一道的楞子，内心实在是崩溃，怎么能不按剧本来呢？！</p><h3 id="今日小剧场"><a href="#今日小剧场" class="headerlink" title="今日小剧场"></a>今日小剧场</h3><p>“你要不学，叫回‘干爹’，我照样还宠着你。”</p><p>何言问何九华，“那我能叫您‘干爹’么？”</p><p>何九华，“你找揍？”</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>梦不一定是真的，他就说他言哥怎么可能救得了他嘛！</p><p>但梦又好真，因为他是真情实感的疼，撕心裂肺的哭。</p><p>但为什么会做这种梦啊？别人的梦里是美女和美味，怎么到他这儿是凶神恶煞？</p><p>晚上，趴在床上的秦勉越想越憋屈，看着一旁的何言白日里打游戏，晚上在这儿奋笔疾书做夜猫子，秦勉的嘴巴张张合合，半响才软糯糯地唤了声，“哥～”</p><p>何言答题的笔顿了顿，转过身去刚想问人怎么了，就听小家伙一脸真诚地问，“哥，你梦到过挨揍嘛？”</p><p>“没有。”有也不会告诉你。</p><p>“哦，”秦勉听罢，嘟起小嘴说，“可我梦见师父打我了！跟今儿下午一摸一样，拿着个戒尺直抽我！由头也是一样，就是贯儿没背起来，梦里……你也去救我了，可是，可是，可是梦里你成功把我救出来了！”</p><p>何言冷漠地“哦”一声，对小孩的梦并不感兴趣的样子，说道，“梦就梦到呗，日有所思，夜有所想，正常。”说罢，又转过椅子接着写他的寒假作业去了。</p><p>“可是可是可是，我梦里是真的觉着师父打得很疼！是很真实的那种疼！”见人不想搭理，秦勉着急地说道。</p><p>“嗯，本来就很疼，早点儿睡吧。”</p><p>听着他言哥的敷衍，小秦觉着倒也有些道理，迷迷糊糊地就睡了。</p><p>又是一声尖叫，秦勉迷迷糊糊地睁眼，映入眼帘的又是阴绿的一张鬼脸。孩子猛然坐起，一只手按向身后，浑然感受不到疼痛，又弯腰在沙发底下一阵摸索，遥控器真的在沙发底下。</p><p>小孩猛掐了自己一下。</p><p>疼！</p><p>孩子立马竖起一身寒毛，如果这次不是梦，那前一次？那前前一次？如果都不是梦，那他……是被困住了！</p><p>开门声再次想起，秦勉下意识地就把电视给关了。他很难不保证师父一进屋就拉着他去书房不是因为被女鬼吓到的原因。</p><p>“嘛呢？”何九华推开门就见着自家小徒弟快步朝他走来，又是拿鞋，又是帮忙挂衣服的，一副讨好的样子看着差装条尾巴了。</p><p>“嘿嘿”秦勉尬笑两声，干完活儿也觉得自个儿是有些过分殷勤了，脚底抹油刚打算溜就被何九华逮住后衣领。</p><p>何九华扫一眼屋子，倒还算整洁，这才松开孩子的衣领，说，“干啥好事了？”</p><p>秦勉忙猛摇头说没有。</p><p>怎么回事？太乖也要被怀疑？怪不得他言哥，甭管厅里是多大动静，也不见他出来迎一下他老爹。</p><p>“没有？”何九华微微抬眉，在孩子心虚又无辜的眼神里一语道破，“那去书房背个贯儿我听听吧。”</p><p>真是怕什么来什么。他秦勉，英俊帅气，并不中二，一生为人正直，好吧，偶尔干过几次不正当的事儿，但他向上天保证，老秦真的都揍过了，那为什么一定是他被困在了要挨揍的一天里？！</p><p>今儿揍完，跟条烂狗似的趴在床上摆烂，一觉睡醒，又是活蹦乱跳等着挨揍的自己呢！</p><p>孩子麻了，连褪裤子等着挨揍的动作都比前两次麻溜多了，但疼痛又是真实存在的，哪怕秦勉心里做足了准备，头一拍还在震得他晃了身子，本想着头一下就喊出来也忒不是汉子了，转念又一想，谁能记得呢？还管这个？</p><p>秦勉的一声哭喊倒让何九华愣了一下，何九华掂量了下手里板子的重量，又仔细看了眼小孩身后，就只是淡淡的一记红印儿，何九华冷呵一声，连着甩了两下更重的，“再敢乱叫一个试试？”</p><p>不是吧不是吧，还得配合？</p><p>叮，您今日份的心态崩裂指数已达标。</p><p>秦勉小脑袋又摇得跟个拨浪鼓似的了，殷红着眼圈可怜兮兮地看着何九华，眸子里满是畏惧，怯生生地说，“不敢了……”</p><p>孩子未变声的嗓音还带着些许稚气，何九华的心立马感觉像是人揪了一下。这可是他看着长大的小崽啊，楼上楼下的，他宠了十一二年。暑假的时候让孩子跟了几场专场后，小孩便一直嚷嚷着也要学相声。何九华得知后，难得黄了一次老秦的买卖，冷着脸说，“我不收。你让他拜老孟去，拜周老师也成。”</p><p>但秦勉是真霸道啊，直接一脑门儿磕地上，“我就要拜干爹！”</p><p>拜师上强买强卖，他秦勉算是头一个。</p><p>“拜我可要挨打的。”</p><p>“我……我不怕。”秦勉跪在地板上，犹豫了下后眼神更坚定了。</p><p>“你去问问你言哥，我打人可疼。”</p><p>“我….我受得住”，小秦的底气似乎有些不太足，但还是昂着头认真地说。</p><p>一旁的秦霄贤看着他那还不知天高地厚的傻儿子，扶额作头疼状，他忽然有些能感悟到他爹当初为啥那么想让他继承家业了，做个一生顺遂的公子哥不好吗？</p><p>一周后，何九华给孩子定的戒尺到了，那天便给小秦立了规矩，总计没到五十下，孩子便哭得不行了，怕伤了小孩嗓子，何九华便加了条不许乱叫的规矩。</p><p>那次收拾完，秦勉躲了何九华小半个月的时间。被他在电梯口碰到，小孩就是刚刚那副怯生生的样子，看得何九华心里直犯堵，还是小孩主动慢慢凑上来，贴在人后背上喊了声“师父”后又叫了声“干爹”，才多了分底气跟他泛委屈，“您那天太凶了，打得太疼了，我趴了好几天，厕所都不好上…..”</p><p>何九华感受着后背的温热，默了默后才问，“那还学相声吗？”</p><p>“学啊！都挨完打了，不学多亏啊！”秦勉说得斩钉截铁的。</p><p>可往后每多受一次罚，孩子的回答便多一分迟疑。</p><h3 id="今日小剧场-1"><a href="#今日小剧场-1" class="headerlink" title="今日小剧场"></a>今日小剧场</h3><p>何言同学：欢迎小秦同学加入，感受我的疾苦🎉</p><p>秦勉：谢谢，我想撤了。</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>秦勉的记忆力还算可以，一个贯口用疼痛的方式记了五六遍，倒也能马马虎虎地背下来了。</p><p>一遍背完，身后只挨了十多记。秦勉吞了吞口水，不用人说，又从头背起。</p><p>今天这次比前两次好受多了，挨得不算多重，小孩能勉强坐下吃饭。只不过，他已经连着吃了两顿鱼香肉丝，山药木耳，红烧排骨，和紫菜蛋汤了。何九华看着小孩的筷子在碗里乱戳，慢慢悠悠地夹起几粒米饭的样子就头疼，竖着眉头忍了好一会儿刚想发作就见他儿子先下手了，何言一掌拍在小孩后脑勺上，“好好吃饭！”</p><p>没多重的一下却立马惹来孩子的怒瞪，秦勉把筷子往桌上重重一摔，“我不想吃。”</p><p>用何九华的话来说，他就是专门养刺猬的。生个儿子整日里动手动脚的没个好脾气，收个徒弟脾气也不太好。</p><p>“嘿？”何言顿时来了兴致，大手迅速擎上小孩的后颈，然后猛一掐，秦勉立刻吱哇乱叫地喊疼。</p><p>“吃不吃？”</p><p>“嗷嗷！！吃”</p><p>“能不能好好吃？”</p><p>“能能能！”</p><p>何言这才心满意足地松手，不理会小屁孩眼神里的怨怼，又夹起一大块肉朝嘴里送去。</p><p>坏脾气就该让坏脾气的人去治。何九华坐在对过，淡定地喝了口汤，又用极为平淡的语气跟何言说，“对了，何言，我提醒你一下，还有一礼拜过年。”</p><p>何言嘴里的肉顿时不香了，面无表情地咽下去后，回了个哦字。</p><p>“过年咋啦？”<br>第一次挨完揍他就跑楼下去了，第二次他言哥自己先吃了，所以这对话小秦还是第一次听到，顿时吃瓜的雷达响了，上秒还生气的小崽这会儿正眨巴着小眼睛等回复。</p><p>“吃你的饭！”何言恶狠狠地瞪向秦勉让他闭嘴，又睁大眼睛瞪着何九华不许人说。</p><p>晚上，秦勉怕再进入循环，迟迟不想入睡，在何言身侧左拱一下，右动一下，时不时地还骚扰两句，“哥，你告我过年有啥事儿呗～”，“哥，你睡了嘛”，“哥～”</p><p>几次三番后，何言一下从床上坐起，“我看你是找打！”</p><p>几乎同时，秦勉将缩自己进被子立卷成一条毛毛虫，连一根发丝都不敢露出来，过了好一会儿实在憋不出了，刚开了一小缝儿，何言一只大手就伸了进来，薅着人头发就把秦勉给扽了出来。</p><p>“嗷嗷啊啊！松手啊！我出来了！”</p><p>何言刚一松手，秦勉又迅速缩了回去。那真是老太婆进被窝，给爷整笑了。</p><p>闹着闹着，小秦又睡着了。</p><p>再醒来，迎面还是那只恶鬼，秦勉朝着电视机也敷衍地做了个鬼脸后就把电视机关了，然后就是百米冲速般跑进房里，一头栽进被窝里装睡。</p><p>被这么一打扰，何言手一抖，怒了，“艹，秦勉，老子的五杀！”</p><p>下秒开门声响起，何言立马闭嘴，手指在屏幕上乱飞，赶在人进屋前结束了游戏。</p><p>刚收起手机，何言抬头就对上了老何审视的眼神，干瘪又心虚地叫了声，“爸。”</p><p>何九华倚在门框上，问孩子，“嘛呢？”</p><p>“呵呵”</p><p>小何的两声干笑，何九华就全明白了，“我可提醒你，还有一礼拜过年。”</p><p>“哦。”</p><p>“你想红红火火地过年么？”</p><p>被窝里的小崽耳朵都要竖起来了，循环包吃瓜后续，倒也不亏。</p><p>“啊啊啊，不许说了，”何言要炸毛了，竖眉瞪眼地看着人，又瞥了瞥床上的那一鼓包示意“隔墙”有耳。</p><p>何九华嘴角微微上扬，走两步到床前，拍了拍故作镇定的小人儿，好商好量地说，“是你自个儿起来呢？还是等我去薅？”</p><p>秦勉在被窝里默默叹了一口气，坐起来满脸无辜地看着师父。</p><p>真是福不是祸，是祸躲不过。</p><p>秦勉觉着自己可真是个人间倒霉蛋，怎么他的循环是一睁眼就得挨揍啊？突然又灵光一闪，那结束循环的方法是不是……把那贯口背出来，不会挨揍了？</p><p>小孩一进书房就拉着人衣袖撒娇，“您让我再准备一下，就十分钟，我再背会儿，”又阻止人去拿戒尺，“您先别拿嘛，我紧张，等我要是真背错了，您再拿尺子嘛。”</p><p>“要不师父你来当？”何九华冷哼一声后拿了戒尺就命人站过来，“十下换十分钟，换不换？”</p><p>这不是他想要的剧本！！秦勉忙摇头说不要，规矩地背起来。</p><p>何九华听着听着，脸色稍霁，也就临近结束的时候，孩子吃了个栗子。秦勉忙神色慌张地看向何九华，眸子里满是求放过，但何九华还是点了点桌面，示意人过去撑好。</p><p>秦勉不乐意，往后退了一步跟人求饶，“就一处～我再背一遍，下回不会错了，别打了嘛”</p><p>何九华顿时面若寒霜，伸腿微微拦了一下孩子还想往后退的脚，说，“十下。”</p><p>秦勉能感觉到师父已经生气了，可他真不想再挨打了，又退了几步贴在墙上要哭了，“求您别罚了嘛，不罚就结束了，呜…..”</p><p>“三……二。”</p><p>一听数数，孩子就急地直跺脚，“您别数！呜…..”秦勉边擦泪边往书桌那儿走，俩衣袖都跟不上眼泪掉落的速度。</p><p>小秦就像翻版的老秦。又皮又怂，谁也打不过。</p><p>“你上了台，还能跟观众说你就只错了一处吗？”<br>“错了就该受着”<br>“立规矩那天我没说清楚吗？”</p><p>何九华一句一下地砸着板子，像是要把规矩砸进孩子骨子里，这比前一天的板子难捱多了，小孩被人按住了后腰，躲了躲不掉，那尺子就像长了眼睛似的，将小孩身后每一寸皮肤都结结实实地照顾到。</p><p>小孩悠悠然地睁开眼睛，迎面是他言哥坐在书桌前奋笔疾书的背影，孩子愣了一下，然后反应过来，是真的！第五次，他没出错地背完，循环就结束了！</p><p>孩子激动地要起来，一撑起，身后的坠痛通了电似的直达大脑，孩子的眼泪差点儿被逼出来。</p><p>“别动，刚给你喷了点儿药。”</p><p>秦勉一扭头才注意到师父就坐在自己身旁呢，呼吸一滞，听话地动都不敢动了。</p><p>屋里静悄悄的，只听得见何言唰唰唰写字的声音，何九华握着个手机也不知道在和谁聊天。</p><p>孩子趴了半天，实在憋不住话了，“师父，我，，我梦见，，不是，，我刚刚进入了您一直要打我的循环，背不出贯儿来就打，后来我终于背出来了，循环才结束的。”</p><p>何九华听罢，放下手机摸了摸小孩的额头，“不发烧啊，说什么胡话。”</p><p>“我说得是真的！不信我背给您听。”</p><p>“别，打住。我昨儿听你背那玩意儿，多吃了两片降压药。”</p><p>“你说说，我听听，”不知怎的，小孩一张嘴就错了，忙改口，“不是不是，我说说，你听听。”</p><p>何言听了，起身直接往人嘴里喂了块糖，“得，你可快拉倒吧。听哥一句劝，回锅肉不好吃。”</p><p>秦勉含着糖，支支吾吾地说不清，便闭上了嘴，可又听师父问他言哥，“作业写咋样了？”</p><p>何言气呼呼地说，“年底前能写完的！您能不能别每天打完这个，巴望着打那个？做个人吧。”</p><p>秦勉听到“年底”二字便昂起脑袋又要说些什么，就见他师父迅速从床上下来，扭了扭手腕，“何言，我看你是皮痒了。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;没什么，我就是想蹭一下《开端》的热度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小孩困在了要挨揍的一天里&lt;h1 id=&quot;一&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一&quot;&gt;&lt;/a&gt;一&lt;/h1&gt;“啊！”一声刺耳的尖叫从电视机里传来，惊醒了沙发上的小</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="秦勉/小米" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E5%8B%89-%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【张云雷x小孩】偷得好几日闲</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2022/01/04/%E5%81%B7%E5%BE%97%E5%A5%BD%E5%87%A0%E6%97%A5%E9%97%B2/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2022/01/04/%E5%81%B7%E5%BE%97%E5%A5%BD%E5%87%A0%E6%97%A5%E9%97%B2/</id>
    <published>2022-01-05T03:09:59.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:30:45.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小小辫儿时期，练弦的小崽子。</p><p>——————————</p><p>春困，夏乏，秋盹，冬眠。小孩总是有睡不足的理由。孩子躺在被放平的沙发椅上，闭着眼睛酣睡，小嘴巴微微张着，长长的睫毛也随着呼吸在微微颤动，像是睡了好一会儿了。</p><p>张云雷就这么杵着看着他儿子好一会儿了，才轻轻拍了拍小孩的身子，唤道，“多多。”</p><p>小孩“嗯”了一声敷衍，没想醒，意识迷迷糊糊的，小嘴喃喃，“爸爸别吵～”</p><p>张云雷轻笑一声，扫一眼播着动画片的幕布，只觉着又好气又好笑。谁说他儿子不像他了？偷懒会享福的小崽不就和他小时候一样？</p><p>多多学三弦有大半年了，先前只练基本功时，二爷还听不太出来小孩弹得有多差劲，这个月刚学曲谱后，二爷才觉得魔音绕耳。孩子练弦儿的时候总忍不住拿着扇子上前“指点”一二。连着几日下来，孩子见着他就躲，在他跟前儿连最基础的技法都使不灵了。二爷无奈，便赶了孩子在底层的家庭影室里练，省得到时候一个被气死，一个被打死。</p><p>不知是二爷的那声轻笑，还是絮絮扰扰的动画声吵到了孩子，多多缓缓睁眼就对上了父亲喜怒不明的眼神，耳边传来动漫的声儿，小孩懵懵地，“爸爸……我…我……”</p><p>“去关了。”</p><p>张云雷一声吩咐，小孩愣了几秒才忙把沙发椅子调立起来，然后去关设备。</p><p>张云雷靠坐在多多刚刚睡过的那把椅子上，三弦和曲谱都散置在旁边的另一把椅子上。环顾一周，倒是没见到小孩的义甲，张云雷皱了皱眉，朝着搞鼓设备的小孩问，“你今儿练了多久？”</p><p>突然的发问惊了孩子一个激灵，“嗡”的一声，多多把关机键按成了重启。孩子手忙脚乱的，啊啊两声后才小声地回答说没有一个小时。</p><p>“我问的什么？张安溢，谁教你打太极的？”二爷脸色微沉，语气不善，极不满意孩子的这种回答。</p><p>多多咬了咬嘴唇，犹豫了一下才吐出了二十分钟这个数字。电脑屏幕和碎刘海把孩子不安的神色挡得死死的，张云雷看不见多多，多多自然也见不着父亲的神色，所以一抬眼就迎上父亲灼灼的眼神，孩子的心跳都停了一拍。</p><p>小孩慢慢走到人身边，还没来得及说什么，自己的右手就被人拉了过去，多多下意识地去看父亲的手上有没有东西，瞅见人两手空空，既没有扇子，也没有戒尺，才稍稍缓了一口气。</p><p>张云雷的手沿着小孩的食指指甲上触了一圈，又摸向拇指。孩子一脸懵，微微侧着手掌让彼此都舒服些，下秒手掌就被翻正，愣神间，父亲的大拇指一下就按在他泛着青的月中痕上，痛得小孩手抖了抖，猛呼一口气。</p><p>二爷眉头轻蹙，又翻过孩子的左手，一看月中痕更甚，掌心是连成一片的红紫色。不是他打成这样的，做父亲的不免脸色不太好，心里又明白怪不到九良头上去，缓了半天才冷声问，“你干什么了？”</p><p>他那双师门小师弟是个懒性子，除非孩子真惹到他，否则才懒得动手。做父亲的本意是想知道孩子究竟干了什么才被罚成这样，可话在小孩听来却是冰冷的质问，孩子垂下了脑袋，一层薄雾在他眼眶中升起，半天没有说话。</p><p>对付小孩突如其来的小脾气，最好的办法就是……张二爷一下猛按在孩子的掌心上，听见孩子凄惨的啊一声，张云雷刚想训孩子“能不能回话？”，就一滴被落在手背上的温热的泪给堵住。</p><p>多多自小就不常哭，也不爱哭。孩子看上去软软糯糯的，却有一股不知道哪儿来的韧性，若非被罚得太狠了或者受了极大的委屈，张云雷鲜少见到他家儿子落泪。二爷忙松开按着孩子的手，一手托起孩子的下颌，见着孩子垂着眼眸，抿着嘴拼命忍住不哭，一眨眼却又落下一滴泪来，张云雷的心跟着抽了一下，做父亲的先慌了神，“怎么了这是？九良给你啥委屈了？”</p><p>语气里颇有一种要找九良掰扯的意思在，孩子一下子愣住，懵懵地抬眼看了父亲一眼，忙说，“…不是师父…”</p><p>知道不是周九良，二爷脸色好了太多，笑着问，“那是我了？”</p><p>多多也忙着摇头，“不是…我只是…只是怎么也练不好….”，可一迎上父亲温柔的眼神，委屈都要漫出来了，“我知道我弹得不好”，说着又垂下脑袋，“可您别不管我嘛，我好好练的…..”</p><p>张云雷轻轻挑眉，思考着孩子话里的意思，反应过来后才问，“不想在这儿练啊？”</p><p>孩子嘟起小嘴，委委屈屈，“在这儿您都不管我练得好不好”</p><p>“所以就干脆赌气不练了？”</p><p>张云雷轻飘飘的一句话宛若一声惊雷，震得孩子身子微微哆嗦了一下，见人没有反驳，张云雷脸上彻底没有了笑意，冷声说，“抽屉里有把扇子，拿给我。”</p><p>多多的长睫毛上还挂着泪珠子，闻言小嘴瘪了又瘪，左手自虐似的攥了一下，指尖挤到淤着血的月中痕，孩子的半个手臂都无意识地抖了一下，仿佛这样才能让孩子认清”人为刀俎，我为鱼肉”的现实。</p><p>张云雷看在眼里，接过孩子双手递过来的扇子，却没让孩子放下手，甚至还用扇骨向上托了托孩子的手腕，惊得孩子忙朝他摇头，畏畏缩缩地微蜷起手指，孩子带着颤音和哭腔求饶，“不要……”</p><p>“伸直，”张云雷冷声一呵，多多就乖乖摊平了手心，随着啪一声作响，一道红记贯穿孩子并在一起的两只小爪子上，压着先前的淤痕，迅速转成更紫色。</p><p>多多呜的一声把手背过身后，再次朝着人摇头说不要，眼里已蓄满了金豆豆，先前是委屈，这次真是吓出来的。</p><p>孩子的小辫儿不知什么时候甩到了胸前，被身后汗水浸得濡湿的末梢打着卷儿，仿佛也诉说着小主人的彷徨失措。</p><p>张云雷用扇骨轻轻敲了俩下椅子扶手，发出“嗒嗒”两声，声音不大，但这在死寂的屋子里仿佛是催命的经咒。</p><p>张云雷静静等着孩子重新把手伸过来，然后又是一记叠过，十指连心，孩子微蜷起指头，痛得连脚趾都蜷缩了起来，眼泪顺势而下，模糊了视线，只听得人训，“嘴巴长着是留着当摆设的吗？我是想的是这屋隔音好，你能练得随心些，免得我总是听着上火想来训你。你要不喜欢在这儿，大可以跟我说，用得着一个人在这儿自怨自艾，做给谁看？”</p><p>挨训的小孩弱弱摇了摇脑袋，又听人话风突转，“你在这屋日子过得不挺潇洒的？弄点儿动画片看看，睡睡懒觉，嗯？”</p><p>听着小孩没有花样的认错求饶，张云雷只“嗯”了一声附应，又重新捏住孩子冰凉的指尖，孩子立马浑身紧绷着，小手止不住地发抖，呜呜咽咽地向他求饶，“只打右手好不好嘛，左手要烂掉了….呜…..”</p><p>多多紧闭着眼，没等来预期的疼痛，又慢慢睁眼，看见父亲只是皱着眉头在端祥自己的小爪子，有些不好意思，红着小耳朵说，“也没有烂，就是好疼。”</p><p>乖孩子不会讨巧，诚诚恳恳的一句话倒是合了二爷的脾气，张云雷见着刚刚被他责的两记已经向四周发散开来，孩子的左手心跟小猪蹄子似的高高月中起，不免有些心疼起来。左手要用来扶琴杆，发肿的掌心到时候要贴住邦硬的木头，孩子这一两周都不会舒服。</p><p>怪不得责左手那么重，张云雷暗骂周九良一肚子坏水，仿佛之前那两下不是他责的，又没好气地用扇子点了点孩子的胳膊，骂着，“我早跟你说过，三弦这门艺术，一天不练，自己知道。两天不练，师父知道。三天不练，观众知道。你说你是不是自讨苦吃？仗着你师父不爱打人，你就敢在他的底线上蹦迪，嗯？”</p><p>孩子听着数落，知道父亲心疼了，心里暖洋洋的，就什么委屈也没有了，往人身边又凑了凑，乖乖地说不敢了，眼睛瞟着人手里的扇子，小孩没底气地发问，“那师父罚过了，可以不打了嘛？”</p><p>家里一向是一错不二罚，张云雷冷哼一声就松了捏着孩子的手，孩子立马满血复活，哭红了的双眼也弯起来透着笑意，变戏法的都没他变脸快。</p><p>多多开心没过两秒，就懵懵地被二爷拉着侧过了身子，反应过来时，左手腕都被人攥住了，孩子慌张地扭过头，又见父亲一脸严肃地问他，“我说罚完了吗？你没有其他错了？”</p><p>其他错？多多的右手无措地把衣角绞成麻花，苦恼地正想着身后就受了重重的一记，痛得小孩往前挪了小半步，孩子扭着头刚想看看老爸手里到底握的是不是扇子，怎么能这么疼，却又被一记责得挪了步，没反应过来又是一下，孩子痛得小脚直跺，右手背在腰上，终究是没敢去挡，孩子只颤着音说，“爸爸…..让我缓一下…”</p><p>知道孩子吃了痛，张云雷便停了手，等着小孩乖乖退回来站好，才把扇子接着抵在人身后，沉声发问，“想到哪里错了么？”</p><p>人在高度紧张下，脑子是不够用的，孩子只能感觉到扇子蹭在他身后，提心吊胆地生怕又落下一记来，根本分不出神来去细想。多多苦丧着脸，怕怕地说，“….没有…”</p><p>扇子点了点人身后示意小孩做好准备，接着又是夹着风的三记。</p><p>“我问你今儿练了多久的时候，你是怎么回我的？！”</p><p>张云雷的话里有了怒意，小孩更怕了，支支吾吾地说不出话来，他只觉着身后火烧似的燎人，又实在是不敢躲，一只脚刚往前挪了半步就被父亲的一双大腿夹住，随后，宽松的运动裤一拽就掉了，孩子又惊又羞地忙去护着自己身后最后一缕遮羞布，右手拽拉着内裤腰，还没等人发话，又惊醒般地把手松开了，小手无措地搓起衣角。孩子眼圈红红的，包着泪，随着一只大手触上他的后腰，小孩呜一声后又乖乖夹住被父亲卷起的衣摆。冰凉的扇柄再次贴到孩子身后，小孩轻颤了一下后小声说，“我下次不会了。”</p><p>孩子的裤子堆在张云雷的腿上，单薄的上身轻轻抖着，更衬得身后染了颜色的两团肉在瑟瑟发抖。张云雷无奈地上手抚了抚孩子的后背，嘴上说着，“现在知道怕啦？”</p><p>多多微微摇头又点了点头，夹着哭腔说，“我怕您生气….”，知道如果告诉父亲是这个原因才撒谎，父亲会更生气，孩子又忙再说了一遍，像保证般的，“我下次不会了。”</p><p>“好了，打完我就不生气了，但没有下回了。”</p><p>三下一组，张云雷重新攥住孩子的左手腕，扇子抡圆了给孩子上色，不过五六组，多多便痛得想跺脚，却被人夹在腿间不敢动，孩子哼唧唧地落下几滴泪来，呜呜咽咽地叫了声爸爸。</p><p>张云雷没理，手下反而又加了劲儿，又两三组过后，牛角钉“吧嗒”的一声断裂，一把成色不错的扇子就这么散架了。</p><p>多多痛得脑袋嗡嗡的，等一只大手覆到自己熟透了的两团肉上时才反应过来已经罚完了，便想扭过身子求个抱抱，却被人没轻重的猛一按，孩子差点闪到腰。</p><p>小孩幽怨地看了父亲一眼，微微躲着不要人给他揉伤，小奶音都唤出来了，“疼～～让它自己好嘛，不要按了。”</p><p>“你可想好，你今天的弦儿可还没练”，张云雷见着孩子哭丧着脸，接着吓唬小孩，“今天不揉开，明天更难坐下。”</p><p>多多犹豫了会儿，还是把自己的两团肉献了出去，抖着音儿求饶，“那轻一点儿～”</p><p>做父亲的倒是有些意外，说，“我以为你要跟我说，歇两天再练呢。”</p><p>“啊？可以吗？”小呆音里透着期待。</p><p>“不可以。”</p><p>冷漠无情。</p><p>孩子哼一声不想理父亲了，但过会儿，二爷轻轻一拉，小家伙还是顺势扑进了父亲的怀里，用自己的小辫儿扫了扫父亲的下巴，痒痒的，但做父亲的很开心，直到他嗅到丝丝汗味，才想起孩子刚刚出了一身汗。</p><p>“张 安 溢，”二爷一字一顿地刚念完孩子的名字就对上小孩惊恐又困惑的眼神儿，他心虚地拍了拍孩子的后背，说，</p><p>“没事儿”</p><h3 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h3><p>我好喜欢（qi fu）乖小孩啊！！</p><p>二爷能发现小家伙偷懒是因为</p><ol><li>孩子的义甲压根儿没拿出来</li><li>孩子的左手指甲太短太软，不太可能素手练弦儿</li><li>周九良罚的太重了</li></ol><p>不知大家能不能看出来……</p><p>￼</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小小辫儿时期，练弦的小崽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春困，夏乏，秋盹，冬眠。小孩总是有睡不足的理由。孩子躺在被放平的沙发椅上，闭着眼睛酣睡，小嘴巴微微张着，长长的睫毛也随着呼吸在微微颤动，像是睡了好一会儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张云雷就这么杵着看着他</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张云雷" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%BA%91%E9%9B%B7/"/>
    
    <category term="九辫" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%B9%9D%E8%BE%AB/"/>
    
    <category term="张安溢/多多" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%AE%89%E6%BA%A2-%E5%A4%9A%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【张九龄x小孩】爸爸的好大儿</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/12/31/%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A7%E5%84%BF/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/12/31/%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A7%E5%84%BF/</id>
    <published>2022-01-01T03:07:50.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:09:17.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“咋回去啊？叫车？”吃饱喝足的小孩困惑自家老爸来接自己放学为啥不开车，这不跟考试不带笔，打仗不扛枪一个性质嘛，不靠谱，啥也指望不上。张听白嫌弃地撇一眼张九龄。</p><p>“怎么着？有车坐就行了呗，不比你挤公交强？”张九龄手拎着孩子的书包，看着吃完饭就翻脸不认人的小崽子，一时兴起，存了逗孩子的心思，勾起嘴角，对向路边说，“看谁车没锁，咱直接开走。”</p><p>“您这么大一角儿…”张听白轻呵一声，“思想有问题”这句话还没说出口，就看见张九龄还真的开了路边一辆黑色车的门，把他的书包往里一丢，然后人就进车了！</p><p>小孩惊得瞪大了双眼，半张着嘴巴，整个人如同被闪电劈中般愣住，一时消化不了这三观被毁的场面，张听白后退两步，跑到车前面瞧了又瞧，这真不是他家车，也没见哪位师叔师伯开的是这车。</p><p>“嗡”的一声，张九龄发动了车子，按下车窗刚想招呼孩子上车，却见小孩一溜烟儿就跑了，张九龄咧出得逞的笑容，掏出手机给孩子的手表打电话，铃声响了好几秒才被接通，电话那头的孩子跑得气喘吁吁的，九龄还没来得及说什么，就听他儿子严肃又认真的声音，“我自己回去，不坐你这车！你犯法了！”</p><p>瞧这一副要划清界限的架势，张九龄乐出声儿来，也不管了，反正家离这儿也就两三站公交的路，只嘱咐了声“别瞎溜达，半小时内要到家”后就挂了。</p><p>孩子比九龄预想中回来得更早。张九龄刚到家坐下喝了两口水，门铃儿就响了，纳闷儿地起身，“不是存了你指纹…”，一句话没讲完，张九龄打开门整个人都傻了，怎么是两位穿着制服的巡警？又瞧他儿子正躲在其中一位的身后，含着大义灭亲的泪水，就啥也明白了。</p><p>“您儿子举报，说您偷车？”警察出示了证件后直接问。</p><p>张九龄一句“不是”刚说出口，就听他傻儿子着急地说，“老爸，坦白从宽！”</p><p>两位警察看向他的眼神更严肃了，张九龄无奈地拿出车钥匙，说，“误会误会，那是我的车。”</p><p>“没有，我们家没有那辆车，”张听白义正辞严。</p><p>“你爸我不能买新车了？”张九龄朝着小傻子咬牙切齿地问，转身又去拿了买车的手续单子给警察看才解决了一场乌龙。</p><p>警察一走，张九龄一把逮住试图逃跑的小孩的后领，抄起一旁的鞋拔子就给了孩子两三下，骂道，“你是不是傻？”</p><p>小孩委屈极了，在人手下奋力挣脱，奈何后领被九龄拽得死死的，孩子转过身来对着九龄就是一通拳打脚踢，边闹还边哭着嚷嚷，“你先欺负我的！你骗我！你放开我！”</p><p>十岁不到的小崽下起手来还真不轻，九龄躲了两三下后见孩子还真来劲儿了，脸色微沉，松开小孩后又一脚把孩子踹坐到沙发上，训道，“还有没有点儿规矩了？”</p><p>张挺白哭红着眼眶，抬起手臂胡乱地擦了擦自己的眼泪后，还是一副不服气地样子瞪向张九龄，一字一顿地，“我 没 错！你 骗 我！”</p><p>张九龄也瞪一眼炸毛的孩子，又缓了脸色，没好气地说，“我哪里骗你了？”</p><p>“你说你没开车。”</p><p>“你再好好想想？”张九龄勾着笑说，“你问我是不是走过来的，我从饭馆到你学校，不是走的，难不成是飞的？我可没说我没开车来。”</p><p>“你你你”，孩子气得说不出口话来，“那您停那儿干啥！”</p><p>“你学校门口有车位吗？”张九龄理直气壮。</p><p>“那你说谁车没锁就开走！”张听白气急败坏。</p><p>“我车没锁，我开走啊。”张九龄跟孩子说起了相声，气得孩子小身板跟着呼吸的节奏一起一伏的。</p><p>孩子气得又要哭了，“您不讲理！我没错！”</p><p>“你没错，”张九龄点了点头表示同意，但又舞着鞋拔子朝小孩走来，说，“但我生气，转过去，我再打两下消消气。”</p><p>这好商好量的样子，张听白都怀疑他爸以前跟他东叔混过。孩子又要跑，又被九龄一下子逮住，按在了沙发上补了四五下才算完事。</p><p>张九龄把鞋拔子抵在孩子身后威胁道，“下次能不能问清楚了再办事？”</p><p>手下的小崽子忙哭着保证后才得到释放，又听到他老爸不解地问，“怎么着你是觉着我能干出偷车这种事的？”</p><p>张听白揉了揉眼睛，看向九龄的眼神也是不解，“您干得出来啊。”</p><p>“啊！嗷！别打！”</p><h2 id="彩蛋：（当这件事冲上热搜。）"><a href="#彩蛋：（当这件事冲上热搜。）" class="headerlink" title="彩蛋：（当这件事冲上热搜。）"></a>彩蛋：（当这件事冲上热搜。）</h2><p>揍完小孩累出一身汗的张九龄刚歇了会儿就接到了他搭档的电话。</p><p>“老大，您把白白落街上干啥？怎么还让警察给送回来了？”</p><p>“啊？你咋知道？”</p><p>“您看热搜，第十五个，不是，第十三个了已经。”</p><p>张九龄点开微博，看见#张九龄儿子被警察送回# 的词条后又一脸问号，哪儿来那么多狗仔？还没跟大楠解释完又接到了他栾哥的电话。</p><p>“就是这样……”张九龄解释完情况后半天没听到栾云平的回复，弱弱地问了一句，“哥？有在听吗？”</p><p>对方冷呵一声，“你开玩笑还有没有点儿数了？这次是警察上门找你，下次是不是直接打算进局里遛遛？”</p><p>“半大是个角儿了，你真干得出来，张九龄。”</p><p>“明儿上午来我这儿一趟。”</p><p>没给人留求饶的机会，栾云平就把电话挂了，剩下一个露出苦笑的张九龄。</p><p>完蛋，玩儿大了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“咋回去啊？叫车？”吃饱喝足的小孩困惑自家老爸来接自己放学为啥不开车，这不跟考试不带笔，打仗不扛枪一个性质嘛，不靠谱，啥也指望不上。张听白嫌弃地撇一眼张九龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么着？有车坐就行了呗，不比你挤公交强？”张九龄手拎着孩子的书包，看着吃完饭就翻脸不认人的小崽子，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张九龄" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%B9%9D%E9%BE%84/"/>
    
    <category term="张听白" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%90%AC%E7%99%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】平安夜不平安</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/12/27/%E3%80%90%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%AE%89/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/12/27/%E3%80%90%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%AE%89/</id>
    <published>2021-12-28T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:06:43.206Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个迟到的圣诞短打，可可爱爱，没有脑袋。</p><p>———————</p><p>一阵门铃声，在何言耳里仿佛是世间最动听的声音，因为此刻他正被老何反手压制在沙发上，腰间的裤子岌岌可危。</p><p>身后的人松了劲儿去开门，何言立马起身整理好衣裤，装作什么也没发生过。</p><p>“干爹~”尚温余踩在门口的地毯上，没打算进门，敷衍地跟何九华打了招呼后便探着身子往屋里扫视，瞧见沙发边上的何言后才兴奋地跟人招手，“何言！”</p><p>何九华坐回沙发上，看着尚温余给何言递上一个礼物袋子，父子俩都愣了一下才反应过来，明天是圣诞了。</p><p>“这是老尚买的衣服，我也有一件。可以正反两面穿，正面红色，反面绿色，是不是很配圣诞？”不等人回答，小尚的嘴跟租的似的喋喋不休，“明天记得穿呀~我明天也穿，我穿绿色那面，你穿红色那面吧。”</p><p>“好，你不进来吗？”何言看向好兄弟的眼神里满是希冀，对方却十分没眼色地摇了摇头，“老尚在楼下等我，”说着又费劲扒拉地从两侧圆鼓鼓的口袋里掏出俩大红苹果交到人手上，“你一个，干爹一个，平安夜吃苹果，保你平安~拜拜<del>我走了，干爹，拜拜</del>”</p><p>小尚来也匆匆，去也匆匆。何言还没来得及说“让干爹上来坐坐呗”，尚温余就一溜烟儿跑了。何言生无可恋地转身，看着何九华不怀好意地朝他招手，孩子满不情愿，愤愤不平地咬上一大口苹果，小嘴跟破壁机似的迅速咀嚼，然后咽下，一脸正色地跟何九华说，“我吃了苹果。”</p><p>“所以呢？”</p><p>“所以您不可以打我，”何言表情严肃，“我受苹果之神的庇佑！”</p><p>何九华难得见他家小刺猬这么可爱。孩子两只手都捧着大苹果，表情在他的审视下渐渐变丧，手都垂了下来。九华大发慈悲，说，“行———”</p><p>孩子的眸子亮了，却听父亲顿了顿说，“那我给你减十下。”</p><p>何言一秒换表情，忍住没把手里的苹果砸向老何，气呼呼地又咬了几口口苹果，跟发泄似的，咔嚓咔嚓地仿佛要把老何吃下去。</p><p>一个苹果三下两除二地就给解决掉了，何言是真不想挨打，沉思片刻后一脸真诚道，“我的圣诞愿望是不想挨打。”</p><p>“那你跟圣诞老人说去。”言下之意，我是你爹。何九华空甩了一下皮带，发出啪地一声威迫孩子过来。</p><p>何言被吓得身子微微一哆嗦，只好哭丧着脸，挪着步子过去趴好，下秒便被一只大手死死按住，然后身后一凉，皮带裹挟着风声重重抽下来。</p><p>何言呜的一声，在人手下扭动起来，又赚了几下重的，何九华怒斥，“再动？”</p><p>小孩这才老实下来，呜呜咽咽地求饶，“不了不了，轻点儿……啊！”</p><p>小孩身后跟火烧一样炙烤起来，两团肉被蹂躏成手里的大红苹果的颜色，眼泪扑簌簌的，几滴落在苹果上，颜色更鲜红了，他身后也是。</p><p>何言幽怨地盯着苹果，然后一口咬下。小何要把老何的那份苹果也吃下去，让他过不了平安夜！</p><p>下秒却因为趴着咀嚼东西而被呛到，猛咳起来。</p><p>何九华连忙住了手，拉起小孩拍了拍后背，待孩子缓过一些后，才用一只手抬起孩子的下颔，见着小崽子满脸泪痕，咳得眼圈殷红，何九华又气又心疼，压着孩子的背又甩了几巴掌，骂道，“你是不是虎？”</p><p>铁砂掌像是要把刚刚抽起的月中痕拍散，孩子呜呜直哭，第六记巴掌甩下，小孩便嚷起，“够数了，够数了！”，小手也绕到身后挡着。</p><p>何九华简直要被气笑了，没好气地揉了揉孩子的头发，还没训什么呢，小何就嫌弃地偏过头去，叫着，“不要拿这个手摸我头发！”</p><p>被他瞪一眼，何言又装作乖巧地垂下眼眸，何九华冷哼一声，把掉在沙发上的豁了一口的苹果捡起来递给孩子，说，“吃，吃完出去再给我买一个。”</p><p>何言听罢，又恶狠狠地咬上一口，心里：去你妈的平安夜！</p><h3 id="今日小剧场"><a href="#今日小剧场" class="headerlink" title="今日小剧场"></a>今日小剧场</h3><p>尚九熙扫一眼车上大口喘着粗气的小孩，问道，“干啥跑这么快？遇到鬼了？”</p><p>小尚摇头，缓了会儿说，“我看见沙发上有条皮带。”那简直比鬼更可怕。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一个迟到的圣诞短打，可可爱爱，没有脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;———————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵门铃声，在何言耳里仿佛是世间最动听的声音，因为此刻他正被老何反手压制在沙发上，腰间的裤子岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后的人松了劲儿去开门，何言立马起身整理好衣裤，装作什么也没发生过。&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【堂良x小孩】真假捧哏</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/12/07/%E7%9C%9F%E5%81%87%E6%8D%A7%E5%93%8F/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/12/07/%E7%9C%9F%E5%81%87%E6%8D%A7%E5%93%8F/</id>
    <published>2021-12-08T03:01:58.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T02:05:36.343Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>北京的天气真是怪异。前一日还热得小孩不然出门，一场雨过后又猛的降温，贪凉的猫崽崽就这么理所当然的着凉了。</p><p>担心人身体的孟元诚一晚上都没睡好觉，第二天清早就奔到了对门儿师父家。一夜睡醒，周全声音已经哑到一个字都发不出了，孟元诚又急又气，“怎么回事？我昨天晚上问了你三回要不要请假，你都说没事儿，这还有不到一小时就要开场了，你让通叔上哪儿找人去？”</p><p>周全脸上泛着病态的红色，撑在床上，用力挤出沙哑的声音朝人说，“辣……椒…”</p><p>“吃辣椒开嗓，你以为你是辫儿叔？”这个提案一下子就被元诚给否了，别病没好，先把嗓子给毁了。正着急时，就见周正和小庆俩人从外头回来了，孟元诚眉毛一皱，训问，“你们怎么回来了？”</p><p>“今天师父不在，也忘提前跟我们说了，害我们跑了个空。”孟元庆躲在周正，朝哥哥小声抱怨道。</p><p>“陶叔不在，你们就不练功？”</p><p>“整个班社都去外地演出了，我们在家练也是一样的，”正哥儿简单解释一句后就走两步到周正床前，摸了摸人额头，“还行，不发烧，”正温馨着呢，下句便是，“不然成傻子了。”</p><p>“你….才…（傻子）咳咳咳咳…”周全就知道他弟嘴里吐不出什么好话，扯着嗓子要骂回去，脸咳得涨被嗑涨红。</p><p>“行了，你不许说话了，”孟元诚把床头的水杯递给周全。</p><p>周正也一脸吃惊的样子，问元诚，“他这嗓子今天怎么上台啊？”</p><p>孟元诚也气，瞪床上的周全一眼，道，“我正想给通叔打电话呢，可——”可今年钢丝节前后，社里安排了不少专场，各个队里都少人，他们青年队里一大半人都被借调到其他队了，他也不确定通叔能不能找着人。再者，老孟和师父要是知道，肯定又要训了。</p><p>“可队里也缺人，是吧？”周正接道，又白了眼周全，朝着孟元诚吐槽，“你就说他靠不靠谱吧，白瞎老周给他起的这个名字了！”</p><p>长幼尊卑。</p><p>孟元诚眸子沉了沉没搭理，周正感受到来自老大哥的气场，自觉无趣地闭上了嘴，脑子飞速运转，问道，“今儿底角儿是谁？”</p><p>孟元诚想了想，说，“应该是应该是陈九福师叔和张霄霆师叔，”说完孟元诚的眼睛也亮了，问道，“今天演的是《黄鹤楼》，你会吗？”</p><p>“这有啥不会的。我都看老周和干爹演多少回了，再说，我学什么的？演不来《黄鹤楼》？那戏曲台词，我可熟了。”周正一脸骄傲地拍拍胸脯，然后几步快走向书桌，拿起一只黑笔递给一旁的孟元庆，“来，小庆，帮我点一下痣。”</p><p>孟元庆接过笔，有些犹豫地看向他哥，“这不好吧？…”</p><p>孟元诚也犹豫了。家里为了避免俩孩子间的横向比较，所以他和弟弟一人学相声，一人学戏，周家双胞胎也是如此。说到底，周正是没说过相声的。</p><p>周正见孟元诚犹豫了，抢着说，“有什么不好的？九福师叔和霄霆师叔又不熟悉我和我哥，再说，《黄鹤楼》我都看过那么多回了，早就长心里了，”少年嘴直心正，朝着床上的周全又说，“别感动哈，我可不是帮你，我是帮诚哥。”</p><p>孟元诚想了想，还是拿过弟弟手上的笔，道，“妈和师妈都上班去了，你在家顾着点儿全哥儿，”说罢，拿着笔在周正唇珠上方点了个痣。这是双胞胎脸上唯一的不同，家里人还总笑说全哥儿嘴上的痣是个好(hào)吃痣。</p><p>“走吧，路上我再跟你讲讲活儿。”</p><ol start="2"><li></li></ol><p>顶着父辈的名气，孟元诚和周全一进青年队就有了不少粉丝，哪怕少年因为学业，一周只演周六一场，也是有不少长枪短炮是专门为他们来的。这也是为什么杨鹤通不把他们哥俩借调给其他队。一是确实资历不够，二是要帮忙压着青年队的场子。少年也不愿辜负等待的粉丝，从高一带着当时初二的周全登台后，到现在周全都高一了，整两年，两位少年都从未请假过。</p><p>“下面请您欣赏《黄鹤楼》，表演者孟筱城，周筱泉。”</p><p>随着少年们登台，底下闪光灯，咔嚓声不断。周正顶着他哥的名字，又是第一次登上相声舞台，紧张地手心直冒冷汗。</p><p>说了几句垫场话，孟元诚便直接入活儿，周正也在橙子的带动下稳住了心，一场节目没敢整什么亮点，说得是中规中矩，却到了主公上马的时候，孟元诚被周正先前过于专业的唱腔带跑了，开口没有唱山歌版的主公上马，而是直接入正版上马，少了一个包袱儿，后面节奏直接乱了。</p><p>俩少年内心咯噔一下，果然，后半场的活儿说得稀碎。</p><p>粉丝们好不容易逮到一场“高能”场，立刻在超话里疯传起这场最容易的“主公上马”。</p><ol start="3"><li></li></ol><p>俩少年是耷拉着脑袋下台的。</p><p>演砸了。</p><p>周正还好，毕竟不是自己专业的事儿，丧了一两天后就又能嘚嘚瑟瑟地跟他哥周全斗嘴了。倒是孟元诚一连好几天都垂着个脸，兴致不高的样子。</p><p>“诚哥，你还在想上周的事儿吗？你是担心师父会发现吗？正哥儿跟我讲……应该没什么大事….吧？”周全感冒好了，凑在孟元诚身边，一连问了好几个问题。</p><p>孟元诚不想回答，从他那天登上舞台，闪光灯照向他的时候，他就知道他错了，彻彻底底的错了。</p><p>他既期盼父亲或者师父能发现，又怕他俩发现后对他失望。</p><p>孟元诚扣着手指，这时，手机突然震动起来，是杨鹤通师叔。少年心跳一瞬间暂停了，缓了一下接起电话。</p><p>“你爸打电话来跟我说要停你俩的场子，也不说什么原因，是为了上周的那活儿吗？”通叔温柔又替小孩着急的声音一下子击破了少年内心最后一道防线。父亲还是发现了，孟元诚死撑着不让自己哭出来。</p><p>“橙子？”久久没人回应，杨鹤通又问了一下。</p><p>“嗯….师叔。”少年带着哭腔的声音传来，一下子就让杨鹤通心疼起来，杨鹤通忙说，“上周那场活儿我看了，演得是不怎么好。但没事啊，青年队就是给你们们试错的。咱再好好儿学就是了，叔去跟你爸说去，怎么就不能再给姆们孩子个机会了！放心啊，青年队还是你通叔说了算的。”</p><p>“呜….叔…..是我该罚，我认。”</p><p>孩子自己都这么说了，杨鹤通只好叹了口气，只说，“那就先停两周，你爸和你师父这礼拜也要回来了，你乖乖的啊，”又补道，“让全哥儿也乖哈。”</p><p>挂了电话的孟元诚坐在沙发上又哭了好一会儿，给周全紧张得又是递纸巾又是给人喂软糖的，“知道就知道了嘛，你别哭啊，诚哥，来，这个糖可好吃了。”</p><p>哭完后倒是如释重负的孟元诚抬头睨了周全一眼，气场全开，“谁许你吃糖的？”</p><p>甜食容易让感冒的人生痰，大量的糖分会削弱有助于人体抵御感染的白血球的能力。</p><p>周全后退两步，弱弱地说，“感冒….好了，诚哥…..嗷嗷嗷！哥，你别掐我！！”</p><ol start="4"><li></li></ol><p>几个孩子已经在屋里已经站了整整一个白天了，从早上八点吃完早饭，到现在下午四点，中间连午饭也是站着吃的。</p><p>太磨人了，干煸还是油闷，总得给个说法呀。</p><p>周正看着窝在沙发里织了一天毛衣的干爹，和一旁睡了一天的老周，他们的日子是岁月静好，但也当他们几个是个人吧！站了一天，都要变成陈醋了，因为他们可太酸了。</p><p>正哥儿鼓起勇气，弱弱地开口，“干爹~~”</p><p>师父织毛衣的手没停，倒是沙发上的老周抬起了眸子瞪向他，吓得孩子闭上了嘴。</p><p>老孟也察觉到了，笑着放下毛衣，摸摸身边人的毛茸茸的头发，温柔道，“我知道你早醒了，别老躺着了，待会儿要头疼了。”</p><p>周九良便应声坐起来，站了一天的孩子们总算是看到了希望，不过周九良的第一句话便是，“这几个怎么罚？”</p><p>今天一天，空气里都是紧张的气氛，只不过现在尤为窒息了。</p><p>少年们感受到父辈审判的眼神，心都提到嗓子眼儿里去了。</p><p>老孟的脸上还有笑意，清淡淡地说，“杨鹤通说停俩礼拜，咱要给他利用到啊。”<br>这话就有些渗人了，特别是孟鹤堂笑着看向孩子们的那表情，“正哥儿，你觉着呢？”</p><p>明明刚入秋，周正却感觉寒风刺骨，他浑身冒冷汗，忙摇头说，“不敢了”。</p><p>“不敢？还有你不敢的事儿？有着几天唱戏的底子就敢上台演腿子活，怎么着，你师父那‘神童’的名声传给你了是吧？”</p><p>别人只看到舞台上孟鹤堂常被周九良一语致死，殊不知孟哥才是那个气场强大的。他训人，面上看着像是棉花，里子又全埋着针，针针见血。</p><p>周正被问得不敢回话，屋里的气氛跌至冰点，周全忙开口解释道，“师父，是因为我那天嗓子突然哑了，晚上睡觉前好好儿的，早上起来才哑了的，我们怕杨鹤通师叔一时半会儿找不到人演，才——”</p><p>“你是队长啊，还是副总啊？”</p><p>周全泄了气，垂下眸子不敢看人，只知道摇头。</p><p>“都不是，那你操的哪门子心？”孟鹤堂又朝他家大儿子看去，笑着，“橙子，你也来发表两句。”</p><p>老大也丧着脸，摇着头说，“我知道错了。”</p><p>孟鹤堂冷哼一声，又朝他小儿子看去，“小庆？”</p><p>老二慌乱地不知道说什么，老大忙接过话去，“全是我的主意，小庆劝了我们的，真的不干他的事儿，爸爸。”</p><p>这句话，在几人站了不到半小时的时候，孟元诚就讲出来过，不过孟鹤堂没搭理，这时候又再讲一遍，孟元诚摸不准父亲的脾气，心砰砰地跳，就听老孟淡淡地说，“劝了还要犯？小庆，你去书房把藤条取来。”</p><p>几个少年听了都脸色煞白，忙向老周投去求救的眼神儿，只不过橘猫现在忙着玩孟哥织的毛衣呢，懒得搭理他们。</p><p>孟元庆站久了，动一下都觉着浑身的骨头都在酸疼，走了几步才缓个劲儿来。把藤条递给父亲后，少年嘴巴张张合合，糯糯地替人求情，“我哥知道错了的，他演完之后好几天都不开心，每天晚上都有去书房罚站的。”</p><p>孟鹤堂听了眉毛都不抬一下（因为他没有），只说，“你回屋去，”</p><p>孟鹤堂用藤条轻轻敲打着老大的大腿侧，收回了笑意，“从你演完到我打电话给杨鹤通说停场，中间隔了有五天，我给过你认错的机会了，”话落，一记极为凌厉的一鞭抽在少年腿侧，怒道，“跪沙发上去。”</p><p>就像小时候那般，如果有重罚，那么周九良就会呆在沙发的一角，不劝，也不走。</p><p>孟元诚褪去裤子，腿侧一道极长的红印儿浮在少年白皙的肤色上。孟元诚也是个瘦条的身子，两条腿上基本上没什么肉，所以刚刚孟哥爹那下，相当于敲在人骨头上了，周九良看向他哥的脸上有些不满，但一想到孩子干的那事儿，也没说什么，低头拆起了毛线。</p><p>“全哥儿，正哥儿，也跪过来。”</p><p>四个人在沙发上就有点挤了，但双胞胎又不敢离老周太近，所以导致三个孩子挤得屁挨着屁的，而老周慵懒地占了沙发好大一角。</p><p>“欸，你别拆呀，我这一天好不容易才整这老些”，孟鹤堂转过身来才瞧见橘猫干的好事儿，笑着用藤条点了点人儿，“我看你也是欠收拾了。”</p><p>周九良也乐呵呵地把手伸出去，被孟哥轻轻一敲，“你坐那儿，有个椅子，我怕再打着你。”</p><p>橘猫赖着没动，睡了一天的人儿很是软和，嘿嘿一笑，“您哪次碰到过我呀？”</p><p>三个少年趴在沙发上，被晾得耳朵都羞红。</p><p>赶紧的吧，要不你俩出去打情骂俏？当孩子是个人吧。</p><p>孟鹤堂变脸极快，上秒看着老搭档还一脸春风和睦的样子，下面看向孩子们的脸色就带上了霜，说了句让少年们心跳暂停的话，“今儿，要么藤条断了，要么出血，算完。”</p><p>说罢，藤条夹着风刮下，孟元诚的身后就凸显出一道印子，孟哥问道，“为什么罚你？”</p><p>“呃！”少年咬住要呼出口的疼痛，缓了两三秒才答，“自作主张….”但剩下的错，孟元诚就不敢认了。</p><p>又一狠记落下，孟鹤堂冷哼一声，“自作主张？你这是欺师灭祖！”</p><p>“我没有！”少年着急地扭过头来，眸子里已经含了不少泪水了，一着急，金豆豆就全落了下来，少年不敢跟着父亲求情，探过身子朝周九良着急，“师父，我没有….呜呜呜….”</p><p>“这话重了，孟哥，”老大长得最像孟鹤堂，周九良也是最心疼他的，忙起站在了孟元诚那侧的沙发旁，给孩子擦了一下眼泪，瞥一眼师哥的脸色，猫猫训道，“你快趴好，谁准你动的？”</p><p>孟鹤堂含着笑的眼神儿看向他，想听他解释，猫猫心虚地摸了一下鼻子，“只能算他不尊重舞台了，真正欺师灭祖的是我家全哥儿和正哥儿，是不是？”</p><p>被突然点名的双胞胎浑身寒毛都立了起来，俩孩子惊恐地摇头，也要哭了，“没有….”</p><p>孟鹤堂瞪一眼老周，为了徒弟把俩儿子推出去，他可真不是个东西。</p><p>孟鹤堂不偏不倚，给双胞胎一人也赏了记红印儿，“算你俩胆大包天，你们当舞台是儿戏呢！”</p><p>哼，谁的徒弟谁疼好了。</p><p>这算训好了，站了一天的少年们早累趴了，所以今天特别好打，10记便能出声儿，20记开始出哭腔儿，40记就跟死了爹般的哭嚎，到80记便趴不住了。</p><p>周正往周全那边躲，周全又往橙子身上靠，橙子也快躲周九良怀里了，孟哥停手点了点老大的身子，吓得孩子一激灵，忙从师父的怀里出来，规矩趴好，“呜呜…..知道错了….”</p><p>身后已是一片红紫，被藤条抽起的红印儿都挤在了一起，重的地方已经破皮，只不过还未出血而已。</p><p>孟鹤堂给了搭档一个眼神，孟元诚就听见他师父叹了口气，然后自己腰上便多了两只有力的手，接着而来的就是三记破了风比先前厉害几倍的鞭子抽在他的臀峰上。少年痛得眼前一黑一白，缓了几秒才呜呜咽咽出来，废在沙发上动都动不了。</p><p>双胞胎要被吓傻了，“呜呜呜…..爸爸别按着我…..我怕…..”</p><ol start="5"><li>“再有下次，我按班规算，先把你们的字儿给摘了！”</li></ol><h3 id="注"><a href="#注" class="headerlink" title="注"></a>注</h3><ul><li>《黄鹤楼》为中国传统相声作品，取材自同名京剧，也是传统相声腿子活作品。</li><li>孟元庆跟着一起罚站，是因为他知情不报，但是孟哥知道，这种事是管不了的，所以一起站站好了。</li><li>周全叫孟鹤堂师父，周正叫孟鹤堂干爹。</li><li>橙子叫周九良师父，小庆叫周九良干爹。</li><li>周正和孟元庆的师父都是陶阳。</li></ul><h2 id="彩蛋"><a href="#彩蛋" class="headerlink" title="彩蛋"></a>彩蛋</h2><p>孟鹤堂在俩孩子演完的那个下午就从粉丝们成堆的私信里看到了演出视频，他迟疑了一下，又看了几秒视频才确认视频里的“周全”是周正。</p><p>少年的把戏能骗过粉丝，瞒过后台的师叔，甚至连与孩子熟悉的杨鹤通也没能发觉，可孟鹤堂还是一眼就认出了“周全”是假的，双胞胎自小是他看着长大了，哪怕两只长得一模一样，但眸子里传出来的情绪和身上的气质都是有差别的，他多看那几秒视频，完全是因为他不敢相信几个孩子能这么大胆，玩出这些把戏来。</p><p>周九良看到视频后也吃了一惊，“玩儿呢？这几个崽还真是三天不打，上房揭瓦，”橘猫咬牙切齿地恨不得立马就飞回去，但还有个专场没演完。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;北京的天气真是怪异。前一日还热得小孩不然出门，一场雨过后又猛的降温，贪凉的猫崽崽就这么理所当然的着凉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心人身体的孟元诚一晚上都没睡好觉，第二天清早就奔到了对门儿师父家。一夜睡醒，周全声音已经哑到一个字都发不出了，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="孟元诚/橙子" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E8%AF%9A-%E6%A9%99%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="周全/全哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E5%85%A8-%E5%85%A8%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="周正/正哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%AD%A3-%E6%AD%A3%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="孟元庆/小庆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E5%BA%86-%E5%B0%8F%E5%BA%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【四大巨头】我儿子是大大？</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/30/%E3%80%90%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E3%80%91%E6%88%91%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%98%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/30/%E3%80%90%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E3%80%91%E6%88%91%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%98%AF%E5%A4%A7%E5%A4%A7%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-12-01T02:11:41.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:59:35.446Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="理了一下人物："><a href="#理了一下人物：" class="headerlink" title="理了一下人物："></a>理了一下人物：</h2><p>孟家：孟元诚（橙子）&gt; 孟元庆（为什么不是令字辈呢？因为我当时写的时候还不知道有令字，不改了，就这样吧）</p><p>周家：周全&gt;周正，塑料感情双胞胎</p><p>何九华：何言，小狼崽</p><p>尚九熙：尚温余</p><p>张云雷：张安溢（多多）【比平安更多的意思】</p><p>杨九郎：杨帆</p><p>张九龄：张听白【听王九龙的意思】</p><p>王九龙：王明墨</p><p>郭麒麟：郭乐只（Hubery）【乐只君子，万寿无疆。Hubery：寓意人格光明，思想灿烂的。】</p><h2 id="少年的年龄："><a href="#少年的年龄：" class="headerlink" title="少年的年龄："></a>少年的年龄：</h2><p>孟元诚&gt;杨帆：18</p><p>何言&gt;尚温余：17</p><p>周全&gt;周正：16</p><p>张听白&gt;孟元庆&gt;张溢安&gt;王明墨：15</p><p>郭乐只：14</p><h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>“我要去撕了何九华的嘴！”</p><p>何言怒气冲冲地下了游戏，给在外地出差的何九华发了一个视频通话，那边人儿正午睡，被吵醒后脾气也不太好，眉头一皱，“你要干啥？”</p><p>何言吞了下口水，刚起来，“您是篓子吗？家里那点儿事儿劲往外抖？”</p><p>睡懵了的老何以为自己耳朵坏了，从床上坐起，“你说啥？”</p><p>何言缩了缩脑袋，怂了起来，“我说。。您能不能不要到处跟人讲我挨揍的事儿。。”</p><p>何九华脑子宕机了几秒，想起上个月和九龄喝酒的事儿，心虚地嘿嘿干笑两声，给孩子顺毛，“好的好的，少爷。”</p><p>何言哼一声，就把视频挂了。</p><p>脸已经丢出去了，怎么办呢？</p><p>小何躺在游戏椅上，心烦地不想再打游戏，转着椅子，突然想起什么！何言点开手机里带着“L”图案的软件，从“我的喜欢”里找了好久，然后坏笑一声，把一篇名叫《【龄龙x白墨】爸，我错<br>了》的文章发给张听白。隔了两分钟他就接到了张小少爷的电话，冲他一通骂街。</p><p>电话那头张听白气急败坏，“那个文章全t m 在乱编，艹，我借张九龄三个胆儿，他都不敢打我！”</p><p>“哦？是吗？那你为什么被停场呢？那个周末喊你打球儿怎么不出来呢？”何言坐着转着椅子，心情顿时好极了。</p><p>何言知道“台下”这个圈儿还是很久之前他吸烟被老何抽了一顿后，想着上网搜搜怎么止痛，不知道为啥搜到了训诫圈的东西，过两天算法又莫名地给他推荐了个【谦堂】的台下文。他看着文，只<br>觉着刺激，一位是他师爷，一位是他爸的队长，小孩被揍后愤愤不平的心理顿时被安抚不少。自那之后，何言就喜欢没事儿进“台下”那个tag里看看，毕竟，台下太太们的吃瓜速度还是相当快<br>的。他前一天刚在tag里刷到张九龄和王九龙两位师叔黑脸进出广德楼的视频，隔天圈里就多了六七篇拍张听白，王明墨的文。少年看着文，虽说有些不太写实吧，但看着自己好哥们儿挨揍，心里还是很爽的，何小爷默默留下了一颗小爱心。</p><p>被小何夺命三连问的张听白气得又是一通骂街，然后啪的把电话挂了。</p><p>到了傍晚，何言收到了一篇【桃龄】的文章链接，发送人 ——— 张听白。何言连着手里的外卖都顾不上吃了，点开读起来，越看越上头，这。。太真了，特别是描写玫瑰园书房里的摆置，那位<br>“太太”仿佛亲身去过一般。</p><p>【怎么样？】张听白发来微信。</p><p>【太真了！】何言回道。</p><p>【那快去给我一键三连】张听白又连发几个表情包。</p><p>何言回了几个问号和吃惊的表情包，【你写的？！！】</p><p>【是你爹写的】</p><p>【q n m d】</p><p>受张听白的启发，何言大为震撼，磨刀霍霍向老何，一连码了几篇【桃华】的文发上去，真不真的不要紧，只要写出老何的狼狈，小何就开心死了。</p><p>但接着，事情就往奇怪的方向发展了。</p><p>何言把最新一篇【桃华】的文章链接要发给张听白的时候，手误，发进了一个打游戏的群聊。</p><p>还好还好，没发到长辈群里去。</p><p>那个游戏群里也没几人，都是他们年轻这辈的，有龄龙家两小子，他好兄弟尚温余，杨九郎家的帆帆，孟叔家的俩，周九良家的那对双胞胎，和小少爷郭乐只。哦，还有小小辫儿，他不爱打游<br>戏，但杨帆还是把他拉进了群里。本来群里还有老秦家的秦勉，但坑了众人十几局游戏后，几位哥哥就不带他玩了，把他从群里踢了出去。</p><p>正好，那个群里都是老福特四大巨头的二代们了，外加老福特推广大使的后代——郭乐只。</p><p>【！！！】</p><p>【我看到了什么！！】尚温余秒回。</p><p>群里一下子炸开了锅，何言想撤回都来不及了。</p><p>社死现场。</p><p>何言尴尬得脚趾抠出了三室一厅，忙打字，【别往外传！】</p><p>周全&amp;周正：【一定！】</p><p>杨帆：【哈哈哈哈哈哈，xswl，言仔你文笔这么好啊】</p><p>孟元诚：【千万别删，让我慢慢读】</p><p>唉，死亡吧，何言想换个星球住一下，但下秒，小何就往群里丢了个张听白写的【桃龄】的文。</p><p>一起毁灭吧！</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>莫名的，大家伙儿都卷了起来。一时间，台下这个圈里涌进多位大大，有写【谦堂】的，有写【桃林】的，还有写【郎龄】的，反正你能想到的组合，几位小少爷都有涉猎。</p><p>要说皮，还得是孟哥家的皮。</p><p>孟家两位公子，另辟新径。开了个小号，更起了【良堂】的车文。周家的双胞胎不服气，必须得是【堂良】啊！双手在键盘上打到飞起，码出了个近万字的【堂良】长篇。</p><p>【九辫】还是【辫九】？</p><p>【龄龙】还是【龙龄】？</p><p>【何尚】还是【熙华】？</p><p>文笔见吧，各位。</p><p>“你在看什么呢？咯咯儿乐的。”张云雷这次外出回来，就见着他家小子整日里捧着手机，傻笑。莫非。。小直男有对象了？“手机拿来我看看。”</p><p>多多听见父亲的声音后就立马吓得锁屏，然后把手机藏在身后，朝着父亲猛摇头。</p><p>啊啊啊啊啊！</p><p>怎么办？怎么办？</p><p>他正在看杨帆新鲜出炉的【辫九】啊！！可多多一向是不会违背父亲的，张云雷脸一沉，他就把手机交上去了，只不过没给解锁屏幕。</p><p>张云雷看着孩子一脸紧张的样子，想着到底是大孩子了，隐私应该还是要顾着的，谈恋爱就谈吧，手机在手上把玩一圈，训道，“你玩手机注意点儿时间。敢近视，我就抽你！”</p><p>又想嘱咐两句关于孩子谈恋爱的事儿，就见手里的手机震动起来，来电显示，“A杨帆”。</p><p>张云雷睨一眼要来抢手机的孩子，眉毛一竖，多多立马规矩地站好。张云雷这才接起电话，点开扬声。</p><p>杨帆跳脱的声音传来，“怎么样？多多？你哥我写的怎么样？”</p><p>张云雷把手机递到人跟前，多多凑上来尴尬地说着，“挺好的。”内心在祈求他哥可别说出什么不该说的。</p><p>“那你快上去给我点赞啊！今天的热榜必定是我的！”</p><p>“嗯嗯，我一会儿。”你快别说了。</p><p>“那你快点儿哈，我再去群里催一下。”说罢，杨帆就挂了电话。</p><p>张云雷听得一头雾水，他看小孩紧张的样子，以为又是跟帆帆一起干了啥坏事儿呢。什么点赞？什么热榜？还有群？张云雷把手机还给多多，一脸狐疑，“我没听帆帆说他有微博啊？”再说，他想<br>上热搜就能上的吗？</p><p>多多“啊啊”两声，不知如何作答。</p><p>张云雷见着孩子神色不正常，心一沉，命令道，“你把手机解开给我。”</p><p>多多一只手揉搓着衣角，一只手紧握着手机，抿着嘴没动。</p><p>“张安溢。”</p><p>张云雷沉声念了一下少年的大名，本想警告一下，却见孩子双眼一闭，豁出去了，把手机重重地往地板上一摔，手机砸在大理石地板上，顿时四分五裂。</p><p>好样儿的。</p><p>张云雷冷笑一声，气得他掏出手机给杨九郎打了个电话，“你在哪儿？”</p><p>“和九华在外头吃饭，”杨九郎听得电话那头语气不太好，“咋了？角儿？”</p><p>“杨帆呢？”</p><p>“在家吧，言仔不高兴跟九华出来吃饭，帆帆就没跟着一起，”杨九郎以为是孩子惹到自己搭档了，坐正了些，“小兔崽子干啥坏事儿了？”</p><p>“不是他，”张云雷又气不顺，吩咐道，“你吃完就带着帆帆来我这儿一趟吧，我等你。”</p><p>在父亲把电话拨出去的那一刻，多多心都凉了。这会儿站在客厅里，面如死灰。看着递上的残骸，多多又有些心疼了，呜呜呜，两个月前干爹给买的新机呀…</p><p>杨九郎也是刚到饭店，这会儿菜刚上来，杨九郎朝何九华打完招呼后就挑了三道菜打包带走了。</p><p>路上，杨九郎问杨帆，“你知道多多最近在干啥吗？”</p><p>“上。。课吧。”他还能干啥？哦，最近还在群里一个劲儿地催更。</p><p>杨九郎白一眼，心里犯嘀咕，多多那么乖的孩子到底是干了点儿啥惹到自个儿角儿的？</p><p>杨九郎父子到的时候，多多正在客厅里罚站，见着来人了，小耳朵蹭地一下红了起来。</p><p>杨九郎瞧见递上的手机残骸，心一惊，想着自己搭档好像没有摔东西的习惯，这是气极了？</p><p>九郎绕过孩子，把菜放在餐桌上，问二爷，“这家店不错，你吃过了吗？”</p><p>“我让你吃好了过来的。”张云雷嘴上这么说着，但又洗了下手坐在人对面，“准备点外卖来着。”</p><p>好像也没那么生气。杨九郎这么想着，朝着俩孩子道，“洗手过来吃饭。”</p><p>杨帆正凑在多多身边想问问咋了，但多多罚站的人儿不敢动，也不敢言语，这会儿听到干爹喊他，才看向父亲。二爷点头后，少年才敢挪步。</p><p>“我们昨儿头九聚餐，九华非赖着让我再请他一顿。”杨九郎吃着饭，见着餐桌上氛围怪异，随便唠起嗑儿来，兀的，九郎把筷子放下，朝着搭档道，“我出来的时候没给结账。”</p><p>张云雷眉眼笑了一下，“那算大华请客了。”</p><p>杨帆的干饭体质是随了杨九郎的，两耳不闻窗外事，一心只干碗中饭，丝毫没在意多多几次碰他的腿。</p><p>“张安溢，你的脚再乱踢，就站起来吃饭。”张云雷掸了掸自己的裤腿，咬牙切齿道。</p><p>多多忙摇头，生气地瞪一眼杨帆。猪队友！</p><p>就这样，一顿饭吃完，多多屁股下的椅子还没坐热乎就又去罚站了，杨帆困惑地想给人求情，凑在师父跟前儿，“多多干啥了？”</p><p>张云雷睨杨帆一眼，“我先问你，你今儿写了什么东西要给多多看的？”</p><p>杨帆整个人石化了，“额。。没。。”</p><p>“你想好说话，记得上次撒谎的教训。”张云雷威胁道。</p><p>杨帆立马闭嘴不言了，然后就被杨九郎踹了一脚，“你师父跟你说话呢！”</p><p>杨帆心里苦，他觉着他要是把杨九郎被二爷揍得西八惨的文章交出来，他可能会更惨。</p><p>帆帆站得笔直，打算硬气一回，还是不言语。</p><p>少年硬气了没有两秒，他兜儿里的手机就一个劲儿的“嗡嗡”地震动起来。</p><p>又是谁？！！</p><p>没谁。</p><p>游戏群哪有开消息勿扰的道理？</p><p>不过是几人在群里聊得热火朝天罢了。</p><p>“手机拿出来吧，少爷。”张云雷淡淡道。</p><p>杨帆突然想明白地上的残骸是怎么来的了，因为他也想把手机给摔了。</p><p>没成功，他刚把手机从兜儿里掏出来的时候，就被他老爹一把抢过，他惊讶又生气地瞪人一眼，成功把自己手机给解锁了。</p><p>好气哦。</p><p>杨帆刚要冲上来抢手机，就见他爸把手机递给了他师父。二爷就淡淡睨他一眼，少年就不敢动了。</p><p>他写的那些乱七八糟的文章也许会让他很惨，但是要是不小心碰到他师父那尊大佛，他的小命怕是无了。</p><p>张云雷点开不停弹窗的消息栏，一进群，就见</p><p>郭乐只：【我想搞一篇辫儿林的】</p><p>孟元诚：【搞！】</p><p>尚温余：【搞！】</p><p>张听白：【搞！】</p><p>郭乐只：【写啥？】</p><p>王明墨：【就写上次你爹醉酒后被舅爷接走的事儿】</p><p>郭乐只：【？】</p><p>王明墨：【痛风啊】</p><p>郭乐只：【我爸没痛风吧，那次】</p><p>张听白：【你还管这个？你只要别把你爹写死了就行】</p><p>周正：【也不是不行，老周在我的文里已经生活不能自理了】</p><p>何言：【何九华已经被打死了】</p><p>尚温余：【啊？我需要画图吗？】</p><p>张云雷黑着脸又往上翻了翻，果真看到前不久杨帆发在群里的老福特链接，点进去读了一两段，顿时脑袋上一排黑线，不可理解地看了一眼自己徒弟，“你觉着我平时是这么对你爸的？”</p><p>杨帆猛摇头，不敢说，“但是您是那么对我的”，他不过是把杨九郎的身份代进去挨揍而已。</p><p>九郎好奇地凑上去看了两眼，脸色渐渐便黑。杨帆见状赶紧逃，躲在多多的身后，朝着杨九郎求饶，“爸！爸！我写着玩儿的！！别当真！嗷嗷嗷嗷！！”下秒就被杨九郎拎着耳朵揪出来站好。</p><p>火烧到多多这儿了，张云雷退出链接，又往上翻了翻聊天记录，有元诚写的【谦堂】，有王明墨写的【龄龙】，有郭乐只写的【祥林】，自家小子点评捧场的话是不少，但没见着他发什么链接出<br>来，二爷看着站着紧张到额头冒出冷汗的少年，“你有写吗？”</p><p>多多忙乖乖地摇头答没有，（但是他催更！！！）</p><p>张云雷哼一声，又低头查起群成员。还好，都是德云社内部的孩子，这要是有个外人，呵，他非扒了几个小崽子的皮不可！</p><p>二爷看着名单，朝九郎问道，“你说昨天头九聚餐，今儿九良他们都还在北京吗？”</p><p>“应该在的，”毕竟也是特地挑了时间出来聚的，九郎知道搭档要干什么，接着道，“孟哥不在北京，昨天听九良说是去录综艺了，”又凑过去看了眼群成员，“大华肯定在京，熙熙今天有个杂志，飞上海去了。大林。。”</p><p>“大林还在剧组里，”二爷接着说，“但Hubery这两天在玫瑰园，”二爷朝着多多吩咐，“你去师父家把Hubery给我喊过来。”</p><p>又跟九郎说，“那就都凑全了吧，你让九良帮着把小孟儿家的俩个顺路带过来，让大华把小尚也领过来。”</p><p>说罢，霸气地沙发上一坐，接着看群聊记录。</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>接到九郎电话的师兄弟们一听是二爷找他们，都马不停蹄地往玫瑰园赶。</p><p>郭老师的玫瑰园离张二爷的别墅走路就20分钟的路，按理说，郭小少爷该是几个里面头一个到的，但是贼精的孩子一听多多讲完事情大概，说什么也不要出门了，“你就跟舅爷说我。。我跟爷爷<br>出去了！”</p><p>少年缠着多多，往日里不用的称谓都喊出来，“哥哥<del>，小舅</del>，小舅~~，求您。”</p><p>等着离得近的龄龙两家人都到了，也不见少年归来。担心人安危的张云雷给多多来了个电话，终于解救了被缠住的孩子，电话那头的声音挺严肃的，“到哪儿了？”</p><p>“Hubery不。。”</p><p>“我们马上到，舅爷！”</p><p>多多话还没讲完，就被郭小少爷一把捂住嘴，抢答过去。</p><p>“嗯，注意安全。”</p><p>Hubery拉着多多的手一路狂奔，顶着炎炎烈日，跑出一身汗来。在门口喘了一会儿才平复好情绪推门进去。屋里已经乌央乌央地码了不少人了，九良也到了。几位大人都坐在沙发上，手里捧着<br>手机在看，小少年们一个挨着一个地站在电视机前的空地上。</p><p>Hubery都不用人讲，和几位师叔打了招呼后，便低着头和多多一起站在了周正身旁。</p><p>“别冲动！别冲动！”</p><p>王九龙是第一个读不下去的，扔了手机就要上手拎起王明墨去收拾，被张九龄拉住。王明墨被吓得往后退了几步，在他身侧的张听白和孟元庆也躲远了些。站得整齐的队伍一下子散乱开。</p><p>这是何言刚推门进去就看到的场景，少年一看这人数，一下明白了什么，立马又退出去把门关上。</p><p>完了，芭比Q了。</p><p>何九华在他身后，疑惑地，“进去啊。”</p><p>尚温余磨磨蹭蹭地跟在何九华后头，也天真地跟人说，“对呀，快进去吧，好热啊。”</p><p>“给。。给舅爷带的茶叶是不是落车上了？”何言趁何九华不注意，给尚温余使了个眼色。</p><p>“你有带茶叶？”何九华更疑惑了，啥时候他儿子这么懂人情世故了。</p><p>“哎喲，我没拿下来！”尚温余收到信号，演得可真了，朝着何九华一伸手，“干爹，车钥匙。”</p><p>“快点儿啊。”何九华就这么把他的车钥匙交出去了，“那我先进去了。”</p><p>何言拉着尚温余赶紧跑，过了转角才停下来，来不及喘气，边拿出手机边跟好兄弟说，“赶快赶快！把东西都删了！”</p><p>“啊？”尚温余楞了两三秒才反应过来，额头上的汗珠子直往外冒，不知是热的还是吓的。</p><p>一顿操作，何言弄好后打算往后走，被尚温余拉住，“茶叶怎么办？”</p><p>“什么茶叶？”何言走在路上，面色不改，“我忘带了。”</p><p>再开门，就见何九华堵在门口，黑着脸朝着何言厉声问道，“茶叶呢？”</p><p>“啊。。我明明记得我带…”</p><p>小何本来见老何的脸色越来越难看，说话的声音也就愈来愈小，但话还没说完，就被老何的一把扇子抵在脸颊上，小何被吓得噤声。</p><p>何言看向九华的眸子里满是惊恐和求饶。</p><p>这一屋子的人呢。</p><p>何九华冷哼一声，收回扇子，轻声威胁道，“我给你脸，你别自己不要脸。”</p><p>又瞪一眼何言身后也同样被吓住的小尚，接过人递过来的车钥匙后，才侧过身子，让俩孩子进屋。</p><p>屋里已经训上了。</p><p>王九龙把王明墨怼在墙角里，一连好几脚踹在少年大腿上。明墨嗷嗷地直要逃。</p><p>“你别踢到我的墙！王大楠！”刚打了个电话从书房里出来的张云雷忙喊上一嗓子制止，又朝着拿起茶几上的遥控器就要砸向张听白的张九龄道，“你给我放下！跑这儿来拆家了是嘛！”</p><p>张二爷已经在后悔喊人来家里了。</p><p>还好，他的双门小师弟是个懒的，慵在沙发上看着文章甚至还津津有味的样子。这会儿听见他的声音忙和杨九郎一起站了起来。</p><p>站在九良身侧的那对双胞胎悄悄呼了一口气。</p><p>还好还好，没读到【堂良】的车文。</p><p>张云雷落座后，几位师弟也坐了下来。所幸家里有两个沙发，一主一侧倒也坐得下六位父亲。只不过11个孩子排开站的话，阵容就有些长了，分了两排站好。聪明的Hubery和多多站在了大高个儿王明墨和杨帆的身后，却被张二爷问了个激灵，“多多，是谁先起的头？”</p><p>“是。。。我不知道”多多很有义气地不愿出卖兄弟。</p><p>即使躲在杨帆身后，张二爷还是能瞧见小孩因撒谎而瞬间变红的小耳朵，冷哼一声，道，“你站前头来。”</p><p>又拍了拍身边搭档的腿，道：“你帮忙去把书房里的那些家伙什儿都拿出来，”看了眼人数，“多多房里还有把戒尺，加上我屋里再拿两三条皮带，应该够了。”</p><p>站着的孩子们听得寒毛都要立了起来。</p><p>“站过来，手伸出来。”等多多慢悠悠地不情愿地挤在杨帆和王明墨当间儿，二爷冷着脸道。</p><p>杀鸡儆猴呢。</p><p>杨帆心里替多多着急，刚想折儿的时候就见张听白站了出来，拦了一下多多，又瞥了一眼张九龄的脸色，才道：“舅爷，是我先弄的。”</p><p>算条汉子。</p><p>张云雷没理他，见着多多真站住没动，有些火气上来了，沉声道，“张安溢。”</p><p>小孩脸涨得羞红，走进两步，但把小手背在身后，朝着父亲微微摇头，弱弱地，“不要..”</p><p>张云雷从茶几下方的抽屉里拿出一把扇子（相声人家真是哪里都有扇子呢）轻轻拍了拍多多的臀侧，不理会孩子的求饶，只道：“跪下吧，太高了。”</p><p>之前也不是没有跪下挨手板过，只不过这次是当着这么多人。。少年更局促了，看向张云雷的眸子里起了雾水，背在身后的两只手不自主地挠着对方。</p><p>“辫儿哥，我来吧。”</p><p>周九良微微拦了一下准备跪下的孩子，站了起来，又接过何九华手上的扇子，朝着辫儿哥替小孩求情面。</p><p>张云雷“嗯”一声，算是答应了，又朝着多多道，“十记，你知道为什么罚你，再有下次，别怪我往你脸上抽！”</p><p>小孩的脸又红了些，赶紧说“知道了”后，又把双手乖乖举高给师父，只盼着人能速战速决。</p><p>多多跟着九良后头学三弦儿也有四五年了，周九良也算了解孩子的性子，宽慰道，“右手托着左手吧，别躲就成。”</p><p>九良下手极快，多多刚准备好，就感觉到一个有力的手捏住了自己的指尖，然后就是疼痛在手心炸开，一层压过一层。他还没反应出羞愧感，就已经挨完了。</p><p>十记全抽在手心，孩子的双手顿时厚起一层薄肿，疼得眼泪汪汪的。</p><h3 id="今日小剧场："><a href="#今日小剧场：" class="headerlink" title="今日小剧场："></a>今日小剧场：</h3><p>何九华：老子看到一半的文章被显示无法阅读，再点进去就是“日志已删除”，当老子傻？</p><p>杨九郎：不急，我这儿有备份。</p><p>何九华：你为什么有备份？！</p><p>杨九郎：我聪明。（我要偷偷备下来，尴尬死你们）</p><h1 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h1><p>多多受完罚站回第一排后，杨九郎也拿着一摞东西回来了，放在茶几上。</p><p>两把戒尺，一根藤条，一根藤棍，两条lv的皮带。</p><p>九郎刚把那些东西放下，就听二爷抱怨道，“你是不是缺心眼儿呀，整那么好的牌子。”</p><p>杨九郎啊一声反应过来，心道“你柜儿里也没几条便宜的呀”，嘴上却壕气道，“再你买！”</p><p>杨帆正背过手将多多的手拉在身后揉着，听到他爹这话，内心十分无语，能不能这个时候不要撒狗粮！</p><p>站在杨帆身后的那一排人看着杨帆小心翼翼地给多多揉手心的那劲儿，心里更无语，大哥，半两对八斤吧。</p><p>接下来，就是大型社死现场。</p><p>因为张云雷让站出来的张听白读他写的第一篇文，《【桃龄】你飘了》。</p><p>张九龄先坐不住了，拦着他师哥，“别了吧，直接开揍就行。”</p><p>张听白不能再同意了，猛点头，他第一次那么渴望挨揍。</p><p>何九华看向何言的眼神瞬间也没有那么凶狠了。他儿子删得对！但下秒又反应过来，手里的扇子“不小心”掉到地上，目的是捡扇子的时候低声跟主沙发边上的杨九郎道，“我再请你吃一顿，你就当言仔删干净了。”</p><p>刚直起腰又听二爷道，“只读开揍那段，师父的名字用你爹的名字代替，你的名字替你爹的。”</p><p>张九龄又坐下来，“师哥说得对，我觉着还是得先讲道理。”</p><p>何九华的扇子又“不小心”掉了，低声朝杨九郎道，“你当我刚刚在放屁。”</p><p>张听白的脸被社死到涨红，难得在他健康色的皮肤上能见到晕红的颜色，少年做着最后的挣扎，“舅爷~~”</p><p>“你不想念？”</p><p>张听白把头点得要晕了，就听二爷道，“那也行，一字一板子，九龄你把他领到书房训吧。”</p><p>一字一板子？一篇近三四千字，他有五篇。。他会被打死的！</p><p>舅爷这威逼利诱的本事，真是一绝。</p><p>张听白硬是把点头的逼得直摇，苦笑着，“舅爷。。我能读。”</p><p>呵呵，当初写的时候有多爽，现在读起来就有多羞耻。</p><p>“张听白俯身趴在书桌上，却被人点了点裤腰，张听白绝望极了，却只能…..”</p><p>张听白被羞得想死，坐在沙发上的人也憋笑憋得辛苦。九良抢过大华的扇子，展开挡住自己笑咧开的嘴，心里在想，一会儿孟元诚念的时候要不要录个视频下来留给孟哥看。这也太精彩了！</p><p>站在张听白那群孩子也想笑，但又笑不出口，因为下一个就是他们了。</p><p>张听白越念声儿越小，速度也越快，被张云雷指出，“你这学相声的口齿不清晰可不行啊。”</p><p>张听白只好又慢下速度来，“‘嗖!啪!’ 书房里只充斥着藤条夹着风落在张听白的……”</p><p>一篇文章的拍部分，说长不长，说短不短，也就三四分钟吧。</p><p>这是张听白人生最尴尬的三分钟，孩子一篇念完，怯生生又求饶地看向二爷，脸上就写着四个大字，“放过我吧！”</p><p>“下面的还要念吗？”</p><p>张听白再次猛摇头。两只耳朵羞到涨红，“我知道错了，我再也不写了！”</p><p>“一篇抵20下，可以吗？”</p><p>张听白猛点头，太可以了！！</p><p>“那小九领他上屋里去吧，”张云雷指着茶几上的物件儿，“你随便挑。”</p><p>张九龄可不想走，缓和了一下憋笑憋得辛苦的脸部肌肉，朝着二爷道，“没事儿，辫儿哥，我一会儿收拾他就行了，我再听听。”</p><h1 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h1><p>张听白红着脸站回队伍里。下一个就是何言。小子一脸坦然地站出来，满脸诚恳又抱歉，“不好意思…我进屋之前就已经把写的东西都删掉了…我愿意双倍受罚。”只要别让我读文章，我可真是个聪明的机灵鬼。</p><p>张听白站在人身后，如果眼神能杀人的话，何言已经他恶狠狠的眼神杀死了！<br><img src="/intro/dog.jpg" alt="你听我说，我们都是狗"><br>￼<br>在第二排的孟元诚和Hubery眼睛一亮，摸向兜儿里的手机，伺机而动。</p><p>“双倍？你写了几篇？”杨九郎打趣问道。</p><p>“五篇。”虽然其中有一篇分了（上）（中）（下）三部发出来，但只要何言说是五篇，那就是五篇！</p><p>何九华冷哼一声，把手机点开，哐的一声放在茶几上，手机里显示的是杨九郎发给他的备份，“你再好好数数！”</p><p>“你给我轻点儿，这是我家茶几。”张二爷再次后悔喊人来自己家。</p><p>何言一脸不可理喻地看向杨九郎，这这这！！哪位正常师叔会把这些玩意儿存下来！<br>到底是棋差一着。何言心虚地拿起手机，递给父亲看，解释道，“真是五篇，那篇（上）（中）（下）合起来是一篇嘛”想起刚进屋的时候老何的警告，又离着人远了些，“这不算我撒谎吧。”</p><p>五篇，一篇四十。也是两百下了。</p><p>他上次旷考，老何也才一次只罚了他两百。这要是变成七篇，他不要活了。</p><p>何九华没接手机，只道，“选一篇念吧。”</p><p>念？？还要念？那他为什么嘴贱说双倍？！</p><p>“我读…还双倍吗？”</p><p>“当然，双倍是你私自删东西，赖账装孙子的罚。”</p><p>张听白看向好兄弟的眼神转为同情，第二排的几个崽崽也把手从裤兜儿里拿出来。傻事儿，有一人儿做就行了。</p><p>何九华看着少年犹犹豫豫滑动着手机的模样，一时改了主意，“听说我被打死了？就读那篇。”</p><p>何言整个人当场裂开，深呼一口气后，读了起来，“…何言..何言..趴在沙发扶手上，身后鞭挞不断…”</p><p>太写实了，这怕就是一会儿的自己吧。</p><p>不过，有了先前张听白的打样儿后，何言读起来倒也没觉着那么尴尬了，只不过还是会脸红罢了。</p><p>一篇读近尾声，下个就是孟家兄弟俩了。要说狗，还是孟周俩家的孩子最狗。其他家里都是哥哥护着弟弟，就他们俩家，老大元诚把弟弟元庆推在第一排，哥哥周全也躲在弟弟周正身后。这会儿，孟元诚正拉着弟弟的手，在人手心上写着字。</p><p>孟元庆是一头雾水又无语极了，他哥是不是电视剧看多了？有什么事儿你小声点儿说不就行了嘛，非得要拉过他的手心，在上面划拉着什么。这谁猜得出来？</p><p>“橙子，手痒就去把那个花瓶捧过头顶。”周九良趁着何言唤气口，突如其来的一句话吓得孟家小哥俩一个激灵，“小庆也捧一个去。”</p><p>“别，多多，你上屋里拿俩厚词典来。”孟家俩小子的嚯嚯能力名声在外，张云雷赶紧阻止人去碰他的花瓶。第三次后悔喊师兄弟来家里。</p><p>孟元庆朝着橙子翻了一个白眼，一脸的“我谢谢您！”，又无奈举过词典，站着离他哥远了些。</p><p>“何言…一气没接上，永久地闭上了眼。”</p><p>小何总算支支吾吾地读完了一篇，都不敢去看老何的脸色。虽然被羞的耳朵都在发热，少年想起双倍的那个数目，默了三五秒后，一脸诚恳地眨着大眼睛问张二爷，“那个…舅爷，我能再读一篇，少挨四十吗？”</p><p>反正已经丢过脸了，何言打算躺平。</p><p>张听白看向好哥们儿的眼神又变得炙热，仿佛要把人射穿。就你丫聪明（不要脸）！还好，舅爷极其冷漠的一声“不能”让张听白的眼神儿又柔和起来。</p><p>“哦…好吧，”何言本想和张听白一样退回队伍里站好，却见父亲起身了。何九华伸向茶几去要拿皮带的手顿了顿，拿起了一旁的藤条。众多工具里，老何钟爱皮带，但一想毕竟是师哥的贴身之物，还是算了，藤条也不是不行。</p><p>何言看着，心都要凉了，脸上红晕色霎时退去，被吓得惨白。他最多只挨过百八十下藤条，就已经够他吃一顿的了，这次，是一百六十记。会出血吧？</p><p>倒是坐在当中的张云雷先皱起了眉，跟何九华说，“没事儿，你拿皮带吧，藤条那个数目是有点儿重了。”</p><p>舅爷终于做人了！！！</p><p>何九华倒也坦然，换了工具，道，“好勒，辫儿哥，完事儿我再补您一条，”顿了顿又说，“小鱼儿就先等会儿再念吧，我先把何言给解决了，”最后朝着何言一抬眼，眸子里倒是看不出人有多生气，平淡的像汪水，“你跟我来。”</p><p>何言十分不情愿地跟人进了小书房，身后的那群少年们看着何言那副赴死的样子，心中也陡然升起了一丝悲凉感。</p><p>这场审判太磨人了。</p><p>举着词典的小哥俩互看一眼，然后站出来，心里直打鼓。因为他俩，不光写了台下文，还码了不少车文。</p><p>“刚刚在后头干什么呢？孟元诚。”周九良问道。</p><p>少年咬了咬嘴唇，尴尬又诚恳地说，“我在小庆手上写……‘轮到我们了’”。</p><p>孟元庆白眼一翻，想把头顶上的词典砸向哥哥。就这么点儿屁事，用得着这么鬼鬼祟祟，偷鸡摸狗的嘛！</p><p>周九良冷哼一声，又训道，“你那些车文怎么回事儿？”</p><p>坐着吃瓜的头九的几位眼睛都亮了。张九龄朝前探去，意外之喜般，“还有车文呢？” 王九龙和杨九郎嘴角坏笑，默默打开手机。</p><p>一群师叔，四十好几了，怎么还看热闹不嫌事儿大？</p><p>孟元诚挤出假笑，一脸仁爱地看向弟弟。元庆又一脸雾水，他哥咋了？下秒就听到他哥说，“那些基本上都是小庆写的。”</p><p>这是实话。孟元诚只负责供梗，文章基本上都是孟元庆写的。</p><p>孟元庆立马着急道，“是哥哥叫我那么写的！”</p><p>“你哥让你去吃屎，你也去？”一语致死周九良。</p><p>周九良看着昨天还和他把酒言欢的兄弟们，现在捧着手机乐得没人样儿了，猫猫害羞，猫猫暴躁，扇子敲了一下茶几，“严肃！孩子在这儿呢。”</p><p>“我的茶几。”张二爷牙缝儿里挤出这四个字，第n次后悔喊师兄弟来家里。</p><p>猫猫心虚地擦了擦茶几桌面，嘿嘿一笑，没好气地跟俩孩子撒火，“车文一篇算四十，”又说，“词典放下。你俩一人挑一篇台下的，念完再去边儿上举着去。”又平缓了语气跟多多说，“多多，来帮你俩傻哥录个相，留给你孟叔看。”</p><p>不知是不是巧合，孟元诚这边刚读到“’啪啪啪……‘”小书房里就真的传来了皮带着肉的抽打声。</p><p>太尬了，人工配音呀这是。</p><p>橙子本觉着他已经见过很多尴尬的场景了，但亲身这么一体会，少年一下子连着脖子都羞得通红。</p><p>他又随了父亲，有些阅读障碍，一紧张表现得更明显了，“..孟元诚稍微直起…腰子，不对，直起了身子，充….哦，充血太久了，孟鹤堂…不对，孟元诚难受…难受极了..”</p><p>“你念的是啥玩意儿，磕磕绊绊的。”周九良皱着眉头，他上次听别人这么念书还是上次。</p><p>“我阅障啊…师父。”橙子红着脸尴尬地提醒师父。</p><p>“岳丈？什么时候谈亲了？” 王九龙揶揄道。</p><p>这个时候就不要翻包袱了！好不好！！</p><p>一篇好不容易读完，几位师叔的手里都多了把扇子，展开掩着鼻嘴，眉眼间皆是笑意。</p><p>别笑了，给孩子留点儿脸吧！</p><p>张云雷合上扇子，恢复严肃的样子，“行，小庆来。”</p><p>孟元庆倒没有阅读障碍这个毛病，念起来还有些播音腔，如果忽略里边内容的话，还真是风风韵韵又富有磁性。</p><p>举着词典的孟元诚看着读得认真的弟弟，又瞥了眼听得认真严肃的师叔师伯们。心中冷哼：你看看，读那么认真，好好儿的包袱没了吧！</p><p>“嗷！呜….”随着孟元庆读完，厅里隐约传来了何言的哭嚎声，听得所有少年都心惊胆战的。</p><p>“华叔也忒狠了吧。”Hubery凑在尚温余耳边轻声吐槽道。</p><p>小鱼儿的脸色更白了，猛点头，他想他家老尚了。</p><p>如果当所有人都站得端正，只一人的挑头接耳就显得那么明显。</p><p>“Hubery，你出来！”张云雷训道。</p><p>“啊？没到我吧……我就只写了三篇。”Hubery被吓了一跳，摸着脑袋，站出来解释道。</p><p>“我还得夸你，是不是？”不理会孩子不知所措地摇头，张云雷转头跟多多说，“录。录下来给大林看。”</p><p>———————————<br>书房里，何言俯撑在桌上快挺不住了，而张云雷家一楼的小书房里又没有沙发。何言痛得两条腿止不住地发软，可这才刚刚过半数。又一结结实实的一鞭横劈在孩子的月中痕上，小孩一声嚎哭出来，又自己咽回去，呜咽着报数，“九十…七”</p><p>何言的泪水又或者是汗水滴在书桌上，真是觉着难熬。他现在已经顾不得厅里的人会不会听到他哭了，他疼得脑子发晕。老何的皮带从上臀斜着往下刮，狠狠舔噬过臀峰和腿根后猛然甩开，疼痛瞬间像进了油锅似的炸开。</p><p>———————————<br>厅里的人也听见了少年愈发惨的哭喊声。几个孩子的心像被着什么东西抓了似的，惴惴不安。杨九郎低声问二爷，“我要不要去拦着点儿，别把孩子给打坏了。”</p><p>张云雷只摆了摆手，也正巧杨帆念完了他的段子，正红着脸看向他。二爷拍了拍搭档的胳膊，说，“你领帆帆去隔壁的客卧吧，别让言仔一人儿尴尬。”</p><p>这会儿，大厅里只剩龄龙，二爷和老周了，也就差王明墨，尚温余，和周家双胞胎没读了。</p><p>二爷叹了口气，心里愈发佩服师父当年是怎么管得了那么多孩子了，看一眼站得紧张的少年们，说，“墨墨先来吧。”</p><p>站久了的少年们小腿肚开始发酸，周全毛毛搜搜地刚想动一下，就被老周睨了一眼，又只得规矩站好。少年屏住呼吸，心思完全没在念文章的王明墨身上，因为他们看到老周又开始拿起手机看文章了！</p><p>果然，老周越看脸越黑。等着王明墨念完，龄龙把俩小子都领楼上训去了后，周九良放下手机，恶狠狠地，“你们谁跟我讲讲，这七八千字的车文是谁写的？！”</p><p>周正一把就将他哥推了出去，“他！”</p><p>正哥儿力太大，他哥差点儿蹦老周怀里去了。周全及时刹住了腿，又后退两步，举报，“但是那篇把您写瘫了的，是弟弟写的！”又装作要哭了的样子，抬手微微遮住脸，“我拦也拦不住他呀，嘎~~他非得要把您写瘫了。”</p><p>“你放…(屁）”周正气极了还知道管住嘴，再次揭短，“假在家里，写到了夜里三点多！”</p><p>“你丫..”周全要被气死了，他从小跟正哥儿吵架就没赢过，话还没说完，就被一旁的孟元诚提醒地踢了一脚，缓过神来，立马闭上了嘴。</p><p>“你什么？”周九良声音极冷。</p><p>“你亚….军…皇马夺亚的那个晚上，弟弟也熬夜了。”18核脑子在线运转。</p><p>“我那是半夜起来看的！”</p><p>￼<img src="/intro/cat.jpg" alt="掐洗你！"></p><h3 id="今日小剧场：-1"><a href="#今日小剧场：-1" class="headerlink" title="今日小剧场："></a>今日小剧场：</h3><p>阅读障碍孟元诚跟h说：我是为了包袱才牺牲小我，成全大家欢乐的心情！你好我好大家好。</p><p>h：我信了</p><h1 id="六"><a href="#六" class="headerlink" title="六"></a>六</h1><p>身后的Hubery和多多看呆了，原来双胞胎干架是这个样子。孟家哥俩儿倒是一副司空见惯的样子，而尚温余，还在操心他的好兄弟。</p><p>周全和周正被老周一人揳了一下才老实下来。</p><p>周全读完，周正念到一半的时候，何九华从书房里出来了。片刻，何言洗了把脸后也挪着身子站回了客厅。何九华带着杀气坐回沙发上的时候，周正被吓住了声儿，目光又瞥见他一脸狼狈的言哥，孩子的心跳都慢了几分。</p><p>“你念你的。”</p><p>周九良凶完孩子后，看着茶几上只剩两把戒尺了，撇撇嘴，他的这些师兄弟也太凶了，把厉害的家伙什儿都挑走了。又睨一眼站着的四个小祖宗，只觉着闹心，周正都念完了，老周还赖在沙发上不愿动弹。</p><p>“九良，地下室有个家庭影院，你领着人下去训吧。”张云雷见何言还能好好儿地站着，也放下心来，站起来拿了戒尺在手中拍了两下，朝Hubery和多多道，“去多多卧室。”</p><p>客厅里一时只剩下何九华，言仔和小鱼儿了。</p><p>尚温余局促地站着，他只发过一篇台下的漫画，后来就被哥哥弟弟们征用，为他们的文章配图了。他看着干爹，又看一下站着 闭着眼 快要死了般的何言，弱弱地，“我…没有写东西…干爹”</p><p>何九华也大概扫一眼手机，问道，“那你觉着你有错吗？”</p><p>何言闭着的眼顿时睁开，这是他爹？他爹的正常操作不应该是甩着皮带问这话吗？！因为刚刚老何就是这么对他的！！</p><p>果然，人与人是不一样的！</p><p>何言气得又闭上了眼。</p><p>“有……老尚说，’艺术不分门槛，但艺术的标准有分’。我不应该因为一时趣乐而降低自己的标准。”这话是小尚罚站着的时候，就想明白了的。</p><p>何言听到这话，又不气了。因为这种思想的话，他可说不出口。他顾着疼，只会回，“我错了！我错了！”</p><p>老何再问他哪儿错了，他就什么也讲不出。</p><p>哪里错了？！言论自由嘛！！明明是几个父亲一个个都小肚鸡肠！羞完人后还要罚，哪儿来的天理！</p><p>“那你跟我进来。”</p><p>何九华便领着小尚进了小书房，留着何言一人在客厅，听着楼上和一楼客房里传来的动静。好吧，心理再次被平衡。</p><p>———————————</p><p>客卧里的杨帆趴在床上，身后一片姹紫嫣红，少年疼得满头大汗，喘着粗气，默数着最后几个数字，“七十八。。。七十九。。。八十！！”</p><p>“你再敢编排点儿有的没的，你试试！”杨九郎把皮带扔在少年眼前。</p><p>“不敢了。。”</p><p>“赶紧起来去把脸洗了。看你整的这摊马尿。”杨九郎嫌弃地拍了拍被床单上的那摊水渍，全是少年的泪水，汗水，和口水，自顾地把客房里的床单被套都卸了下来，从柜子里拿了床干净的铺好。</p><p>———————————</p><p>二楼的龄龙把俩孩子锁在书房里，俩少年并排跪趴在沙发背上，九龙打完又被九龄抽。一时也比较不出来谁更可怜。</p><p>二楼多多卧室里，Hubery站得离他舅爷老远了，满脸求饶，“舅爷~~能不能不打我……”</p><p>张云雷坐在床边，冷声说，“你要么自己趴好，要么我现在就叫人订机票，给你送你爸那儿去。”</p><p>Hubery的脸一下子耷拉下来，慢慢挪过去，满不情愿。二爷用戒尺点了点小孩的裤子，少年的脸立刻通红，“舅爷~~求您留点儿脸吧”</p><p>二爷不理会，直接上手，三下五除二就把人裤子扒了。即使少年百般不情愿，但在张二爷上手碰到他的那一刻，小孩就不敢动了。因为这些与张云雷关系亲近的晚辈们，从小就被洗脑：在二爷的手下，千万不许闹腾。</p><p>所以这顿板子，Hubery忍得极其辛苦，哪怕疼得小脸儿都揪了起来，冷汗直冒，也丝毫不敢动弹。</p><p>张云雷只罚了Hubery四十记，但小孩怎么都觉着身后阵阵坠痛远不止这么多，揉着身子起来站好，就见多多自觉地走过来趴下了，双手在裤腰上犹豫半天，到底还是不想自己脱，Hubery忙跟舅爷解释，“多多没有写！”</p><p>张云雷没理这个，只说，“刚刚多多转过去了没看你受罚，你——”</p><p>Hubery当然知道，走到墙角面壁后，还在替人求情，“舅爷，多多真的没有写。”</p><p>张云雷这才点点孩子的裤腰，等着少年自己把衣裤褪到腿根后，把戒尺抵在小孩的高高翘起的那团肉上，问，“我为什么罚你？”</p><p>少年乖乖答，“尊师重道，我没做到。” </p><p>张云雷一尺子重重砸下，“还有。”</p><p>“我乱扔东西。”</p><p>又一尺子，“还有”</p><p>多多默了两秒，答道，“我没有讲实话。。”少年又着急地说，“可是这个…师父罚过了。”</p><p>张云雷“嗯” 一声，只说，“四十，报数。”</p><p>———————————</p><p>一楼小书房里的老何现在就很无语，他从来不知道小尚这么脆皮。这才不过三十下，小孩已经逃缩到桌子底下了。</p><p>尚温余也不管他现在有多狼狈了，呜呜呜，他哥们儿何言也太可怜了！</p><p>“你出来！”</p><p>少年哭着摇头。</p><p>“再不出来，我加罚了。”何九华心想，他好歹还只定了个言仔的零头，六十记。这不算多吧？</p><p>尚温余一听“加罚”二字，又哭兮兮地趴回去，“呜呜呜….我乖我乖…..别加罚~”</p><p>———————————</p><p>周九良没让人把词典放下，孟家的两只崽就只好顶着个厚词典，下楼梯，接着在小影院里面壁。俩孩子只觉着头都快要被压平了。</p><p>九良点了点沙发椅，周全和周正就自觉地趴了上去。</p><p>是这样的，如果要是九良罚孩子，头一波儿下手最重的，指定是双胞胎先挨上。</p><p>双胞胎又不太团结，还没挨上，周全就先扭过身子，一脸认真地跟父亲说，“我只写了一篇车文和一篇台下，剩下四篇台下是弟弟写的。”</p><p>“你那一篇的字数就能抵得上我三篇！”周正气急败坏。</p><p>“那我也是一篇。”周全理直气壮。</p><p>周九良今天已经够烦躁了，他好好儿的午觉时间，被拿来整这些？</p><p>九良一尺子把周全抽趴回去，“一人一百下，自己数着。”</p><p>“不是，爸，你不会算账呢？”</p><p>“对呀对呀，我哥六十，我八十。”</p><p>小崽子难得统一战线。</p><p>“一人一百二，再说？”周九良毫不客气地把这下责在周正身后。</p><p>小崽子怒瞪对方一眼，闭嘴了。</p><p>老周下手总是太黑，没到四十下，俩孩子就开始躲了。</p><p>“橙子，小庆，把书放下，过来按着。“</p><p>……</p><p>”呜呜呜….我不要诚哥按我，他老掐我！”周全因为乱动，被元诚治得死死的，挣扎着身子往周正那儿躲。</p><p>“你起开我这儿！”周正嫌弃极了。</p><p>厚重的尺子很容易就把孩子身后打出硬块儿来。孩子身后泛起白纹，两团肉呈红紫色，高高月中起。孟家哥俩偏过头去不看，周全和周正也哭岔了气，等着板子停了还一直在哭。</p><p>影厅的回响很好，少年的高亮嗓音虽说没有绕梁三日，但还是吵得周九良耳朵疼，又一人揍了一尺子，“收声儿！”</p><p>等着双胞胎呜呜咽咽地慢慢理好情绪，就被周九良打发上去了。</p><p>九良累了，坐在椅子上歇了会儿，把尺子递给孟元诚，看了眼小庆，“八十，你揍他。”</p><p>元诚“啊？”一声，舌头舔了舔嘴唇，没动作。</p><p>“他揍你也行。”</p><p>这像什么话？</p><p>橙子很小的时候就跟着九良后头学三弦了，现在又刚满十八周岁，手劲儿虽说没有老周那样黑，但依旧让元庆很不好受，小孩扭着身子，带着哭腔求饶，“哥~”</p><p>孟元诚只给人时间缓了几秒，又按紧了些，下手的力度丝毫没轻。</p><p>周九良看着舞者戒尺神情严肃的老大，觉着他可太像孟哥了。很知分寸，又很皮。</p><p>“你算自己要罚多少。”罚完小庆，周九良接过元诚递来的戒尺后说。</p><p>“……一百六吧”，半晌，孟元诚鼓起勇气才给了师父答复。</p><p>“理由。”</p><p>“我最大。不应该带着弟弟们胡闹，所以罚双倍。”</p><p>因为孟周两家住对门儿，四个孩子自小一起长大，要是四人一起犯错，那一般孟哥都会重罚老大。</p><p>“一百二吧，”周九良心疼地拍了拍小少爷的肩膀，好快呀，他还记得小时候挨完罚的小崽哭着跑来要他抱，说他不要做老大。一眨眼，已然是个成熟的大小伙子了，又调侃道，“是不是态度正确，下次还犯？”</p><p>小小孟红着脸摇头说没有。</p><p>———————————</p><p>等着元诚受完罚忍着剧痛从楼下上来，其他人都已经在客厅里聚着了。罚站的少年们看着橙子终于来了，一个个的眼睛都亮了！总算要结束了！</p><p>“今天晚上之前，写的画的所有的这些乱七八糟的东西，都必须要删了。”</p><p>少年们没意见。</p><p>“也被狗仔拍过这么些年了，基本的隐私管理能不能上点儿心？”</p><p>少年们问号脸。</p><p>张云雷白一眼，吐槽，“你们就差把门牌号报给人家了，”但下句话又严肃了起来，“台上无大小，台下立规矩。你们心里永远要有杆秤，知道什么能做，什么不能做。”</p><p>“言论自由不是你们编排父辈的理由。”</p><p>少年们羞愧地低下头。</p><p>行吧，羞也羞过了，罚也发过了，张云雷也不想多说什么了，“解散。”</p><p>“啊？辫儿哥不留晚饭嘛？”揍了三个人的猫猫手臂有点酸了，赖在沙发上。</p><p>“我晚上去师父家吃，”张小辫儿一脸傲娇，“一起啊？”</p><p>猫猫立刻爬起，却就听他大儿子馋馋地道，“可以吗？我还想去师爷家吃炸酱面！”</p><p>“嗷！诚哥你又掐我！”</p><h3 id="今日小剧场：-2"><a href="#今日小剧场：-2" class="headerlink" title="今日小剧场："></a>今日小剧场：</h3><p>秦勉：谢谢几位哥哥把我踢出群聊之恩！</p><p>何言：你是怎么知道的？！【猎杀时刻（凶狠的眼神）】</p><h1 id="彩蛋"><a href="#彩蛋" class="headerlink" title="彩蛋"></a>彩蛋</h1><h3 id="大林"><a href="#大林" class="headerlink" title="大林"></a>大林</h3><p>拍摄完的大林收工回到酒店，看着杨九郎发出来的文章，越发觉着熟悉，这….他记得他前两天刚刷到过！</p><p>大林兴奋回复：这篇我看过，写的挺好的，没随便扯我和郭老师的关系。</p><p>杨九郎：这是你儿子写的。</p><p>大林：t m d，你让他等着我下个月回去的！</p><h3 id="孟哥"><a href="#孟哥" class="headerlink" title="孟哥"></a>孟哥</h3><p>录完综艺在候机的孟哥收到九良发来的视频，戴上耳机看了起来，看了会儿退回去，发微信问九良：你掐到他俩命门了？这么羞耻的视频也让你录？</p><p>九良没说话，只扔下两三条文章链接，包括车文哦。</p><p>孟哥两分钟后回：我算看明白了，他俩是嫌命长了。</p><h3 id="九熙"><a href="#九熙" class="headerlink" title="九熙"></a>九熙</h3><p>拍完杂志，心情美美的九熙收到九华发来的台下漫画，回了个：？</p><p>又回了个：尚温余那个小兔崽子搞的？</p><p>不等九华回复又发了句：准备准备，可以吃席了。</p><h3 id="Hubery-amp-孟家哥俩-amp-小鱼儿"><a href="#Hubery-amp-孟家哥俩-amp-小鱼儿" class="headerlink" title="Hubery&amp;孟家哥俩&amp;小鱼儿"></a>Hubery&amp;孟家哥俩&amp;小鱼儿</h3><p>勿cue，已经揍过了。</p><h1 id="彩蛋番外"><a href="#彩蛋番外" class="headerlink" title="彩蛋番外"></a>彩蛋番外</h1><p>彩蛋扩写：看完文章回来后的大林，孟哥，和九熙。</p><h3 id="大林篇："><a href="#大林篇：" class="headerlink" title="大林篇："></a>大林篇：</h3><ol><li></li></ol><p>在大林归家的前一个礼拜，Hubery奔张二爷家特别勤，见到人问完好后就是日常灵魂n问，“舅爷，您有告诉我爸已经打过了，一错不二罚嘛？我爸有答应您吗？您有把我那个念文章的视频发给老爸吗？他可还满意吗？您有跟他说我的认错态度良好吗？您——”</p><p>张云雷被吵得耳朵都长茧子了，就差在门上贴个“Hubery和猫不得入室”了。二爷皱着眉头听着小孩的碎嘴子，突然灵感一闪，笑着跟孩子说，“我有法子，保证你爸回来不会再打你。”</p><p>少年的眼睛更亮了，探着脑袋等答案。</p><p>“我再揍你一顿狠的，”说罢，张二爷还真站了起来，Hubery赶紧溜。</p><p>呜呜呜，人心险恶！</p><ol start="2"><li></li></ol><p>“…..真的已经罚过了….”少年看着拿着戒尺走过来的老父亲，步步后退，气鼓鼓的说，“您怎么不讲理呢？”</p><p>“讲理？你舅爷揍的是我那一份儿，你还编排到了你爷爷，我爹，这怎么算？”</p><p>人生的乐趣不就是逗孩子嘛，大林拎着尺子，眉眼隐约透露出笑意。</p><p>孩子一时哑口，突然想到什么，拿出手机在相册里翻了翻，害羞又心虚地把照片递给人看，瞥着人脸色弱弱地说，“您看，舅爷打得挺重的，能不能算了呀…”</p><p>大林看到照片，表情愣了一下，一股子无名火涌上心头，又心疼又生气。照片只是小孩受罚完的臀部到腿部的特写，应该是受完罚的第二天拍的，因为深红全褪成了暗红，臀峰上都是黑紫色，还有几处破了皮，大腿上也被扫到几条宽长的紫青色的痕记。</p><p>他都没有打他儿子这么狠过！</p><p>大林气得就想给张二爷打电话问问怎么回事儿，在掏出手机的那一刻，扫到少年惊慌失措的表情，突然冷静下来，狐疑地看了眼孩子，又看向手机。</p><p>照片里的孩子像是比自己儿子更瘦长，而且…大腿上的痕迹像是被皮带扫出来的，大林要被气笑了，再次问孩子，“这是舅爷打的？”</p><p>少年愣了一下，还是诚恳地点了点头。</p><p>“皮带？”大林这时候的声音已经是极冷了。</p><p>Hubery心里一惊，他爹眼神儿怎么这么好？点着头承认。</p><p>大林死盯着孩子看了几秒，时间仿佛停止了，少年被压抑地喘不过气了，又退了几步，缩到墙角，先哭出了，“呜….我错了….照片里不是我，，我怕您再打我嘛…”</p><p>“那你就骗我？”大林放下手上的尺子，活动了下筋骨，“我成全你，去拿皮带来。”</p><p>少年呆住，不愿动，一想到他言哥那骇人的伤处，小孩心都凉了，金多多更多了起来，“我错了，我真的错了，我再也骗了，爸爸~~”</p><p>“三，”大林沉着脸开始数数。</p><p>“爸~~”</p><p>“二！”</p><p>少年只好忙跑去老爸的房间，随便拿了条皮带，进书房。</p><p>孩子现在就是十分后悔。</p><p>赔了夫人又折兵。</p><ol start="3"><li></li></ol><p>舅爷并没有重罚他和多多，第二天，少年一觉醒来，身后虽然还有些钝痛，但是基本上恢复白净，只有臀峰几处还有些青紫痕，跟没打一样。Hubery撇了撇嘴，把主意打到了他言哥身上，给人发微信，【言哥哥，我亲爱的言哥哥~~】</p><p>何言：【？】【不借钱】【不打架】【不想打游戏】</p><p>隔了一天的何言已经要被痛死了，接到Hubery这不怀好意的微信，直接拒绝三连。</p><p>Hubery：【你可以….拍一下你的屁股的照片给我吗？】</p><p>Hubery微信发出去，也觉着好羞耻又觉着自己的问法莫名熟悉，直到后来有一天，少年知道什么是py交易时，才明白那股子熟悉感是那儿来的了。</p><p>何言：【？】【你t m 是不是有毛病？】【找打？】</p><p>Hubery：【我不给其他人看，我就是怕老爸回来后还打我，所以要弄得惨一点儿…】只有你的最惨。</p><p>何言秒回【滚】</p><p>少年隔了几秒，像是忍痛割爱般说【言哥哥~~救救孩子吧，我压岁钱的一半儿都给你！】</p><p>那边回了个【我不缺钱】+ 冷漠表情。</p><p>本以为没了希望的Hubery正想着要不要找其他哥哥问问，晚上收到了何言的微信【艹，压岁钱全给我，我把照片给你。】</p><p>Hubery惊喜地发了个【？】</p><p>何言骂骂咧咧：【t m d何九华扣了我3个月的生活费，说要给老舅买茶叶和皮带】【茶叶我就不说什么了，皮带，t m d，我请他打我了？】</p><ol start="4"><li></li></ol><p>郭麒麟接过孩子手上的皮带，点了点桌面，示意Hubery撑好。</p><p>孩子苦着脸，刚撑好，大林就把他的裤子给扒了。常年健身的人儿手劲儿轻不了，只五六记就把孩子打得要逃窜，“呜呜呜….我知道错了”</p><p>屁股上齐齐地印着四五条红记，大林冷着脸，按住小孩，补满二十记，停了手，问到，“还耍不耍小心思了？”</p><p>Hubery忙说不敢了不敢了，才被放过。</p><ol start="5"><li></li></ol><p>刚出了远门回来就打人，这不是郭麒麟的本意，所以并没有多责，给孩子擦了眼泪，捏捏小孩的肉脸，宠溺又威胁道，“要再有下次，我给你打成照片上那样。”</p><p>孩子慌得猛摇头。</p><h3 id="孟哥篇："><a href="#孟哥篇：" class="headerlink" title="孟哥篇："></a>孟哥篇：</h3><p>孟哥是第二日凌晨到的北京，等他睡醒了，屋里俩孩子都没了。孟鹤堂就去对门儿看看，看见四个崽崽并排趴在床上，打游戏的打游戏，看漫画的看漫画，刷视频的刷视频。</p><p>他的老搭档还在睡觉。</p><p>听见动静的几个孩子慌忙转头，见着是他。他家俩儿子第一时间就躲进了被子里，翻身压到了伤处，被子里传来“嗷嗷嗷”的惨叫。</p><p>周全忙求情，“爸爸都揍过了。”</p><p>周正猛点头，附和，“可疼了。”</p><p>孟哥含着笑，把手上的药放在床边，往床上一坐，逮住离着最近的周正，就把人穿得宽松的裤子给扒了，孩子一阵惊呼乱动，被他轻轻拍了一掌，“别动，我给你揉伤。”</p><p>这简直比挨打还疼。</p><p>老周太懒，没有给你上药揉伤的习惯。所以昨天打完的肿块今儿更硬了，碰都不能碰，更别说用力按揉了，周正痛得大哭，“呜呜….我不要按，嗷嗷嗷嗷啊！疼~~~”</p><p>被子里的人儿更瑟瑟发抖了，等着把双胞胎都揉完伤，上好药，俩孩子在被子里都热得满头大汗。</p><p>兀得被掀了被子，少年看向父亲的眼神儿可怜兮兮的满是求饶。</p><p>“老周打过了，我就不二罚了，出来，我给你们上药。”</p><p>孟鹤堂也出了不少汗了，心里又骂了几遍自己搭档太懒了，揪着不太情愿的老二出来，还没碰到小孩呢，就听少年哭着求饶，“爸<del>你轻点儿</del>”</p><h3 id="尚九熙篇："><a href="#尚九熙篇：" class="headerlink" title="尚九熙篇："></a>尚九熙篇：</h3><p>尚九熙像来自由惯了，本打算在上海多探两天店的人，临时取消行程，当天晚上就回去了。</p><p>他儿子正和何言趴在一张床上。老何在给何言上药，被他撞个正着，瞥一眼小孩伤势惨重的样子，九熙皱了眉头，凑上去又看了两眼，自己都感觉在替他疼，抱怨道，“你又给言仔打这么重。”</p><p>“他该打，”何九华手上动作没停，碘伏一下子涂在孩子的破皮处，就听少年“嘶”地一声，尚九熙忙说，“你轻点儿！”</p><p>“长痛不如短痛，忍着，”何九华下手极快，话刚说完没多久也结束了，站起身来，把药递给尚九熙，一脸嫌弃的模样看向尚温余，“小鱼儿还要上药吗？就肿了点儿，看给他哭的。”</p><p>尚温余见着老尚过来，忙往人怀里扑，告状，“呜呜呜….干爹打我！老疼了！”</p><p>尚九熙狐疑地拨开孩子的裤子。确实，和言仔比，小巫见大巫了。他先前也罚过孩子重的，大概是因为小孩第一次挨老何的罚，平时看何言挨完揍后又有心里阴影，所以才这么怕，又因为….</p><p>九熙拍拍孩子的后背，一下点破，“可没到重罚哈，别演了，我不打你。”</p><p>果然，尚温余的哭声小了许多，但还想着撒娇，嗓音弱弱地，“真的很疼…”</p><p>尚九熙没理孩子，冷着声，“但你得给我把那幅漫画重弄一下，构图，勾线，上色，你画的那叫啥玩意儿？！”，又补道，“内容也要改，挨揍的人得是你！”</p><p>我社这羞人的手法儿是也有传承的吗？</p><h3 id="今日碎碎念："><a href="#今日碎碎念：" class="headerlink" title="今日碎碎念："></a>今日碎碎念：</h3><p>为什么郭麒麟能发现照片是假的呢？因为他知道他老舅那么洁癖的一人儿，是不会用皮带打孩子的，更何况，皮带打坏了还得买新的，老舅那么抠，肯定不会。</p><h3 id="今日小剧场：-3"><a href="#今日小剧场：-3" class="headerlink" title="今日小剧场："></a>今日小剧场：</h3><p>手握言仔照片的Hubery又上门把压岁钱给讹了回来。这波谁最亏？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;理了一下人物：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#理了一下人物：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;理了一下人物：&quot;&gt;&lt;/a&gt;理了一下人物：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;孟家：孟元诚（橙子）&amp;gt; 孟元庆（为什么不是令字辈呢？因为我当时写的时候还不知道有令字，不改了，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="张云雷" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%BA%91%E9%9B%B7/"/>
    
    <category term="杨九郎" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E4%B9%9D%E9%83%8E/"/>
    
    <category term="九辫" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%B9%9D%E8%BE%AB/"/>
    
    <category term="张安溢/多多" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%AE%89%E6%BA%A2-%E5%A4%9A%E5%A4%9A/"/>
    
    <category term="杨帆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E5%B8%86/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="尚温余/小鱼儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E6%B8%A9%E4%BD%99-%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="张九龄" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%B9%9D%E9%BE%84/"/>
    
    <category term="王九龙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E4%B9%9D%E9%BE%99/"/>
    
    <category term="张听白" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%90%AC%E7%99%BD/"/>
    
    <category term="王明墨" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%98%8E%E5%A2%A8/"/>
    
    <category term="龄龙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%BE%84%E9%BE%99/"/>
    
    <category term="郭麒麟" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F/"/>
    
    <category term="郭汾阳/Andy" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E6%B1%BE%E9%98%B3-Andy/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="孟元诚/橙子" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E8%AF%9A-%E6%A9%99%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="周全/全哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E5%85%A8-%E5%85%A8%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="周正/正哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%AD%A3-%E6%AD%A3%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="熙华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%86%99%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="孟元庆/小庆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E5%BA%86-%E5%B0%8F%E5%BA%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【桃x林饼安迪】谁也没逃了</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/27/%E3%80%90%E6%A1%83x%E6%9E%97%E9%A5%BC%E5%AE%89%E8%BF%AA%E3%80%91%E8%B0%81%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E9%80%83%E4%BA%86/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/27/%E3%80%90%E6%A1%83x%E6%9E%97%E9%A5%BC%E5%AE%89%E8%BF%AA%E3%80%91%E8%B0%81%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E9%80%83%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-11-28T02:11:41.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:27:11.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="（一）"><a href="#（一）" class="headerlink" title="（一）"></a>（一）</h1><p>“哥，我太难受了。”</p><p>这是缩在沙发上哭了好久的小人儿开口跟郭麒麟说的第一句话，语气悲凉，红红的眼眶里哭不出泪了，就这么绝望般地看着大林。郭麒麟心中一阵刺痛，搂着孩子的胳膊又紧了紧，一时也不知要说些什么。</p><p>凌晨一点，难得早睡的郭麒麟被一阵电话震动声闹醒，睡眼惺忪的大林被电话里那带着哭腔又满怀歉意的声音一下子唤醒，忙下床去门卫处接人。</p><p>刚入秋的夜里泛起些许寒意，郭麒麟一到门卫处就见着只穿着单衣长袖的小孩被门卫的老大爷劝着喝了好几口热茶，郭麒麟刚想去谢过老大爷，就听老头儿把念叨的对象转向自己，“这大晚上<br>的，孩子不晓得加件衣服，你这么大的人儿了，怎么也就穿这点儿。”<br>“我这不着急嘛，大爷。”郭麒麟着急忙慌地穿着短袖大裤衩的睡衣跑下来的时候没觉着冷，这会儿领着孩子往大楼里走的时候倒是觉着了寒意，看着默默走在自己身侧的小孩，用天津话问道，<br>“你冷嘛？”</p><p>孩子愣愣地点头说“有点儿”。</p><p>”那跑哇！“</p><p>一进家门，刚刚被大林闹醒的妻子把客房理好了出来，困着的人儿跟大林说，”我就不陪你们哥俩聊啦”</p><p>大林忙说，“没事儿，你去睡吧。”</p><p>“嫂子晚安。”礼数是刻在郭家子弟骨子里的东西，哪怕这会儿的安迪在伤心的情绪里。</p><p>本就对安迪无限包容的大林看着缩在沙发上默默流泪的孩子，是半点儿责备的话都说不出口。大林问什么，小孩都只是点头或摇头，这突兀的一句话，倒是给大林弄哑口了。正想着说些什么换个<br>话题，茶几上的手机就震动起来。</p><p>瞧见来电显示，大林忙起身去接，“哎，爸。”</p><p>“啊。。安迪。。”沙发上的人儿拽着大林的衣角，一个劲儿地朝着大林摇头，满脸哀求状，大林撒起谎来神色丝毫不变，“安迪没来我这儿啊。”</p><p>“哎，好。他要是一会儿来我这儿，我告诉您。”</p><p>郭老师那边刚挂了电话，大林就按了一下太阳穴，叹了口气，又给烧饼拨了过去，拨号声嘟了七八秒才被接起，电话那头起床气满满，“有啥事儿啊？林林。”</p><p>“饼，我爸给你来过电话吗？”</p><p>电话那头立马清醒不少，语气严肃，“没。怎么了？师父出啥事儿了吗？”</p><p>大林暗暗松了口气，”我爸没事儿。你能给爸去个电话，说安迪在你那儿。。吗？“</p><p>烧饼，”？！！“</p><p>”孩子现在奔我这儿来了，但我跟爸说他没在我这儿。“</p><p>烧饼，”？！！“</p><p>”哎呀，我的好哥哥，你就跟爸说安迪已经和麦麦一块儿睡着了。”</p><p>电话那头的烧饼骂了句脏话，气道，“这事儿没两顿饭下不来！”</p><p>“成成成。”大林的钱包在滴血。</p><p>烧饼又骂了句脏话才把电话挂了，握着手机刚想给师父拨过去，电话又震动起来，来电显示正是师父，烧饼握着手机跟烫手山芋似的，心里又骂了几遍大林，心里嘟囔着，“你可别把我坑了，少</p><p>爷”，才立着身子去阳台上接师父电话。</p><p>沙发上的安迪看着他哥的这一顿操作，简直惊呆了。安排好一切的大林累坐在沙发上，对上孩子诧异的表情，没好气地，“饭钱你出。”</p><p>安迪啊一声，说了句“好吧”。</p><p>“困了嘛？”</p><p>安迪点点头又摇摇头，“我睡不着。。“</p><p>大林见孩子一脸泪痕，无奈来着安迪起身，”去洗把脸，咱哥俩躺床上聊吧。”</p><p>刚躺下，又接到烧饼的电话，对方骂骂咧咧地，“师父知道了！“</p><p>”啊？“</p><p>”我刚跟师父说安迪睡下了，师父就问是不是你让我这么说的。“</p><p>大林内心一阵儿无语，突然想起费脑子的事儿是不能让安排烧饼弄，这明显撬人话呢，”你说是？“</p><p>”那我能说不是吗？！你怎么有好事儿的时候不想着点儿哥们儿，大晚上的这事儿你找栾云平啊！”大晚上在媳妇儿被窝儿里睡得正香的烧饼，平白无故地摊上这么一个大锅，愤愤不平，“师父让<br>我们明天早上把安迪送回来。”</p><p>“我们”二字着为强调了一下，大林叹了口气，忙说，“我错了我错了，哥。”我错了，我不该找饼哥的，下次，，，就找小孟儿！不行，那位也不灵光，思来想去，也没想出个好人选。</p><p>烧饼以为是朝他道歉，语气软了软，“没事儿，早点儿睡吧，明天早上我去接你们。”谁让他是哥呢？</p><h1 id="（二）"><a href="#（二）" class="headerlink" title="（二）"></a>（二）</h1><p>“对不起，哥。”刚挂了电话，身边的小崽子就凑了过来，满腔愧疚。</p><p>黑灯下，大林看不清孩子的神色，但想也知道，定是内疚极了，大林拍拍孩子的身子，宽慰道，“没事儿，不干你的事。”</p><p>护着你，本就是我心甘情愿的事。</p><p>安迪只有小时候大林回玫瑰园住的时候和哥哥一块儿睡过，小孩喜欢清晨偷偷跑进大林的屋里，钻进哥的被窝里再睡个回笼觉。像今天这样和哥哥睡在一起，还真是头一次。</p><p>血脉相连，哪怕大林一年在玫瑰园也待不了几周，少年还是觉着大林是除了父母以为与他最亲近的人，安迪躺在大林身边，跟他说着今日的事儿，“今天鼓曲社里的几位老前辈来家里，爸又不是<br>不知道我在变声，非要我在人面前唱，我唱就唱了，他又在人面前把我批得分文不值。。”孩子的声音接近哽咽，又道，“晚上又有好些人来家里吃饭，我去给人斟茶的时候，不小心倒满了，爸爸…又说我。”</p><p>孩子顿了好久，苦苦地问道，“我…就这么不堪吗？哥…”</p><p>“没有！不许这么说自己。”大林把孩子揽在自己怀里，感受着孩子在自己胸口哭得颤抖，大林心中抽痛，恨不得去把自己深处的伤疤通通揭开，展现出那糜烂不堪的伤口，告诉安迪，他哥这样也能活得好好的。</p><p>算了，比烂？何必呢？</p><p>大林轻轻拍着少年的后背，温柔道，“别哭了，明天眼睛真的要肿了。”</p><p>身边的孩子“嗯”一声，还真的听话地把泪擦了。大林只觉着嘴里发苦，嘴巴张张合合还想说些什么。</p><p>太久了，大林都快忘记每日被父亲挖苦，嘲说的滋味了，也不记得当初自己是如何自愈的了。他本以为安迪不学相声，父亲又是中年得幼子，不用经历自己所经历过的。可安迪的嗓音条件太好</p><p>了，性子又跟自己如此地像，三四年前被父亲送去学戏后，大林眼见着肥嘟嘟的小崽暴风成长，瘦了下来，也不似小时候那般活泼了。</p><p>他也曾为了安迪去跟父亲争取过。</p><p>可能也是为了不想再见到小时候的自己，他和父亲大吵一架，却换来父亲诛心的一句，“你是成材了，要让你弟弟不成（材）吗？”</p><p>太诛心了，终究他是父，我为子。</p><p>自那之后，大林便再也不和郭老师谈安迪的教育问题，借着工作的由头，连玫瑰园都很少回了。</p><p>眼不见，心不烦。</p><p>身边的人儿呼吸放缓，应该是睡熟了，倒是大林想着事儿，直到凌晨四五点才入眠。</p><p>刚睡熟没多久，就被自家幼崽叽叽喳喳地吵醒，“爸爸！干爹来惹～”</p><p>大林按着太阳穴，迷瞪着眼把试图不脱鞋就上床的小崽儿赶下去后，坐在床上，困得生无可恋。<br>“大林，你赶紧的！”</p><p>在烧饼的一再催促下，哥俩才艰难起床，简单洗漱后，正准备出门，大林就见着妻子把穿戴整齐的奶娃娃塞自己怀里，大林一脸困惑。</p><p>“我约了昕昕去逛包～”妻子笑着说。</p><p>“昕昕？我家那位？”一只脚已经迈出门的烧饼又退了回来，在得到人肯定答案后，毫不客气地踹向偷笑的大林，“你们家能不能别指着我一人嚯嚯！”</p><p>“替我告诉嫂子，饼哥可有点儿不乐意呀！”大林侧着身子躲开，笑着打趣。</p><p>“没有！别瞎说！”</p><p>路上，烧饼把事情问清楚了，只不过还是一脸困惑，“安迪来都来你那儿了，你为啥跟师父说没有啊？咋就非得能把我搭上呢？”</p><p>大林也没想通。师父总说他越大越叛逆，说他的反骨埋在根里，他当时笑着跟师父说他不会。</p><p>昨晚也就是脑子一热，谎话说出口才反应过来，忙打电话给烧饼，让人去给郭老师报个平安信。<br>大林叹了口气，道，“我也不知道，让您吃挂落儿。”</p><p>烧饼“嗨”一声儿，空出一只手来拍了拍大林的胳膊，“多大点儿事儿！再加一顿饭就成。”</p><p>“你这倒霉孩子！”<br>王慧就在客厅沙发上坐着，一见着安迪躲在烧饼身后进屋，就上前拎着少年的耳朵，把孩子拽到自己跟前，“你要死啊你！大晚上的跑出去也不留个信儿！”</p><p>“师娘。。”</p><p>“奶奶！”</p><p>烧饼刚想拦着点儿师娘，就见着一小团子朝王慧奔过来，转头看见大林一脸“我料到了”的样子，没好气地白一眼，怪不得他要等会儿再进屋！</p><p>王慧抱着小奶团子，亲了又亲，逗得小孩咯咯乐，这下是没功夫念叨他们哥儿几个了。</p><p>“那。。妈，我们就先上去见郭老师了。”大林拉着烧饼和安迪的手赶紧溜。</p><h1 id="（三）"><a href="#（三）" class="headerlink" title="（三）"></a>（三）</h1><h3 id="耳光预警"><a href="#耳光预警" class="headerlink" title="耳光预警"></a>耳光预警</h3><p>“还知道回来呀，少爷”，郭德纲看完手中的一页，才放下书，极具气场的眼神睨着安迪说。</p><p>安迪低着头，抿着嘴，不做答。</p><p>书房里死寂了几秒，然后就听着“啪！”一声，郭老师把手里的书猛地砸在安迪身上。</p><p>一旁的烧饼和大林看着皆是心里一紧，外人只知道郭老师要是跟徒弟生气了会不理人，只有他们清楚，郭老师更生气的时候便会手里有什么就扔什么。</p><p>烧饼疑惑地看向大林，大林也迷茫地摇摇头。</p><p>“你要不要再给我表演一下怎么从二楼翻下去的？！”</p><p>此话一出，宛如氢弹爆炸，瞬间将书房里炸的死寂无声。</p><p>安迪把头埋得更低了。</p><p>大林惊讶地看一眼安迪，他不知道他兄弟的胆子原来这么大。</p><p>烧饼幽怨地看了眼大林，他真的好像把他坑惨了。</p><p>郭老师又一书扔向大林，怒道，“安迪奔你那儿去了，你都不知道给家里稍个信儿，你就这么当哥的？！”</p><p>大林一把接住砸落的书，刚想说什么，就见着郭老师又一本书砸向烧饼，骂道，“傻！”</p><p>烧饼一脸无辜，又无法反驳，刚弯腰把书都捡起来放回书桌，就听师父沉声吩咐道，“去楼下切几片姜上来。”</p><p>烧饼虎躯一震，杵在书房里愣了两三秒。</p><p>“打脸还是含姜，你们自己选！”</p><p>郭德纲把书架上的戒尺拍在书桌上，砸得哐当响，震得垒着的书都倒了。</p><p>得了，今天横竖是不好过了。烧饼转身就下去了。</p><p>郭德纲看着眼前立得端正的大儿子，一头顺毛也挡不住人身上自带的气场。这些年闯荡下来，磨出一副贵公子的样子，一点儿也不像小时候站在他面前那般局促不安了。</p><p>前年，也是刚入秋，大林带着满百天的奶娃娃回玫瑰园宴客。大林到的时候，屋里已经聚了不少师兄弟了，屋内气氛怪异，大林一眼就瞧见了在客厅正中央最显眼的地方罚站的安迪。大林环顾一<br>周，果然师父他们还没到。</p><p>“老秦，你们几个上偏厅那儿唠去！”八面玲珑的孟哥在大林后面到的，已经替大林安排上了。</p><p>“通哥跟师娘订菜去了，老秦说他头一个到的时候，孩子就在这儿站着了，这才忙给我发消息让我赶紧过来，“孟鹤堂看着面色不善的大林，拉着人在门外说道，“今儿算是过节，你…”</p><p>“我知道。”大林靠在门框上叹了口气，“师父什么时候到。”</p><p>“洋洋跟我说快了。”</p><p>那天，爱整点儿酒的大林只喝了半杯示意了一下。散宴的时候接近十二点了。等人都散尽了，大林才漱了下口进了郭老师的书房。</p><p>郭德纲从未见过他大儿子这般生气过。去t m 的风度，</p><p>被怼后的大林气得当天晚上就领着孩子跟媳妇儿回市区了。</p><p>当然，隔天下午，大林又独自一人回来道歉了。究竟是被于大爷训过，还是自己悔过的，这都是后话了。</p><p>大林被人盯着，心里发毛，面上却依旧泰然的样子。他学了二三十载，才学会能安然回接父亲深邃的眼神。</p><p>听得烧饼“咚咚咚”踏楼梯的声音，大林舔了一下嘴唇，他真的忘了上次含姜是什么滋味了。</p><p>辛辣夹杂着生姜独特的气味直冲脑门儿，逼得三人两眼发红，生理盐水都给呛了出来。口水被激得止不住地往外分泌，几人只能硬着头皮往肚子里咽。</p><p>三五分钟后，也不知是身体机能适应了，还是生姜表层的刺激物被中和了，三人面上才恢复了正常。</p><p>又含了三五分钟，郭德纲才许人把生姜吐出来。烧饼被生姜热得一脑门子汗，吐出来后才觉着如释重负。安迪本身就不爱吃含生姜的菜，这会儿被满腔的姜味弄得快作呕了。大林在二人后头，刚<br>准备把口里的东西吐出来就听郭德纲一声，“你吃下去。”</p><p>他就知道，撒谎，含姜是警告，吃下去才是惩罚。</p><p>大林抬起头来，当着父亲的面儿，一口咬破，生姜的汁水在口腔里爆开，大林只觉着满脸火辣辣的热。长痛不如短痛，大林肆意咀碎，一口强咽下去，他都能感觉到生姜一路从他食道烧到胃里。</p><p>“你且记着这个滋味。”郭德纲上秒还拿着戒尺点着大林的胸口严厉训话，下秒却抽上一旁被吓到的安迪，“裤子给我脱了！”</p><p>安迪和大林皆猛抬头，满不可相信。</p><p>这不正常，郭老师一般诛心，体罚还真是少之又少。</p><p>烧饼往后退了两步，想躲开他们父子的战争，却见师父把戒尺递了过来。</p><p>“你给我把他腿打断。”</p><p>郭老师这句话说出来轻飘飘的，仿佛在跟烧饼说，“中午订俩菜就够了。”</p><p>“爸。。”安迪要被吓哭了，躲在大林身后，强忍着哭腔跟郭老师求饶。</p><p>“你还怕这？！你从二楼顺着布条子往下翻的时候你怎么不怕呢？那绳子要是断子，你咋办？！大晚上的跑那么老远去找你哥，你要是碰上黑车咋办？”</p><p>郭德纲说着说着，气不过一脚踹上孩子，“我昨天是冤了你了吗？！”</p><p>大林接住被踢摔倒的孩子，挡在父亲和安迪中间，哪怕来的路上已经劝了自己很多遍不要太在意父亲的话，可那话和他小时候听到的一模一样，终究怒火中烧，像是在为自己小时候愤愤不平，<br>道，“您又当着那么多人的面儿把他贬得分文不值，还不算没冤到他？我上次就说过，世上有一个郭麒麟就够了！”</p><p>“啪！”一声脆响，大林被打得偏过头去，倒也恢复了些许理智，顺势跪在地上，道，“我过了。”</p><p>“哥！”安迪扑通一声也跪在大林身边。</p><p>事情发展的太快，看楞了烧饼，他膝盖弯了弯，看一眼师父，也准备跪下，却被师父勒令站着，手里捧着戒尺，尴尬极了。</p><p>郭德纲见着他大儿子明明主意正的不得了却又在他面前作一副低眉顺眼的样子，心中一股邪火，“你愿意跪就跪！”</p><p>又朝安迪道，“起来撑桌上，裤子脱了！”</p><p>十三四岁的少年了，如果当着这么多人受责，安迪只觉着不如去死。虽说饼哥不是外人，可。。</p><p>安迪跪在地板上一脸哀求地朝父亲摇头，看着父亲严肃的神情，觉着浑身发凉。</p><p>他看过哥哥的采访，不知这样算不算把尊严碾碎？</p><p>孩子暗自苦笑，起身走到书桌前，刚准备把裤子褪下，就被哥哥一声喊住，他转身看去，他哥已经站了起来，接过烧饼手里的戒尺，朝着郭老师道，“求您让饼哥出去吧。”</p><p>郭德纲看着儿子微微红起的脸颊，哎，父子债。</p><p>郭老师终还是一抬手，烧饼朝着大林投向感激的眼神儿后就一溜烟儿跑没了。</p><p>更为感激的是安迪，烧饼一走，小孩就规矩地脱了裤子，把上衣也卷了半截翻上去，俯撑好，“谢谢哥。”</p><p>听得孩子的一声谢谢，大林只觉着心里发酸。多好的孩子呀，大林把手里的戒尺都快捏出印儿了，也不舍得下手。</p><p>郭老师站在人身后，轻咳一声，道，“你要不会，就去喊烧饼上来。”</p><p>大林还是没动。</p><p>“你想想他干的那些事儿，这顿打，不冤他。”</p><p>确实。</p><p>大林按着安迪的腰，下手却跟拍灰似的。</p><p>郭老师在线吐槽，“我听说有次轩轩跟冯照洋闹了脾气，半夜奔你那儿，你把人孩子打得逃到了你师父那儿，就这劲儿？”</p><p>大林和安迪的耳朵都噌地红了起来。</p><p>大林这才重了五分劲拍下去，一道红记立马显了出来。郭德纲冷哼一声，坐回了太师椅。</p><p>父亲没说打多少下，大林也不好停下来，几十下过后，小孩身后已然一片红月中，在他手底下也不老实起来，微侧着身子躲罚。</p><p>安迪只有把老妈王慧惹急了的时候才挨过一次打，都是很久之前的事儿了。忍到现在没哭喊出来已经是孩子的极限了，又一记责在臀峰上后，压着先前的月中痕，小孩没忍住嚎了一嗓子，大林便<br>停住了手，看向父亲。</p><p>郭德纲坐在太师椅上不为所动，沉着脸，“不许停。”</p><p>又三四十下过后，孩子快趴不住了，双腿疼得直打颤，哭得呜呜咽咽的，身后也高高月中起，跟发面团子似的，有几处直接变成了暗红，发着深紫色，</p><p>大林是下不去手了，又看向父亲，请求道，“爸。。”</p><p>“记住教训了吗？郭汾阳。”</p><p>安迪忙点头哭着说知道了。</p><p>郭德纲“哼”一声朝着大林点头后，大林就连忙把孩子扶起来，穿戴好衣服。</p><p>孩子泪汪汪地站在哥哥身侧，一双桃花眼哭得红肿，怯生生地低着头不愿看父亲。倒是大林，迎上郭德纲的一双眸子里透不出喜怒。</p><p>郭德纲记起大林小时候每次一挨上他的训就哭得凄惨，用不着他敲打便乖乖认错了，不像现在，认错，但又坚决不改。在他面前永远一副不悲不喜的样子，忠臣孝子，低眉顺眼，偶尔又针锋相<br>对，伶牙俐齿，怼得他肝疼。</p><p>大林见着父亲的脸色好像又黑了几分，心里疑惑，以为没有罚完，却又听父亲语气不善的让他俩赶紧滚，又是一头雾水。</p><p>算了，不管了，去帮弟弟上点儿药要紧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#（一）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;/a&gt;（一）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“哥，我太难受了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是缩在沙发上哭了好久的小人儿开口跟郭麒麟说的第一句话，语气悲凉，红红的眼眶里哭不出泪了，就这么</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="郭德纲" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E5%BE%B7%E7%BA%B2/"/>
    
    <category term="郭麒麟" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F/"/>
    
    <category term="郭汾阳/Andy" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E6%B1%BE%E9%98%B3-Andy/"/>
    
    <category term="烧饼" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%83%A7%E9%A5%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【龄龙x小孩】纹身</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/22/%E3%80%90%E9%BE%84%E9%BE%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%BA%B9%E8%BA%AB/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/22/%E3%80%90%E9%BE%84%E9%BE%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%BA%B9%E8%BA%AB/</id>
    <published>2021-11-23T01:40:58.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:29:15.975Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h1><p>“出门我碰见你爸爸了”四方桌外，一身穿青色长衫的小孩含着笑对着旁边略高些的孩子说。</p><p>“不能！”桌内的孩子一咬牙，“我爸爸死了！”</p><p>“他明天还有专场呢？”桌外肤色黒些的少年故意发问。</p><p>“去不了了！”桌内的孩子随手展开案上的一把扇子，心虚地，“跟你说了，已经死了。”</p><p>台下哄笑一片。</p><p>……</p><p>一场《论捧逗》演下来，效果不错，一对少年也成功地把场子搞热起来。只不过一掀门帘，往里走起步，两位少年就见着应该在外地准备专场的张九龄和王九龙俩人正坐在沙发上和杨鹤通聊天。</p><p>龄龙二人见着孩子下场，本来和主任聊天还带着笑脸的俩人，立马沉下来脸，吓得俩孩子愣在过道里。高一些的那孩子瞥着王九龙脸色，支支吾吾地说，“台上无。。大小，吧，爸？”</p><p>王九龙冷哼一声，往沙发上靠了靠，“把大褂换了，咱爷俩聊聊台下的事。”<br>“台下”二字说得颇为用力。</p><p>站着的黑一些的少年一脸懵逼地看着张九龄，被人熊了句，“愣着干啥，没听你师父说话？”吓得孩子忙去解大褂的扣子。少年凑到搭档的身边小声地问，“你干啥了？”</p><p>高一些的孩子也是一脸莫名，“我啥也没干呀。”</p><p>一场演完，俩孩子背上的衣服都湿透了。汗滴滴的衣服贴在孩子身上，白色的衣料底下隐隐约约有黑色的印记。</p><p>高一些的孩子刚把大褂叠好，拿着自己的大裤衩正打算跑进更衣室把水裤换下来，就被一把合上的扇子骨砸到肩膀，痛得孩子嚎叫一声，下秒看向父亲的脸色带上了愠色，“你干啥呀！”</p><p>一副你不给我个交代，我就没完的架势。</p><p>王九龙站起来就要踹孩子，被张九龄栏住。</p><p>后台年纪小的师弟们都躲了出去，只剩主任杨鹤通夹在中间做好人，先训一句暴躁的孩子，“怎么跟你爸说话呢？”又看着王九龙暴躁的样子一脸嫌弃，“去去去，领着孩子去我屋里训。把我这儿的孩子都吓跑了。”</p><p>王九龙立马上手薅着孩子的衣领进了主任的办公室。张九龄睨一眼旁边被惊住没动的儿子，小孩立刻跟进了办公室，“我自己走，自己走。”</p><p>一进房间，王九龙就武力压制地把小孩的白T恤给撕了，就见孩子后背果真纹着一条大龙，气得人抬腿就是一脚踹在孩子屁股，“王明墨！你真的是反了天了你！”</p><p>跟在后头的另一孩子立马知道缘由了，忙上前解释，“师父师父，那是贴纸！不是真的！”</p><p>王九龙疑惑的眼神看向他。</p><p>小孩瞥一眼靠着门框也看向他的父亲，咽了咽口水，“是草木纹身贴纸，看着像真的，但就只能维持2周，”小孩瞧着二位的脸色，补道，“我们的还有几天就掉了。”</p><p>“你身上也有？”靠在门框上的张九龄进了房间，见孩子点头后，皱了下眉毛，“衣服脱了我看看。”</p><p>不愧是好兄弟，一个背上贴着青龙，一位搞的是白虎。</p><p>“好样儿的，张听白。”张九龄拍拍孩子的肩膀，语气森森，“胆儿越来越大了。”</p><p>“是假的呀。。”张听白往后退了退，贴在墙上，语气弱弱的。还想再说什么，就见王九龙转身出去把后台的鸡毛掸子，戒尺，和藤条都拿了进来。</p><p>俩小孩看着都觉得身后在隐隐作痛。</p><p>张九龄转身把门锁了，然后挑走了藤条，指着张听白，语气不善，“你要庆幸是假的，要tm是真的，我把你丫皮扒了。”</p><p>俩孩子刚中考结束，没啥事儿干，就被安排在青年队一周演两三场，其余时间来下场门那儿听活儿。刚上台没两天，俩孩子的超话都被建起来了。张九龄王九龙这前脚刚离了北京去外地筹备商演没几天，后脚就收到粉丝拍的视频。</p><p>视频里，王明墨跟今天一样穿了件儿白色的T恤，不知道干什么了，衣服湿哒哒地贴在孩子背上，后背上的图案在湿衣服下隐隐若现。</p><p>再一看粉丝发出来的时间，显然没到该散场的时候，又往上翻翻，便看到俩孩子跑着进广德楼的视频，粉丝一阵起哄，说迟到了。</p><p>俩父亲越看心里火越大，安排好手里的事儿后，就立即飞了回来。</p><p>”明天是腿子活，爸。“张听白贴在墙边，离着张九龄有八尺远。</p><p>“你要演不了，我把你明天的场停了。”张九龄点点主任的办公桌，示意孩子趴过来。</p><p>听白满脸不情愿，刚想挪步呢，就被王九龙一脚踹到父亲身边，孩子看像师父的脸上写满了“我谢谢您”四个大字。</p><p>而王明墨同学则被王九龙粗鲁地按在房里的小沙发上，双手被擒在后背，裤子也被人扒了，紧接着就听得小孩杀猪般的惨叫。</p><p>张听白也好不到哪儿去，刚趴好，十几下藤条快且急地咬上孩子的那两团肉，疼得孩子一阵儿眼冒金星。</p><p>“张听白，你给我听好了！18岁后，你纹个花臂我都不管你，”<br>“没到岁数，你敢给我动这方面的心思，”<br>“你试试！”</p><p>这几下颇为狠厉，砸下去的印记先是泛起白纹，紧接紫红色的月中痕又迅速凸出来。孩子哭着保证说不敢了，以为结束了，刚直起身子又被王九龙按趴下。</p><p>王九龙的鸡毛掸子抵在听白身后，孩子一下子满脸惊恐，忙转头喊了声，“师父？”</p><p>王九龙应一声，一掸子抽在孩子臀腿处，“你告儿我，迟到了几次？”</p><p>王九龙手劲儿总是比张九龄重些，仅一下，就痛得小孩下意识地要逃，结果膝盖怼上了桌子的挡板，痛得孩子一把热泪撒了出来。</p><p>张听白还没回答王九龙的问题，王明墨倒是在张九龄的几鞭藤条下哭着全交代了，”嗷嗷嗷！师父，轻点儿！”</p><p>“迟到几回？”张九龄把藤条架在孩子本就伤痕累累的臀上，厉声问道。</p><p>“2次！就两次！”</p><p>“我真tm要夸你俩，我们才出去4天不到，就敢有两天迟到？！！”</p><p>“嗷嗷嗷！不敢了！”</p><p>王明墨在九龄手下认错是一顶一的快，藤条抽在之前掸子的月中痕上如撕裂般扯着孩子的皮肤，小孩哭得嗓子快哑了。</p><p>这边，王九龙也跟缺心眼儿似的，舞着掸子专往小徒弟的月中痕上抽，十几下下来，张听白都要趴不住了。</p><p>可还没完，张听白听到父亲再问明墨“有几天是提前走的”的时候，整个人下意识颤栗了一下，想死的心都有了。</p><p>这一场揍，算是把俩孩子刚放假要野的心给彻底打没了，因为最后，俩孩子泪眼汪汪地在祖师爷案台前罚跪的时候，九龄不像开玩笑地和王九龙说道，“我听大华说，他前些日子好好治了顿小言，现在他出差，言仔可乖了。”</p><p>“咋治的？”</p><p>“凡是大华要出差，走之前就给言仔来一顿。”</p><p>王九龙喝了口水，看向跪着瑟瑟发抖的俩孩子，吓唬道，“这法子可行。”</p><h2 id="后续1"><a href="#后续1" class="headerlink" title="后续1"></a>后续1</h2><p>台下太太们刷到龄龙黑着脸进出广德楼的视频，加上转天俩小孩的场真被停掉了，忙呼，“磕到了！”</p><h2 id="后续2"><a href="#后续2" class="headerlink" title="后续2"></a>后续2</h2><p>“听我爹说你现在乖了？”有天，张听白和何言打游戏的时候随口问道。</p><p>“啊？”何言不明所以。</p><p>明白后，何言就从游戏上掉线了，走之前恶狠狠地说，“我要去撕了何九华的嘴！”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;正文&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#正文&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;正文&quot;&gt;&lt;/a&gt;正文&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“出门我碰见你爸爸了”四方桌外，一身穿青色长衫的小孩含着笑对着旁边略高些的孩子说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能！”桌内的孩子一咬牙，“我爸爸死了！</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张九龄" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%B9%9D%E9%BE%84/"/>
    
    <category term="王九龙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E4%B9%9D%E9%BE%99/"/>
    
    <category term="张听白" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%90%AC%E7%99%BD/"/>
    
    <category term="王明墨" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%98%8E%E5%A2%A8/"/>
    
    <category term="龄龙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%BE%84%E9%BE%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【郭麒麟x小孩】要记得夸我</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/20/%E8%A6%81%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%A4%B8%E6%88%91/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/20/%E8%A6%81%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%A4%B8%E6%88%91/</id>
    <published>2021-11-21T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:18:43.406Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是继《小小辫儿》后的续写，但是写的是大林子和小孩～～</p><ol><li></li></ol><p>德云社里有几位性子不太像父亲的孩子。辫儿哥家的多多算一个，有时候孩子乖得都让他奶奶忍不住夹着天津方言朝张小辫儿调侃，“尼那小时候要顶得上咱多多一半儿乖，火筷子不至于都给抽弯了。还是咱家多多耐人儿。” 辫儿哥舔舔嘴唇，装没听见。</p><p>另一位便是大林家的孩子，Hubery。也可以换句话来说，他像没有经过老郭磨砺之前的小郭。不似父亲，小小郭的性子多有些张扬。</p><p>这不，还没见着人影，就听着小孩欢愉的声音从楼梯处传来，“爷爷！我会背《报菜名》了！可以再买一个皮肤了吗？”</p><p>一楼客厅里，郭家一家子人正在沙发上闲聊。 闻声，众人便停了谈话，看向飞奔而来的孩子，自己左脚绊倒了右脚，咚地一声摔在了大理石地板上。</p><p>老郭老师按住了妻子王慧要起身去扶孩子的胳膊，小郭老师见着孩子还在地板上生气地打了个滚儿，知道没啥大碍，又往沙发背上靠了靠，”Hubery, 你过来我看看摔哪儿了。”</p><p>孩子摔得眼泪都快出来了，借状演了半天戏也没人来扶，只好自己灰溜溜地爬起来，红着眼眶走到父亲身旁。</p><p>郭麒麟卷起孩子的秋裤，见着膝盖处只是微微红肿，放下心来，“你看你，跑啥？摔了吧。”</p><p>郭麒麟就差把“活该”俩字写脸上了。</p><p>小孩不开心，想起什么，回怼道，“那您喝啥？痛风了吧。” 说完便躲到奶奶身边儿，嘚瑟地朝郭麒麟做鬼脸。</p><p>郭麒麟顿时裂开了，下秒就换上一副“受教了，我改”的表情，听着母亲王慧喋喋不休的数落。然后，趁着王惠喝茶的功夫，狠厉地瞪了小孩一眼。</p><p>“奶奶，爸爸瞪我！”</p><ol start="2"><li></li></ol><p>太嚣张的坏处就是，小孩口干舌燥地在爷爷和爸爸面前儿背完第五遍《报菜名》，又被自己亲爱的老父亲告知，“怎么又吃栗子，气口还是不对，再来。”</p><p>Hubery朝着爷爷投去求饶的眼神，却见老顽童看不见他似的起身去了厨房。</p><p>小孩欲哭无泪，想凑到前去跟人求饶，又不敢离得太近，怕挨收拾。</p><p>大林见孩子像个缩头乌龟样站在自己跟前，没了往日张扬的风范，觉着又好气又好笑，一扇子抽在孩子臀侧，“背！”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>“这么威风啊。”张云雷牵着儿子多多的手到玫瑰园的时候，就见着大林训子的一幕，跟师父和姐姐打过招呼后，才坐在大林身旁，问道，“怎么想起来让Hubery背起贯口了？”</p><p>“又要买新皮肤，爸说背出来就给买。”</p><p>“我不要买了。”孩子委屈地揉着身侧，想哭，瞥见多多还在，就又把眼泪憋了回去。</p><p>小孩好面子，说什么也不要再背了。小身子往张云雷那儿挪，又被大林一扇子敲在腿上，痛得小孩弓起腰去揉。</p><p>当着多多的面儿，这下，面子里子都没了。</p><p>小孩站着，眼泪扑簌簌地往下掉。满腔的委屈。</p><p>“不许哭！”大林只当他是疼的，还想再训什么，话还没出口，就被张云雷拉走了，走前又给多多使了个眼神儿，示意小孩安慰一下弟弟。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>大林被二爷拽出了门，站在廊下，冷风一吹，怒火的父亲清醒不少。</p><p>“Hubery出生之前，你可跟我说起过，不会在人前训子。”</p><p>大林哑口，弱弱道，“你和多多又不算外人。”</p><p>“那当年于大爷和侯爷，三哥，烧饼，岳哥，又有哪个是外人呢？”做了父亲后，张云雷也才体会到师父当年的辛苦。他和大林都只有一个孩子，就这样，有时还管教不过来。严了吧，怕小孩远你，一松手吧，这个岁数的孩子能骑到你头上去撒欢。小徒弟杨帆来家里住的时候，还得照顾到别委屈了哪个。</p><p>郭麒麟叹气一声，道，“我对他，真的比爸之前管我的时候，好太多了。”</p><p>Hubery如今傲气的脾气，有九成九是大林惯出来的。小时候，小孩无论干什么，大林都说干得好。大林工作繁忙，个把月见才孩子一面也没觉得有什么问题。直到近些月来，妻子接了部戏复工了，就大林和小孩俩人这么朝夕相处下来，才觉着小孩刺猬样的性格真烦人。这才熬到今天开始放寒假，把孩子送到玫瑰园，想着让郭老师帮忙管管。</p><p>谁知，郭老师这个老狐狸，大林跟他从中午聊到小孩咋咋呼呼地从楼上跑下来，小孩一篇长贯口都会背了，老郭还是没应承一句。</p><p>废话，有现成的好人不做，谁愿意当那个恶人，谁当去呗。</p><ol start="5"><li></li></ol><p>屋外俩人还没聊出个什么，就听得屋内俩小孩闹了起来了。</p><p>大林忙转身回屋，就看见Hubery拿着茶几上的烟灰缸要扔向多多，忙厉声喊，“郭乐只！”</p><p>多多见着二爷进来，就赶紧把手里遥控器松开了，又忙搭在茶几边儿上的一只脚放下去，端坐好，像只落入凡间惹了祸又想藏起尾巴的小狐狸。</p><p>Hubery听见大林叫自己大名，忙放下烟灰缸，朝父亲弱弱地解释，“我吓唬他的，我没打算扔，他。。他不给我遥控器。”</p><p>二爷看一眼电视，记起这个点儿确实是小孩最喜欢的动漫播放的时候，瞪孩子一眼，就让他把电视关了。</p><p>二爷拿起茶几上的那把扇子，刚准备敲一下小孩刚刚不规矩上了茶几的腿，就听姐姐喊，“吃饭了！”</p><p>没回过神儿，Hubery就撒欢儿地跑去了餐厅。</p><p>二爷让大林先去吃饭后，又把扇子抵在多多下午刚挨过教训的臀侧，问道，“我下午是不是没打疼你？”</p><p>小孩慌地忙摇头。</p><p>“小辫儿！干啥呢？过来吃饭。”</p><p>王慧又一嗓子，救了多多小朋友。</p><ol start="6"><li></li></ol><p>被警告后的多多，饭桌上更规矩了。Hubery坐得离大林有八尺远，坐在多多旁边，俩小孩又和好了。</p><p>见着小孩乖乖地把青菜都吃了下去，大林的火气刚平复下去，就听自家小孩装作不经意地问多多期末考了多少。</p><p>又来！</p><p>Hubery同学又要炫耀自己期末考第一了。</p><p>大林实在想不通，自己能不表现就不表现的性子，怎么生出这么个小臭屁来。</p><p>多多被着突如其来的问题问到尬住。</p><p>大林瞪着Hubery，想让他闭嘴。奈何隔了好几个位子，Hubery没接到他的信号。</p><p>倒是郭老师看大林的样子，给逗笑了，咳咳两声，换了个其他话题。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>饭后，大林把孩子提溜到小书房的时候，小孩一阵吱哇乱叫的，丝毫没意思到自己的错误，还以为是饭前的事儿，委委屈屈地站在父亲跟前道，“我是真的不会扔的，您为啥不信我？”</p><p>“我信，去把架子上的尺子拿过来给我。”</p><p>“您信还打我？！”</p><p>大林就只睨了孩子一眼，便击破了孩子的气场。</p><p>小孩心里做着思想斗争，半晌才不情愿地取下书架上的戒尺，双手奉上，递到大林面前。</p><p>大林拿起尺子，放在桌上，又把孩子揽近了些，伸手把孩子的裤子褪到大腿处，按在自己腿上。</p><p>冬日里，屋里暖气开得很足，小孩在屋里只穿了一层薄薄的秋裤，先前责在臀侧的扇子印儿还残余在小孩白皙的皮肤上。大林大手摸上去的时候，小孩又委屈了起来。父亲最近比之前严格了不少，也很少夸人了。以前考了第一，都会有奖励。这次，考了第一，还得先背个长贯口才有奖励。背就背罢，还老是挑毛病，凶死了。</p><p>“疼的。”小孩糯糯的声音似乎带上了点哭腔。</p><p>“我知道。”</p><p>好吧，大林不知道，他没挨过揍，自是不知道自己一尺子下去小孩有多疼。</p><p>连着两三下，小孩屁股上印上了红痕，也哭出声儿来。</p><p>“我知道你不会扔别人，但你要是失手给自己砸了呢？！”<br>“你要是失手砸到多多呢？！”</p><p>“呜呜。。”小孩只顾着哭，身后挨了七八下尺子了，痛得孩子在小孩腿上像条离了水的鱼儿，挣扎个不停。</p><p>大林一记重的砸在孩子之前的月中痕上，“再动？！”</p><p>孩子立马老实不少，哭着认错，“我下次不拿那些危险的东西了。。呜呜。。”</p><p>大林嗯一声，把尺子抵在小孩臀峰最红的那处月中痕上，问道，“还有呢？”</p><p>还有？！！</p><p>还有什么？</p><p>小孩支支吾吾地说不上来，又挨了几下尺子，愈发委屈了，想起什么，哭嚷着，“我有好好背贯儿的！！要是那么简单，所有人都学得会，大家都去说相声了！”，觉着声音好像是大了些，小孩不由自主地降了调儿，“您不能因为这个打我。。”</p><p>“不是这个。”</p><p>大林算是知道为啥父亲不愿收拾小孩子了，太费劲儿了。大林又要夹住小孩扑腾的腿，又得按住孩子乱动的腰，还得训话，这下他也出了不少汗。大林给孩子提了个醒儿，“我有跟你说过不要到处显摆吧？”</p><p>“可我是考了第一呀。。”孩子有些委屈。</p><p>“我知道，但是多多没有。你就非得叭儿叭儿地说出来，惹的别人多尴尬？”</p><p>孩子沉默了，心里知道错了，但又可怕挨打了，攥着父亲的裤脚，身子崩得紧紧的。</p><p>大林摸着孩子的后背，又道，“多多会背《报菜名》，你看他有在你背错的时候出来显摆自己吗？”</p><p>孩子摇头，想了半天后，道，“我知道错了，爸爸。”</p><p>大林看着孩子已是红月中的那团肉，又按紧了些孩子的腰，道，“最后十下。”</p><p>最后十记比前边二十来记都要重，也要急，小孩刚收回去的眼泪又被生生地砸了出来。</p><ol start="8"><li></li></ol><p>挨完揍的小孩格外粘人，晚上要粘着大林一起睡。</p><p>熄了灯，孩子趴在大林身边，过了好久，以为大林睡了，才小声地在人耳边委屈地说，“爸爸这次没夸我，下次要记得。”</p><p>杀人诛心，</p><p>孩子的话像把刀似的扎在大林心上。</p><p>怪不得今天那么折腾。</p><p>等孩子熟睡后，大林像是跟孩子承诺，又像是对着自己说，“爸爸记得了。”</p><h2 id="名字的来意"><a href="#名字的来意" class="headerlink" title="名字的来意"></a>名字的来意</h2><p>“乐只君子，万寿无疆”</p><p>《南山有台》<br>南山有台，北山有莱。乐只君子，邦家之基。乐只君子，万寿无期。</p><p>南山有桑，北山有杨。乐只君子，邦家之光。乐只君子，万寿无疆。</p><p>南山有杞，北山有李。乐只君子，民之父母。乐只君子，德音不已。</p><p>南山有栲，北山有杻。乐只君子，遐不眉寿。乐只君子，德音是茂。</p><p>南山有枸，北山有楰。乐只君子，遐不黄耇。乐只君子，保艾尔后。</p><p>Hubery 寓意人格光明，思想灿烂的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是继《小小辫儿》后的续写，但是写的是大林子和小孩～～&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德云社里有几位性子不太像父亲的孩子。辫儿哥家的多多算一个，有时候孩子乖得都让他奶奶忍不住夹着天津方言朝张小辫儿调侃，“尼那小时候要顶得上咱多多一半儿乖，火筷子不至</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="郭麒麟" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F/"/>
    
    <category term="郭乐只/Hubery" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E4%B9%90%E5%8F%AA-Hubery/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【阎鹤祥x小孩】壮壮小朋友</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/02/06/%E3%80%90%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A3%AE%E5%A3%AE%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/02/06/%E3%80%90%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A3%AE%E5%A3%AE%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2021-02-07T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:15:02.084Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>某年某月的某一天，阎鹤祥畅快淋漓地说完一场评书下场，正倚着后台沙发上喝水是，接到一通电话，“喂？”</p><p>“喂，您好。请问你是壮壮小朋友的家长吗？”</p><p>截止15年前，阎鹤祥每逢这种电话，都能玩笑地回一句，“不是，我就是壮壮本人。”，或者，捧哏本色地接一句，“不是，我是壮壮小朋友家长的家长！”然后潇洒按掉。</p><p>现在不行，阎鹤祥分不清是骚扰电话，还真是关于自家那小子的电话，又抿了口茶，道，“对，我是。”</p><p>“这里是西城区交通局的。您家孩子无证驾驶机动车闯红灯，被我们交警拦到了。您过来领人儿吧。”</p><p>“唉唉，我马上到。”阎鹤祥撂了电话才发觉今儿的后台有点过于安静，也不管了，顺上头盔和外套，出门打车吧。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>“唉唉，您好，我就是壮壮小朋友 阎听的家长，阎鑫。”阎鹤祥进去先出示了证件，才转身瞧着大厅里见他进来就耷拉着脑袋的小孩。</p><p>小孩垂着脑袋，两手捏着座椅的两端，做着隐形人。心里却在独自吐槽：小朋友！你才小朋友！你全家都是小朋友！</p><p>审核完身份的警察同志每天处理惯了这些事宜，放下笔朝着家长解释详情，“您家孩子这块头儿挺大呢，我们交警还当是个成了呢。”</p><p>小孩：说谁显老呢！！</p><p>“要不是孩子不太会刹车，闯了红灯，直冲直撞的，我们也不能拦下他。”</p><p>小孩：你才不会刹车！！我压秒呢！！</p><p>“得亏没撞上人，孩子也没受伤。”说罚，警察叔叔面色严肃，“未成年孩子不给予拘留处罚，孩子也承认钥匙是偷的。那边交了罚款，人就能带回去了。回去可得严加管教，这可不是小事！”</p><p>“唉！好的好的，警察同志。我回去一定好好教导！！“阎鹤祥狠狠地瞪了眼长排椅上缩着的小王八羔子，要不是警察在这儿，他都想上前踹上一脚。转过头来又朝着警察赔着笑脸，“这应该不会记档案吧。”</p><p>“孩子没出事故，这次就不会入档案，但一定得好好管教！”</p><p>“一定一定！”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>“我不想载你。”出了门，阎鹤祥戴上头盔，总感觉气不顺，掏出手机给人转了两百，“你自个儿打车回去。这是你到年底的所有生活费。”说罢，轰雷掣电，老阎扬尘而去。</p><p>他急需一阵迎风冷静冷静！</p><p>留下拎着头盔的小孩在风中凌乱。</p><p>还好，不算狠心。没让他跑回去。</p><p>等等…</p><p>两百，</p><p>所有生活费，</p><p>过一个季度？！！</p><p>那他还不如跑回去！</p><p>花五十打车…</p><p>他肉疼😭</p><ol start="4"><li></li></ol><p>“喂，师父！您……方便吗？” 壮壮小朋友点开打车软件，五六十的预估价让小孩迟迟没舍得下单。放学散工的高峰期，打个车还得加钱！！小孩暗骂了句万恶的资本主义后才毕恭毕敬地站在路口，给自家师父打电话。</p><p>“啥事儿？”对方传来不太想搭理的声音，一听就是被打断一局游戏的烦躁郭少班主。</p><p>“您能来西城区交通局东边儿的路口……接我吗？”壮壮愈说愈没了底气。</p><p>“少爷，”那边郭少班主顿了顿语气，“我在广州。你自个儿打车吧。唉？你找你爸啊！”</p><p>小徒弟苦涩的声音传来，“就是我爸给我丢这儿的。”</p><p>那边儿的声音安静了几秒，才传来肯定的话语，“惹事儿了。进局子了。”</p><p>满是肯定，半分没质疑的语气，郭少果真聪慧。</p><p>壮壮支支吾吾地应着是，想了半天，“师父，您现在能资助我……60块钱打车费吗？”</p><p>“嘟嘟嘟…”</p><p>果然，说相声的钱都镶在肾上了！！！</p><p>没事儿，壮壮有师娘！我社都是师娘大方～</p><ol start="5"><li></li></ol><p>一路上的小孩真觉着自己找错了时间作死，怎么偏赶上老妈出去旅游的日子，怎么恰巧师父还出差了，怎么非得是九郎叔跟着辫儿叔走巡演的日子……</p><p>壮壮在心里划着名单，最后，他任命地甩甩脑袋，总不能扰了师爷们的清修吧。</p><p>作死和真死，他还是分得清的。</p><ol start="6"><li></li></ol><p>下了出租，壮壮拎着头盔走在进小区的路上，闻着一路小吃店的飘香，近一米八的汉子咽了咽口水，可他手机里的余额都不配他吃上一顿丰盛的断头餐！！！</p><p>人生自古谁无死，留取丹心照汗青！</p><p>呸！不是！</p><p>要头一颗，要命一条！</p><p>哪儿跟哪儿啊！</p><p>小孩脑子里胡乱地想着些临死壮言，又自个儿给自个儿否定掉，晃晃悠悠地到了家门口，望着带着寒气的大门，深呼一口气，然后按下门铃。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>望着一桌丰盛的外卖，和捧着碗吃得好香的老阎，</p><p>坐在饭桌另一角的小孩只配拥有一碗米饭，</p><p>和</p><p>赠送的拍黄瓜。</p><p>至于嘛？！</p><p>不就是……罚款是交了一千八嘛…</p><p>该吃断头饭的不该是他吗？！</p><p>为什么刽子手要吃那么好？！</p><p>还吃那么香！！</p><p>还吧唧嘴！！</p><ol start="8"><li></li></ol><p>吃完，阎鹤祥让小孩去洗澡。</p><p>壮壮：这就是死刑的最高待遇吗？</p><p>说实话，长这么大，老阎对他还真极少动手。但唯有的那么一两次，都让小孩记忆深刻。</p><p>阎鹤祥是文化人，过了不惑之年才成家有的孩子，一般的风浪还真不会让老阎生气。自己评了那么多年的书，许多道理化在故事里讲给小孩听，像壮壮那样聪慧的孩子，老阎能看出来什么时候小孩是听进去的，什么时候是在故作敷衍。</p><p>偷钥匙，开摩托，闯红灯，进局子。</p><p>这哪件事小孩不知道不能做？</p><p>哪件又是不明白后果的？</p><p>不能做，偏要做。</p><p>这就是欠打了。</p><p>阎鹤祥知道，小阎同学也清楚。</p><p>所以这次老阎难得没有跟小孩长篇大论地讲述道理，直接了当，用酒精擦拭着藤条跟人说，“我给你个教训，这事儿就算了了！”</p><ol start="9"><li></li></ol><p>壮壮自小就是结结实实的虎态。小时候白得跟过年的福娃似的，穿上红衣就喜庆极了。渐大些跟着老阎四处旅游，体验生活，皮肤才渐渐成了小麦色。</p><p>可这藏在层层衣服里的那两团肉倒底是小孩的本色。</p><p>小孩光着下身撑在书桌前，膝盖下是晒的小麦色，膝盖上是洁白的自身肤色。</p><p>壮壮抿着嘴，知道今儿的教训轻不了。可头一下就这么重，小孩是没想到的。</p><p>小孩被打得猛地扑在桌上，一声惨叫呼出。小孩扭过身子，含着泪，满脸求饶地看着老阎没出声。</p><p>见对方黑着脸，壮壮又乖乖地侧回去撑好，眼泪刷地就流了下来，滴在书桌上，又被小孩拿手指抹掉。</p><p>被交警拦下来，他没哭。</p><p>差点儿撞上栏杆，吓得半死，他没哭。</p><p>独自面对一群警察叔叔的审问，他没哭。</p><p>被丢在几里开外的路口时，他没哭。</p><p>知道会有一顿暴打的时候，他没哭。</p><p>闻着肉香却嚼着黄瓜拌饭的时候，他也没哭。</p><p>可是，</p><p>面对这般生气的父亲，小孩还是怕了。整个下午戏剧般的情节累撞，随着身后不停的抽打，小孩分不清是疼痛，还是恐慌，亦或者是委屈。</p><p>总之，小孩的哭声愈来愈大。受罚的姿势早就也失了标准。</p><p>整个书房里就只有小孩的痛哭认错声，藤条啾啾的破风声，和藤条打在肉上的鞭子声。</p><p>阎鹤祥自始至终都没训骂小孩一句。</p><p>这大概就是信任吧。<br>我信任我的孩子是个明是非 懂大理的小孩，我信任我的小孩知道我的信任。</p><p>只不过贪心的小孩想去尝尝禁果的味道，让他知道是苦涩且疼痛的就好。</p><ol start="10"><li></li></ol><p>小孩不清楚惩罚到底持续了多久，他只记得他被罚得撑不住了是被放在沙发上接着受的，</p><p>记得他不知道第几次扭侧着身子哭着抗刑求饶时，老阎叹了口气，说了第二句，“别逼我绑你啊。”</p><p>他哭花了眼睛看不清老阎的表情，只听那冷静得没有半丝怒意的声音就吓得直摇头。</p><p>记得老阎把藤条换到另一只手上，右手朝他脸伸过来的时候，他下意识地闭上了眼。只不过是老阎用他温热的大拇指给自己抹了下眼泪。</p><p>这和平日里的老阎没半点儿不同，还是温柔且让人踏实的，可下秒，阎鹤祥抽回手，换回藤条，点了点沙发，还是示意人趴好。</p><p>那感觉他说不上来，眼泪擦了跟没擦一样，还是止不住地往外冒。</p><p>大概就像光照进深渊里头吧，他困在里头看得见，却抓不住。</p><p>记得最后老阎又用酒精擦拭完藤条放回盒子里后，跟他说了第三句话，“记住疼了没？”</p><p>他整个人跟刚从水里捞出来一样，一点儿力气也没有地趴在沙发上，身后跟有千万条虫子在咬似的，此起彼伏地叫嚣着。他“嗯”的一声回应完老阎后就把头埋进臂弯里，没人能看见他满是痛苦的狼狈表情。</p><p>小孩混沌着脑子听不见外界的声音，只是感受到前方塌陷了一块儿后，壮壮的身子僵了一下，正考虑要不要继续装死的时候，他整个上身被一双大手架起。老阎挪着身子把小孩的屁股架在了自己腿上。</p><p>动作不太，却还是扯得孩子疼得哼了哼。阎鹤祥自己下的手自个儿清楚，打开刚刚放在小孩背上的碘伏罐儿，这会儿话多了起来，“破皮的地方得消毒，要不发炎了。”</p><p>小孩没精神地“嗯”一声，却下意识地握紧了沙发扶手。</p><p>“你上次跟我说的日本甲府事件再讲给我听听。”</p><p>“啊？”意料之外，刺痛没来，倒是被抽查起了作业。</p><p>小孩很小的时候是听着各种各样猎奇故事睡着的。渐大些，对外星文明很感兴趣，就到处搜寻些关于那方面的书籍和影像，然后闲聊时分享给老阎听。</p><p>阎鹤祥是个很好的评书人，同时也是位不错的听书人，往往都能一针见血地指出书中或事件里不符合逻辑的地方，然后安排孩子去做研究。</p><p>“找个事儿让你分神。我一会儿还得把肿的地方揉开。”</p><ol start="11"><li></li></ol><p>半夜小孩还是烧起了高烧，小孩迷迷糊糊地嚷着疼，哭着把白日里想的那些救星们都念了一遍。伺候了壮壮一宿的老阎着实感到心酸。😂😂</p><ol start="12"><li></li></ol><p>这顿打让小孩老老实实地在床上趴了半个多月，一直等到他的那些“救星”们都回来了，看望他时总是带着既心疼又无奈的语气给他讲道理，和教育他。</p><p>老阎多半时间都是陪他在房间里的。老阎坐着看书，他趴着写作业。但谁也提起小孩是怎么没惊动后台一屋子的人拿头盔，偷钥匙去骑摩托的，也没细究到底小孩为什么能像个老手似的熟练地骑着摩托上路。</p><p>就像最初说的，“这事儿算了了。“</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;某年某月的某一天，阎鹤祥畅快淋漓地说完一场评书下场，正倚着后台沙发上喝水是，接到一通电话，“喂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，您好。请问你是壮壮小朋友的家长吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止15年前，阎鹤祥每逢这种电话，都能玩笑地回一句，“不是，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="阎鹤祥" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5/"/>
    
    <category term="阎听" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%98%8E%E5%90%AC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
