<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>h全都要&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="https://hquandouyao.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hquandouyao.github.io/"/>
  <updated>2022-06-10T01:27:11.638Z</updated>
  <id>https://hquandouyao.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>h全都要</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【桃x林饼安迪】谁也没逃了</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/27/%E3%80%90%E6%A1%83x%E6%9E%97%E9%A5%BC%E5%AE%89%E8%BF%AA%E3%80%91%E8%B0%81%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E9%80%83%E4%BA%86/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/27/%E3%80%90%E6%A1%83x%E6%9E%97%E9%A5%BC%E5%AE%89%E8%BF%AA%E3%80%91%E8%B0%81%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E9%80%83%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-11-28T02:11:41.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:27:11.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="（一）"><a href="#（一）" class="headerlink" title="（一）"></a>（一）</h1><p>“哥，我太难受了。”</p><p>这是缩在沙发上哭了好久的小人儿开口跟郭麒麟说的第一句话，语气悲凉，红红的眼眶里哭不出泪了，就这么绝望般地看着大林。郭麒麟心中一阵刺痛，搂着孩子的胳膊又紧了紧，一时也不知要说些什么。</p><p>凌晨一点，难得早睡的郭麒麟被一阵电话震动声闹醒，睡眼惺忪的大林被电话里那带着哭腔又满怀歉意的声音一下子唤醒，忙下床去门卫处接人。</p><p>刚入秋的夜里泛起些许寒意，郭麒麟一到门卫处就见着只穿着单衣长袖的小孩被门卫的老大爷劝着喝了好几口热茶，郭麒麟刚想去谢过老大爷，就听老头儿把念叨的对象转向自己，“这大晚上<br>的，孩子不晓得加件衣服，你这么大的人儿了，怎么也就穿这点儿。”<br>“我这不着急嘛，大爷。”郭麒麟着急忙慌地穿着短袖大裤衩的睡衣跑下来的时候没觉着冷，这会儿领着孩子往大楼里走的时候倒是觉着了寒意，看着默默走在自己身侧的小孩，用天津话问道，<br>“你冷嘛？”</p><p>孩子愣愣地点头说“有点儿”。</p><p>”那跑哇！“</p><p>一进家门，刚刚被大林闹醒的妻子把客房理好了出来，困着的人儿跟大林说，”我就不陪你们哥俩聊啦”</p><p>大林忙说，“没事儿，你去睡吧。”</p><p>“嫂子晚安。”礼数是刻在郭家子弟骨子里的东西，哪怕这会儿的安迪在伤心的情绪里。</p><p>本就对安迪无限包容的大林看着缩在沙发上默默流泪的孩子，是半点儿责备的话都说不出口。大林问什么，小孩都只是点头或摇头，这突兀的一句话，倒是给大林弄哑口了。正想着说些什么换个<br>话题，茶几上的手机就震动起来。</p><p>瞧见来电显示，大林忙起身去接，“哎，爸。”</p><p>“啊。。安迪。。”沙发上的人儿拽着大林的衣角，一个劲儿地朝着大林摇头，满脸哀求状，大林撒起谎来神色丝毫不变，“安迪没来我这儿啊。”</p><p>“哎，好。他要是一会儿来我这儿，我告诉您。”</p><p>郭老师那边刚挂了电话，大林就按了一下太阳穴，叹了口气，又给烧饼拨了过去，拨号声嘟了七八秒才被接起，电话那头起床气满满，“有啥事儿啊？林林。”</p><p>“饼，我爸给你来过电话吗？”</p><p>电话那头立马清醒不少，语气严肃，“没。怎么了？师父出啥事儿了吗？”</p><p>大林暗暗松了口气，”我爸没事儿。你能给爸去个电话，说安迪在你那儿。。吗？“</p><p>烧饼，”？！！“</p><p>”孩子现在奔我这儿来了，但我跟爸说他没在我这儿。“</p><p>烧饼，”？！！“</p><p>”哎呀，我的好哥哥，你就跟爸说安迪已经和麦麦一块儿睡着了。”</p><p>电话那头的烧饼骂了句脏话，气道，“这事儿没两顿饭下不来！”</p><p>“成成成。”大林的钱包在滴血。</p><p>烧饼又骂了句脏话才把电话挂了，握着手机刚想给师父拨过去，电话又震动起来，来电显示正是师父，烧饼握着手机跟烫手山芋似的，心里又骂了几遍大林，心里嘟囔着，“你可别把我坑了，少</p><p>爷”，才立着身子去阳台上接师父电话。</p><p>沙发上的安迪看着他哥的这一顿操作，简直惊呆了。安排好一切的大林累坐在沙发上，对上孩子诧异的表情，没好气地，“饭钱你出。”</p><p>安迪啊一声，说了句“好吧”。</p><p>“困了嘛？”</p><p>安迪点点头又摇摇头，“我睡不着。。“</p><p>大林见孩子一脸泪痕，无奈来着安迪起身，”去洗把脸，咱哥俩躺床上聊吧。”</p><p>刚躺下，又接到烧饼的电话，对方骂骂咧咧地，“师父知道了！“</p><p>”啊？“</p><p>”我刚跟师父说安迪睡下了，师父就问是不是你让我这么说的。“</p><p>大林内心一阵儿无语，突然想起费脑子的事儿是不能让安排烧饼弄，这明显撬人话呢，”你说是？“</p><p>”那我能说不是吗？！你怎么有好事儿的时候不想着点儿哥们儿，大晚上的这事儿你找栾云平啊！”大晚上在媳妇儿被窝儿里睡得正香的烧饼，平白无故地摊上这么一个大锅，愤愤不平，“师父让<br>我们明天早上把安迪送回来。”</p><p>“我们”二字着为强调了一下，大林叹了口气，忙说，“我错了我错了，哥。”我错了，我不该找饼哥的，下次，，，就找小孟儿！不行，那位也不灵光，思来想去，也没想出个好人选。</p><p>烧饼以为是朝他道歉，语气软了软，“没事儿，早点儿睡吧，明天早上我去接你们。”谁让他是哥呢？</p><h1 id="（二）"><a href="#（二）" class="headerlink" title="（二）"></a>（二）</h1><p>“对不起，哥。”刚挂了电话，身边的小崽子就凑了过来，满腔愧疚。</p><p>黑灯下，大林看不清孩子的神色，但想也知道，定是内疚极了，大林拍拍孩子的身子，宽慰道，“没事儿，不干你的事。”</p><p>护着你，本就是我心甘情愿的事。</p><p>安迪只有小时候大林回玫瑰园住的时候和哥哥一块儿睡过，小孩喜欢清晨偷偷跑进大林的屋里，钻进哥的被窝里再睡个回笼觉。像今天这样和哥哥睡在一起，还真是头一次。</p><p>血脉相连，哪怕大林一年在玫瑰园也待不了几周，少年还是觉着大林是除了父母以为与他最亲近的人，安迪躺在大林身边，跟他说着今日的事儿，“今天鼓曲社里的几位老前辈来家里，爸又不是<br>不知道我在变声，非要我在人面前唱，我唱就唱了，他又在人面前把我批得分文不值。。”孩子的声音接近哽咽，又道，“晚上又有好些人来家里吃饭，我去给人斟茶的时候，不小心倒满了，爸爸…又说我。”</p><p>孩子顿了好久，苦苦地问道，“我…就这么不堪吗？哥…”</p><p>“没有！不许这么说自己。”大林把孩子揽在自己怀里，感受着孩子在自己胸口哭得颤抖，大林心中抽痛，恨不得去把自己深处的伤疤通通揭开，展现出那糜烂不堪的伤口，告诉安迪，他哥这样也能活得好好的。</p><p>算了，比烂？何必呢？</p><p>大林轻轻拍着少年的后背，温柔道，“别哭了，明天眼睛真的要肿了。”</p><p>身边的孩子“嗯”一声，还真的听话地把泪擦了。大林只觉着嘴里发苦，嘴巴张张合合还想说些什么。</p><p>太久了，大林都快忘记每日被父亲挖苦，嘲说的滋味了，也不记得当初自己是如何自愈的了。他本以为安迪不学相声，父亲又是中年得幼子，不用经历自己所经历过的。可安迪的嗓音条件太好</p><p>了，性子又跟自己如此地像，三四年前被父亲送去学戏后，大林眼见着肥嘟嘟的小崽暴风成长，瘦了下来，也不似小时候那般活泼了。</p><p>他也曾为了安迪去跟父亲争取过。</p><p>可能也是为了不想再见到小时候的自己，他和父亲大吵一架，却换来父亲诛心的一句，“你是成材了，要让你弟弟不成（材）吗？”</p><p>太诛心了，终究他是父，我为子。</p><p>自那之后，大林便再也不和郭老师谈安迪的教育问题，借着工作的由头，连玫瑰园都很少回了。</p><p>眼不见，心不烦。</p><p>身边的人儿呼吸放缓，应该是睡熟了，倒是大林想着事儿，直到凌晨四五点才入眠。</p><p>刚睡熟没多久，就被自家幼崽叽叽喳喳地吵醒，“爸爸！干爹来惹～”</p><p>大林按着太阳穴，迷瞪着眼把试图不脱鞋就上床的小崽儿赶下去后，坐在床上，困得生无可恋。<br>“大林，你赶紧的！”</p><p>在烧饼的一再催促下，哥俩才艰难起床，简单洗漱后，正准备出门，大林就见着妻子把穿戴整齐的奶娃娃塞自己怀里，大林一脸困惑。</p><p>“我约了昕昕去逛包～”妻子笑着说。</p><p>“昕昕？我家那位？”一只脚已经迈出门的烧饼又退了回来，在得到人肯定答案后，毫不客气地踹向偷笑的大林，“你们家能不能别指着我一人嚯嚯！”</p><p>“替我告诉嫂子，饼哥可有点儿不乐意呀！”大林侧着身子躲开，笑着打趣。</p><p>“没有！别瞎说！”</p><p>路上，烧饼把事情问清楚了，只不过还是一脸困惑，“安迪来都来你那儿了，你为啥跟师父说没有啊？咋就非得能把我搭上呢？”</p><p>大林也没想通。师父总说他越大越叛逆，说他的反骨埋在根里，他当时笑着跟师父说他不会。</p><p>昨晚也就是脑子一热，谎话说出口才反应过来，忙打电话给烧饼，让人去给郭老师报个平安信。<br>大林叹了口气，道，“我也不知道，让您吃挂落儿。”</p><p>烧饼“嗨”一声儿，空出一只手来拍了拍大林的胳膊，“多大点儿事儿！再加一顿饭就成。”</p><p>“你这倒霉孩子！”<br>王慧就在客厅沙发上坐着，一见着安迪躲在烧饼身后进屋，就上前拎着少年的耳朵，把孩子拽到自己跟前，“你要死啊你！大晚上的跑出去也不留个信儿！”</p><p>“师娘。。”</p><p>“奶奶！”</p><p>烧饼刚想拦着点儿师娘，就见着一小团子朝王慧奔过来，转头看见大林一脸“我料到了”的样子，没好气地白一眼，怪不得他要等会儿再进屋！</p><p>王慧抱着小奶团子，亲了又亲，逗得小孩咯咯乐，这下是没功夫念叨他们哥儿几个了。</p><p>“那。。妈，我们就先上去见郭老师了。”大林拉着烧饼和安迪的手赶紧溜。</p><h1 id="（三）"><a href="#（三）" class="headerlink" title="（三）"></a>（三）</h1><h3 id="耳光预警"><a href="#耳光预警" class="headerlink" title="耳光预警"></a>耳光预警</h3><p>“还知道回来呀，少爷”，郭德纲看完手中的一页，才放下书，极具气场的眼神睨着安迪说。</p><p>安迪低着头，抿着嘴，不做答。</p><p>书房里死寂了几秒，然后就听着“啪！”一声，郭老师把手里的书猛地砸在安迪身上。</p><p>一旁的烧饼和大林看着皆是心里一紧，外人只知道郭老师要是跟徒弟生气了会不理人，只有他们清楚，郭老师更生气的时候便会手里有什么就扔什么。</p><p>烧饼疑惑地看向大林，大林也迷茫地摇摇头。</p><p>“你要不要再给我表演一下怎么从二楼翻下去的？！”</p><p>此话一出，宛如氢弹爆炸，瞬间将书房里炸的死寂无声。</p><p>安迪把头埋得更低了。</p><p>大林惊讶地看一眼安迪，他不知道他兄弟的胆子原来这么大。</p><p>烧饼幽怨地看了眼大林，他真的好像把他坑惨了。</p><p>郭老师又一书扔向大林，怒道，“安迪奔你那儿去了，你都不知道给家里稍个信儿，你就这么当哥的？！”</p><p>大林一把接住砸落的书，刚想说什么，就见着郭老师又一本书砸向烧饼，骂道，“傻！”</p><p>烧饼一脸无辜，又无法反驳，刚弯腰把书都捡起来放回书桌，就听师父沉声吩咐道，“去楼下切几片姜上来。”</p><p>烧饼虎躯一震，杵在书房里愣了两三秒。</p><p>“打脸还是含姜，你们自己选！”</p><p>郭德纲把书架上的戒尺拍在书桌上，砸得哐当响，震得垒着的书都倒了。</p><p>得了，今天横竖是不好过了。烧饼转身就下去了。</p><p>郭德纲看着眼前立得端正的大儿子，一头顺毛也挡不住人身上自带的气场。这些年闯荡下来，磨出一副贵公子的样子，一点儿也不像小时候站在他面前那般局促不安了。</p><p>前年，也是刚入秋，大林带着满百天的奶娃娃回玫瑰园宴客。大林到的时候，屋里已经聚了不少师兄弟了，屋内气氛怪异，大林一眼就瞧见了在客厅正中央最显眼的地方罚站的安迪。大林环顾一<br>周，果然师父他们还没到。</p><p>“老秦，你们几个上偏厅那儿唠去！”八面玲珑的孟哥在大林后面到的，已经替大林安排上了。</p><p>“通哥跟师娘订菜去了，老秦说他头一个到的时候，孩子就在这儿站着了，这才忙给我发消息让我赶紧过来，“孟鹤堂看着面色不善的大林，拉着人在门外说道，“今儿算是过节，你…”</p><p>“我知道。”大林靠在门框上叹了口气，“师父什么时候到。”</p><p>“洋洋跟我说快了。”</p><p>那天，爱整点儿酒的大林只喝了半杯示意了一下。散宴的时候接近十二点了。等人都散尽了，大林才漱了下口进了郭老师的书房。</p><p>郭德纲从未见过他大儿子这般生气过。去t m 的风度，</p><p>被怼后的大林气得当天晚上就领着孩子跟媳妇儿回市区了。</p><p>当然，隔天下午，大林又独自一人回来道歉了。究竟是被于大爷训过，还是自己悔过的，这都是后话了。</p><p>大林被人盯着，心里发毛，面上却依旧泰然的样子。他学了二三十载，才学会能安然回接父亲深邃的眼神。</p><p>听得烧饼“咚咚咚”踏楼梯的声音，大林舔了一下嘴唇，他真的忘了上次含姜是什么滋味了。</p><p>辛辣夹杂着生姜独特的气味直冲脑门儿，逼得三人两眼发红，生理盐水都给呛了出来。口水被激得止不住地往外分泌，几人只能硬着头皮往肚子里咽。</p><p>三五分钟后，也不知是身体机能适应了，还是生姜表层的刺激物被中和了，三人面上才恢复了正常。</p><p>又含了三五分钟，郭德纲才许人把生姜吐出来。烧饼被生姜热得一脑门子汗，吐出来后才觉着如释重负。安迪本身就不爱吃含生姜的菜，这会儿被满腔的姜味弄得快作呕了。大林在二人后头，刚<br>准备把口里的东西吐出来就听郭德纲一声，“你吃下去。”</p><p>他就知道，撒谎，含姜是警告，吃下去才是惩罚。</p><p>大林抬起头来，当着父亲的面儿，一口咬破，生姜的汁水在口腔里爆开，大林只觉着满脸火辣辣的热。长痛不如短痛，大林肆意咀碎，一口强咽下去，他都能感觉到生姜一路从他食道烧到胃里。</p><p>“你且记着这个滋味。”郭德纲上秒还拿着戒尺点着大林的胸口严厉训话，下秒却抽上一旁被吓到的安迪，“裤子给我脱了！”</p><p>安迪和大林皆猛抬头，满不可相信。</p><p>这不正常，郭老师一般诛心，体罚还真是少之又少。</p><p>烧饼往后退了两步，想躲开他们父子的战争，却见师父把戒尺递了过来。</p><p>“你给我把他腿打断。”</p><p>郭老师这句话说出来轻飘飘的，仿佛在跟烧饼说，“中午订俩菜就够了。”</p><p>“爸。。”安迪要被吓哭了，躲在大林身后，强忍着哭腔跟郭老师求饶。</p><p>“你还怕这？！你从二楼顺着布条子往下翻的时候你怎么不怕呢？那绳子要是断子，你咋办？！大晚上的跑那么老远去找你哥，你要是碰上黑车咋办？”</p><p>郭德纲说着说着，气不过一脚踹上孩子，“我昨天是冤了你了吗？！”</p><p>大林接住被踢摔倒的孩子，挡在父亲和安迪中间，哪怕来的路上已经劝了自己很多遍不要太在意父亲的话，可那话和他小时候听到的一模一样，终究怒火中烧，像是在为自己小时候愤愤不平，<br>道，“您又当着那么多人的面儿把他贬得分文不值，还不算没冤到他？我上次就说过，世上有一个郭麒麟就够了！”</p><p>“啪！”一声脆响，大林被打得偏过头去，倒也恢复了些许理智，顺势跪在地上，道，“我过了。”</p><p>“哥！”安迪扑通一声也跪在大林身边。</p><p>事情发展的太快，看楞了烧饼，他膝盖弯了弯，看一眼师父，也准备跪下，却被师父勒令站着，手里捧着戒尺，尴尬极了。</p><p>郭德纲见着他大儿子明明主意正的不得了却又在他面前作一副低眉顺眼的样子，心中一股邪火，“你愿意跪就跪！”</p><p>又朝安迪道，“起来撑桌上，裤子脱了！”</p><p>十三四岁的少年了，如果当着这么多人受责，安迪只觉着不如去死。虽说饼哥不是外人，可。。</p><p>安迪跪在地板上一脸哀求地朝父亲摇头，看着父亲严肃的神情，觉着浑身发凉。</p><p>他看过哥哥的采访，不知这样算不算把尊严碾碎？</p><p>孩子暗自苦笑，起身走到书桌前，刚准备把裤子褪下，就被哥哥一声喊住，他转身看去，他哥已经站了起来，接过烧饼手里的戒尺，朝着郭老师道，“求您让饼哥出去吧。”</p><p>郭德纲看着儿子微微红起的脸颊，哎，父子债。</p><p>郭老师终还是一抬手，烧饼朝着大林投向感激的眼神儿后就一溜烟儿跑没了。</p><p>更为感激的是安迪，烧饼一走，小孩就规矩地脱了裤子，把上衣也卷了半截翻上去，俯撑好，“谢谢哥。”</p><p>听得孩子的一声谢谢，大林只觉着心里发酸。多好的孩子呀，大林把手里的戒尺都快捏出印儿了，也不舍得下手。</p><p>郭老师站在人身后，轻咳一声，道，“你要不会，就去喊烧饼上来。”</p><p>大林还是没动。</p><p>“你想想他干的那些事儿，这顿打，不冤他。”</p><p>确实。</p><p>大林按着安迪的腰，下手却跟拍灰似的。</p><p>郭老师在线吐槽，“我听说有次轩轩跟冯照洋闹了脾气，半夜奔你那儿，你把人孩子打得逃到了你师父那儿，就这劲儿？”</p><p>大林和安迪的耳朵都噌地红了起来。</p><p>大林这才重了五分劲拍下去，一道红记立马显了出来。郭德纲冷哼一声，坐回了太师椅。</p><p>父亲没说打多少下，大林也不好停下来，几十下过后，小孩身后已然一片红月中，在他手底下也不老实起来，微侧着身子躲罚。</p><p>安迪只有把老妈王慧惹急了的时候才挨过一次打，都是很久之前的事儿了。忍到现在没哭喊出来已经是孩子的极限了，又一记责在臀峰上后，压着先前的月中痕，小孩没忍住嚎了一嗓子，大林便<br>停住了手，看向父亲。</p><p>郭德纲坐在太师椅上不为所动，沉着脸，“不许停。”</p><p>又三四十下过后，孩子快趴不住了，双腿疼得直打颤，哭得呜呜咽咽的，身后也高高月中起，跟发面团子似的，有几处直接变成了暗红，发着深紫色，</p><p>大林是下不去手了，又看向父亲，请求道，“爸。。”</p><p>“记住教训了吗？郭汾阳。”</p><p>安迪忙点头哭着说知道了。</p><p>郭德纲“哼”一声朝着大林点头后，大林就连忙把孩子扶起来，穿戴好衣服。</p><p>孩子泪汪汪地站在哥哥身侧，一双桃花眼哭得红肿，怯生生地低着头不愿看父亲。倒是大林，迎上郭德纲的一双眸子里透不出喜怒。</p><p>郭德纲记起大林小时候每次一挨上他的训就哭得凄惨，用不着他敲打便乖乖认错了，不像现在，认错，但又坚决不改。在他面前永远一副不悲不喜的样子，忠臣孝子，低眉顺眼，偶尔又针锋相<br>对，伶牙俐齿，怼得他肝疼。</p><p>大林见着父亲的脸色好像又黑了几分，心里疑惑，以为没有罚完，却又听父亲语气不善的让他俩赶紧滚，又是一头雾水。</p><p>算了，不管了，去帮弟弟上点儿药要紧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#（一）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;/a&gt;（一）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“哥，我太难受了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是缩在沙发上哭了好久的小人儿开口跟郭麒麟说的第一句话，语气悲凉，红红的眼眶里哭不出泪了，就这么</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="郭德纲" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E5%BE%B7%E7%BA%B2/"/>
    
    <category term="郭麒麟" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F/"/>
    
    <category term="郭汾阳/Andy" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E6%B1%BE%E9%98%B3-Andy/"/>
    
    <category term="烧饼" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%83%A7%E9%A5%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【龄龙x小孩】纹身</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/22/%E3%80%90%E9%BE%84%E9%BE%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%BA%B9%E8%BA%AB/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/22/%E3%80%90%E9%BE%84%E9%BE%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%BA%B9%E8%BA%AB/</id>
    <published>2021-11-23T01:40:58.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:20:58.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h1><p>“出门我碰见你爸爸了”四方桌外，一身穿青色长衫的小孩含着笑对着旁边略高些的孩子说。</p><p>“不能！”桌内的孩子一咬牙，“我爸爸死了！”</p><p>“他明天还有专场呢？”桌外肤色黒些的少年故意发问。</p><p>“去不了了！”桌内的孩子随手展开案上的一把扇子，心虚地，“跟你说了，已经死了。”</p><p>台下哄笑一片。</p><p>……</p><p>一场《论捧逗》演下来，效果不错，一对少年也成功地把场子搞热起来。只不过一掀门帘，往里走起步，两位少年就见着应该在外地准备专场的张九龄和王九龙俩人正坐在沙发上和杨鹤通聊天。</p><p>龄龙二人见着孩子下场，本来和主任聊天还带着笑脸的俩人，立马沉下来脸，吓得俩孩子愣在过道里。高一些的那孩子瞥着王九龙脸色，支支吾吾地说，“台上无。。大小，吧，爸？”</p><p>王九龙冷哼一声，往沙发上靠了靠，“把大褂换了，咱爷俩聊聊台下的事。”<br>“台下”二字说得颇为用力。</p><p>站着的黑一些的少年一脸懵逼地看着张九龄，被人熊了句，“愣着干啥，没听你师父说话？”吓得孩子忙去解大褂的扣子。少年凑到搭档的身边小声地问，“你干啥了？”</p><p>高一些的孩子也是一脸莫名，“我啥也没干呀。”</p><p>一场演完，俩孩子背上的衣服都湿透了。汗滴滴的衣服贴在孩子身上，白色的衣料底下隐隐约约有黑色的印记。</p><p>高一些的孩子刚把大褂叠好，拿着自己的大裤衩正打算跑进更衣室把水裤换下来，就被一把合上的扇子骨砸到肩膀，痛得孩子嚎叫一声，下秒看向父亲的脸色带上了愠色，“你干啥呀！”</p><p>一副你不给我个交代，我就没完的架势。</p><p>王九龙站起来就要踹孩子，被张九龄栏住。</p><p>后台年纪小的师弟们都躲了出去，只剩主任杨鹤通夹在中间做好人，先训一句暴躁的孩子，“怎么跟你爸说话呢？”又看着王九龙暴躁的样子一脸嫌弃，“去去去，领着孩子去我屋里训。把我这儿的孩子都吓跑了。”</p><p>王九龙立马上手薅着孩子的衣领进了主任的办公室。张九龄睨一眼旁边被惊住没动的儿子，小孩立刻跟进了办公室，“我自己走，自己走。”</p><p>一进房间，王九龙就武力压制地把小孩的白T恤给撕了，就见孩子后背果真纹着一条大龙，气得人抬腿就是一脚踹在孩子屁股，“王明墨！你真的是反了天了你！”</p><p>跟在后头的另一孩子立马知道缘由了，忙上前解释，“师父师父，那是贴纸！不是真的！”</p><p>王九龙疑惑的眼神看向他。</p><p>小孩瞥一眼靠着门框也看向他的父亲，咽了咽口水，“是草木纹身贴纸，看着像真的，但就只能维持2周，”小孩瞧着二位的脸色，补道，“我们的还有几天就掉了。”</p><p>“你身上也有？”靠在门框上的张九龄进了房间，见孩子点头后，皱了下眉毛，“衣服脱了我看看。”</p><p>不愧是好兄弟，一个背上贴着青龙，一位搞的是白虎。</p><p>“好样儿的，张听白。”张九龄拍拍孩子的肩膀，语气森森，“胆儿越来越大了。”</p><p>“是假的呀。。”张听白往后退了退，贴在墙上，语气弱弱的。还想再说什么，就见王九龙转身出去把后台的鸡毛掸子，戒尺，和藤条都拿了进来。</p><p>俩小孩看着都觉得身后在隐隐作痛。</p><p>张九龄转身把门锁了，然后挑走了藤条，指着张听白，语气不善，“你要庆幸是假的，要tm是真的，我把你丫皮扒了。”</p><p>俩孩子刚中考结束，没啥事儿干，就被安排在青年队一周演两三场，其余时间来下场门那儿听活儿。刚上台没两天，俩孩子的超话都被建起来了。张九龄王九龙这前脚刚离了北京去外地筹备商演没几天，后脚就收到粉丝拍的视频。</p><p>视频里，王明墨跟今天一样穿了件儿白色的T恤，不知道干什么了，衣服湿哒哒地贴在孩子背上，后背上的图案在湿衣服下隐隐若现。</p><p>再一看粉丝发出来的时间，显然没到该散场的时候，又往上翻翻，便看到俩孩子跑着进广德楼的视频，粉丝一阵起哄，说迟到了。</p><p>俩父亲越看心里火越大，安排好手里的事儿后，就立即飞了回来。</p><p>”明天是腿子活，爸。“张听白贴在墙边，离着张九龄有八尺远。</p><p>“你要演不了，我把你明天的场停了。”张九龄点点主任的办公桌，示意孩子趴过来。</p><p>听白满脸不情愿，刚想挪步呢，就被王九龙一脚踹到父亲身边，孩子看像师父的脸上写满了“我谢谢您”四个大字。</p><p>而王明墨同学则被王九龙粗鲁地按在房里的小沙发上，双手被擒在后背，裤子也被人扒了，紧接着就听得小孩杀猪般的惨叫。</p><p>张听白也好不到哪儿去，刚趴好，十几下藤条快且急地咬上孩子的那两团肉，疼得孩子一阵儿眼冒金星。</p><p>“张听白，你给我听好了！18岁后，你纹个花臂我都不管你，”<br>“没到岁数，你敢给我动这方面的心思，”<br>“你试试！”</p><p>这几下颇为狠厉，砸下去的印记先是泛起白纹，紧接紫红色的月中痕又迅速凸出来。孩子哭着保证说不敢了，以为结束了，刚直起身子又被王九龙按趴下。</p><p>王九龙的鸡毛掸子抵在听白身后，孩子一下子满脸惊恐，忙转头喊了声，“师父？”</p><p>王九龙应一声，一掸子抽在孩子臀腿处，“你告儿我，迟到了几次？”</p><p>王九龙手劲儿总是比张九龄重些，仅一下，就痛得小孩下意识地要逃，结果膝盖怼上了桌子的挡板，痛得孩子一把热泪撒了出来。</p><p>张听白还没回答王九龙的问题，王明墨倒是在张九龄的几鞭藤条下哭着全交代了，”嗷嗷嗷！师父，轻点儿！”</p><p>“迟到几回？”张九龄把藤条架在孩子本就伤痕累累的臀上，厉声问道。</p><p>“2次！就两次！”</p><p>“我真tm要夸你俩，我们才出去4天不到，就敢有两天迟到？！！”</p><p>“嗷嗷嗷！不敢了！”</p><p>王明墨在九龄手下认错是一顶一的快，藤条抽在之前掸子的月中痕上如撕裂般扯着孩子的皮肤，小孩哭得嗓子快哑了。</p><p>这边，王九龙也跟缺心眼儿似的，舞着掸子专往小徒弟的月中痕上抽，十几下下来，张听白都要趴不住了。</p><p>可还没完，张听白听到父亲再问明墨“有几天是提前走的”的时候，整个人下意识颤栗了一下，想死的心都有了。</p><p>这一场揍，算是把俩孩子刚放假要野的心给彻底打没了，因为最后，俩孩子泪眼汪汪地在祖师爷案台前罚跪的时候，九龄不像开玩笑地和王九龙说道，“我听大华说，他前些日子好好治了顿小言，现在他出差，言仔可乖了。”</p><p>“咋治的？”</p><p>“凡是大华要出差，走之前就给言仔来一顿。”</p><p>王九龙喝了口水，看向跪着瑟瑟发抖的俩孩子，吓唬道，“这法子可行。”</p><h2 id="后续1"><a href="#后续1" class="headerlink" title="后续1"></a>后续1</h2><p>台下太太们刷到龄龙黑着脸进出广德楼的视频，加上转天俩小孩的场真被停掉了，忙呼，“磕到了！”</p><h2 id="后续2"><a href="#后续2" class="headerlink" title="后续2"></a>后续2</h2><p>“听我爹说你现在乖了？”有天，张听白和何言打游戏的时候随口问道。</p><p>“啊？”何言不明所以。</p><p>明白后，何言就从游戏上掉线了，走之前恶狠狠地说，“我要去撕了何九华的嘴！”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;正文&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#正文&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;正文&quot;&gt;&lt;/a&gt;正文&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“出门我碰见你爸爸了”四方桌外，一身穿青色长衫的小孩含着笑对着旁边略高些的孩子说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能！”桌内的孩子一咬牙，“我爸爸死了！</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张九龄" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%B9%9D%E9%BE%84/"/>
    
    <category term="王九龙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E4%B9%9D%E9%BE%99/"/>
    
    <category term="张听白" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%90%AC%E7%99%BD/"/>
    
    <category term="王明墨" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%98%8E%E5%A2%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【郭麒麟x小孩】要记得夸我</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/11/20/%E8%A6%81%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%A4%B8%E6%88%91/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/11/20/%E8%A6%81%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%A4%B8%E6%88%91/</id>
    <published>2021-11-21T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:18:43.406Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是继《小小辫儿》后的续写，但是写的是大林子和小孩～～</p><ol><li></li></ol><p>德云社里有几位性子不太像父亲的孩子。辫儿哥家的多多算一个，有时候孩子乖得都让他奶奶忍不住夹着天津方言朝张小辫儿调侃，“尼那小时候要顶得上咱多多一半儿乖，火筷子不至于都给抽弯了。还是咱家多多耐人儿。” 辫儿哥舔舔嘴唇，装没听见。</p><p>另一位便是大林家的孩子，Hubery。也可以换句话来说，他像没有经过老郭磨砺之前的小郭。不似父亲，小小郭的性子多有些张扬。</p><p>这不，还没见着人影，就听着小孩欢愉的声音从楼梯处传来，“爷爷！我会背《报菜名》了！可以再买一个皮肤了吗？”</p><p>一楼客厅里，郭家一家子人正在沙发上闲聊。 闻声，众人便停了谈话，看向飞奔而来的孩子，自己左脚绊倒了右脚，咚地一声摔在了大理石地板上。</p><p>老郭老师按住了妻子王慧要起身去扶孩子的胳膊，小郭老师见着孩子还在地板上生气地打了个滚儿，知道没啥大碍，又往沙发背上靠了靠，”Hubery, 你过来我看看摔哪儿了。”</p><p>孩子摔得眼泪都快出来了，借状演了半天戏也没人来扶，只好自己灰溜溜地爬起来，红着眼眶走到父亲身旁。</p><p>郭麒麟卷起孩子的秋裤，见着膝盖处只是微微红肿，放下心来，“你看你，跑啥？摔了吧。”</p><p>郭麒麟就差把“活该”俩字写脸上了。</p><p>小孩不开心，想起什么，回怼道，“那您喝啥？痛风了吧。” 说完便躲到奶奶身边儿，嘚瑟地朝郭麒麟做鬼脸。</p><p>郭麒麟顿时裂开了，下秒就换上一副“受教了，我改”的表情，听着母亲王慧喋喋不休的数落。然后，趁着王惠喝茶的功夫，狠厉地瞪了小孩一眼。</p><p>“奶奶，爸爸瞪我！”</p><ol start="2"><li></li></ol><p>太嚣张的坏处就是，小孩口干舌燥地在爷爷和爸爸面前儿背完第五遍《报菜名》，又被自己亲爱的老父亲告知，“怎么又吃栗子，气口还是不对，再来。”</p><p>Hubery朝着爷爷投去求饶的眼神，却见老顽童看不见他似的起身去了厨房。</p><p>小孩欲哭无泪，想凑到前去跟人求饶，又不敢离得太近，怕挨收拾。</p><p>大林见孩子像个缩头乌龟样站在自己跟前，没了往日张扬的风范，觉着又好气又好笑，一扇子抽在孩子臀侧，“背！”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>“这么威风啊。”张云雷牵着儿子多多的手到玫瑰园的时候，就见着大林训子的一幕，跟师父和姐姐打过招呼后，才坐在大林身旁，问道，“怎么想起来让Hubery背起贯口了？”</p><p>“又要买新皮肤，爸说背出来就给买。”</p><p>“我不要买了。”孩子委屈地揉着身侧，想哭，瞥见多多还在，就又把眼泪憋了回去。</p><p>小孩好面子，说什么也不要再背了。小身子往张云雷那儿挪，又被大林一扇子敲在腿上，痛得小孩弓起腰去揉。</p><p>当着多多的面儿，这下，面子里子都没了。</p><p>小孩站着，眼泪扑簌簌地往下掉。满腔的委屈。</p><p>“不许哭！”大林只当他是疼的，还想再训什么，话还没出口，就被张云雷拉走了，走前又给多多使了个眼神儿，示意小孩安慰一下弟弟。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>大林被二爷拽出了门，站在廊下，冷风一吹，怒火的父亲清醒不少。</p><p>“Hubery出生之前，你可跟我说起过，不会在人前训子。”</p><p>大林哑口，弱弱道，“你和多多又不算外人。”</p><p>“那当年于大爷和侯爷，三哥，烧饼，岳哥，又有哪个是外人呢？”做了父亲后，张云雷也才体会到师父当年的辛苦。他和大林都只有一个孩子，就这样，有时还管教不过来。严了吧，怕小孩远你，一松手吧，这个岁数的孩子能骑到你头上去撒欢。小徒弟杨帆来家里住的时候，还得照顾到别委屈了哪个。</p><p>郭麒麟叹气一声，道，“我对他，真的比爸之前管我的时候，好太多了。”</p><p>Hubery如今傲气的脾气，有九成九是大林惯出来的。小时候，小孩无论干什么，大林都说干得好。大林工作繁忙，个把月见才孩子一面也没觉得有什么问题。直到近些月来，妻子接了部戏复工了，就大林和小孩俩人这么朝夕相处下来，才觉着小孩刺猬样的性格真烦人。这才熬到今天开始放寒假，把孩子送到玫瑰园，想着让郭老师帮忙管管。</p><p>谁知，郭老师这个老狐狸，大林跟他从中午聊到小孩咋咋呼呼地从楼上跑下来，小孩一篇长贯口都会背了，老郭还是没应承一句。</p><p>废话，有现成的好人不做，谁愿意当那个恶人，谁当去呗。</p><ol start="5"><li></li></ol><p>屋外俩人还没聊出个什么，就听得屋内俩小孩闹了起来了。</p><p>大林忙转身回屋，就看见Hubery拿着茶几上的烟灰缸要扔向多多，忙厉声喊，“郭乐只！”</p><p>多多见着二爷进来，就赶紧把手里遥控器松开了，又忙搭在茶几边儿上的一只脚放下去，端坐好，像只落入凡间惹了祸又想藏起尾巴的小狐狸。</p><p>Hubery听见大林叫自己大名，忙放下烟灰缸，朝父亲弱弱地解释，“我吓唬他的，我没打算扔，他。。他不给我遥控器。”</p><p>二爷看一眼电视，记起这个点儿确实是小孩最喜欢的动漫播放的时候，瞪孩子一眼，就让他把电视关了。</p><p>二爷拿起茶几上的那把扇子，刚准备敲一下小孩刚刚不规矩上了茶几的腿，就听姐姐喊，“吃饭了！”</p><p>没回过神儿，Hubery就撒欢儿地跑去了餐厅。</p><p>二爷让大林先去吃饭后，又把扇子抵在多多下午刚挨过教训的臀侧，问道，“我下午是不是没打疼你？”</p><p>小孩慌地忙摇头。</p><p>“小辫儿！干啥呢？过来吃饭。”</p><p>王慧又一嗓子，救了多多小朋友。</p><ol start="6"><li></li></ol><p>被警告后的多多，饭桌上更规矩了。Hubery坐得离大林有八尺远，坐在多多旁边，俩小孩又和好了。</p><p>见着小孩乖乖地把青菜都吃了下去，大林的火气刚平复下去，就听自家小孩装作不经意地问多多期末考了多少。</p><p>又来！</p><p>Hubery同学又要炫耀自己期末考第一了。</p><p>大林实在想不通，自己能不表现就不表现的性子，怎么生出这么个小臭屁来。</p><p>多多被着突如其来的问题问到尬住。</p><p>大林瞪着Hubery，想让他闭嘴。奈何隔了好几个位子，Hubery没接到他的信号。</p><p>倒是郭老师看大林的样子，给逗笑了，咳咳两声，换了个其他话题。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>饭后，大林把孩子提溜到小书房的时候，小孩一阵吱哇乱叫的，丝毫没意思到自己的错误，还以为是饭前的事儿，委委屈屈地站在父亲跟前道，“我是真的不会扔的，您为啥不信我？”</p><p>“我信，去把架子上的尺子拿过来给我。”</p><p>“您信还打我？！”</p><p>大林就只睨了孩子一眼，便击破了孩子的气场。</p><p>小孩心里做着思想斗争，半晌才不情愿地取下书架上的戒尺，双手奉上，递到大林面前。</p><p>大林拿起尺子，放在桌上，又把孩子揽近了些，伸手把孩子的裤子褪到大腿处，按在自己腿上。</p><p>冬日里，屋里暖气开得很足，小孩在屋里只穿了一层薄薄的秋裤，先前责在臀侧的扇子印儿还残余在小孩白皙的皮肤上。大林大手摸上去的时候，小孩又委屈了起来。父亲最近比之前严格了不少，也很少夸人了。以前考了第一，都会有奖励。这次，考了第一，还得先背个长贯口才有奖励。背就背罢，还老是挑毛病，凶死了。</p><p>“疼的。”小孩糯糯的声音似乎带上了点哭腔。</p><p>“我知道。”</p><p>好吧，大林不知道，他没挨过揍，自是不知道自己一尺子下去小孩有多疼。</p><p>连着两三下，小孩屁股上印上了红痕，也哭出声儿来。</p><p>“我知道你不会扔别人，但你要是失手给自己砸了呢？！”<br>“你要是失手砸到多多呢？！”</p><p>“呜呜。。”小孩只顾着哭，身后挨了七八下尺子了，痛得孩子在小孩腿上像条离了水的鱼儿，挣扎个不停。</p><p>大林一记重的砸在孩子之前的月中痕上，“再动？！”</p><p>孩子立马老实不少，哭着认错，“我下次不拿那些危险的东西了。。呜呜。。”</p><p>大林嗯一声，把尺子抵在小孩臀峰最红的那处月中痕上，问道，“还有呢？”</p><p>还有？！！</p><p>还有什么？</p><p>小孩支支吾吾地说不上来，又挨了几下尺子，愈发委屈了，想起什么，哭嚷着，“我有好好背贯儿的！！要是那么简单，所有人都学得会，大家都去说相声了！”，觉着声音好像是大了些，小孩不由自主地降了调儿，“您不能因为这个打我。。”</p><p>“不是这个。”</p><p>大林算是知道为啥父亲不愿收拾小孩子了，太费劲儿了。大林又要夹住小孩扑腾的腿，又得按住孩子乱动的腰，还得训话，这下他也出了不少汗。大林给孩子提了个醒儿，“我有跟你说过不要到处显摆吧？”</p><p>“可我是考了第一呀。。”孩子有些委屈。</p><p>“我知道，但是多多没有。你就非得叭儿叭儿地说出来，惹的别人多尴尬？”</p><p>孩子沉默了，心里知道错了，但又可怕挨打了，攥着父亲的裤脚，身子崩得紧紧的。</p><p>大林摸着孩子的后背，又道，“多多会背《报菜名》，你看他有在你背错的时候出来显摆自己吗？”</p><p>孩子摇头，想了半天后，道，“我知道错了，爸爸。”</p><p>大林看着孩子已是红月中的那团肉，又按紧了些孩子的腰，道，“最后十下。”</p><p>最后十记比前边二十来记都要重，也要急，小孩刚收回去的眼泪又被生生地砸了出来。</p><ol start="8"><li></li></ol><p>挨完揍的小孩格外粘人，晚上要粘着大林一起睡。</p><p>熄了灯，孩子趴在大林身边，过了好久，以为大林睡了，才小声地在人耳边委屈地说，“爸爸这次没夸我，下次要记得。”</p><p>杀人诛心，</p><p>孩子的话像把刀似的扎在大林心上。</p><p>怪不得今天那么折腾。</p><p>等孩子熟睡后，大林像是跟孩子承诺，又像是对着自己说，“爸爸记得了。”</p><h2 id="名字的来意"><a href="#名字的来意" class="headerlink" title="名字的来意"></a>名字的来意</h2><p>“乐只君子，万寿无疆”</p><p>《南山有台》<br>南山有台，北山有莱。乐只君子，邦家之基。乐只君子，万寿无期。</p><p>南山有桑，北山有杨。乐只君子，邦家之光。乐只君子，万寿无疆。</p><p>南山有杞，北山有李。乐只君子，民之父母。乐只君子，德音不已。</p><p>南山有栲，北山有杻。乐只君子，遐不眉寿。乐只君子，德音是茂。</p><p>南山有枸，北山有楰。乐只君子，遐不黄耇。乐只君子，保艾尔后。</p><p>Hubery 寓意人格光明，思想灿烂的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是继《小小辫儿》后的续写，但是写的是大林子和小孩～～&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德云社里有几位性子不太像父亲的孩子。辫儿哥家的多多算一个，有时候孩子乖得都让他奶奶忍不住夹着天津方言朝张小辫儿调侃，“尼那小时候要顶得上咱多多一半儿乖，火筷子不至</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="郭麒麟" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F/"/>
    
    <category term="郭乐只/Hubery" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%83%AD%E4%B9%90%E5%8F%AA-Hubery/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【阎鹤祥x小孩】壮壮小朋友</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/02/06/%E3%80%90%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A3%AE%E5%A3%AE%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/02/06/%E3%80%90%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A3%AE%E5%A3%AE%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2021-02-07T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:15:02.084Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>某年某月的某一天，阎鹤祥畅快淋漓地说完一场评书下场，正倚着后台沙发上喝水是，接到一通电话，“喂？”</p><p>“喂，您好。请问你是壮壮小朋友的家长吗？”</p><p>截止15年前，阎鹤祥每逢这种电话，都能玩笑地回一句，“不是，我就是壮壮本人。”，或者，捧哏本色地接一句，“不是，我是壮壮小朋友家长的家长！”然后潇洒按掉。</p><p>现在不行，阎鹤祥分不清是骚扰电话，还真是关于自家那小子的电话，又抿了口茶，道，“对，我是。”</p><p>“这里是西城区交通局的。您家孩子无证驾驶机动车闯红灯，被我们交警拦到了。您过来领人儿吧。”</p><p>“唉唉，我马上到。”阎鹤祥撂了电话才发觉今儿的后台有点过于安静，也不管了，顺上头盔和外套，出门打车吧。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>“唉唉，您好，我就是壮壮小朋友 阎听的家长，阎鑫。”阎鹤祥进去先出示了证件，才转身瞧着大厅里见他进来就耷拉着脑袋的小孩。</p><p>小孩垂着脑袋，两手捏着座椅的两端，做着隐形人。心里却在独自吐槽：小朋友！你才小朋友！你全家都是小朋友！</p><p>审核完身份的警察同志每天处理惯了这些事宜，放下笔朝着家长解释详情，“您家孩子这块头儿挺大呢，我们交警还当是个成了呢。”</p><p>小孩：说谁显老呢！！</p><p>“要不是孩子不太会刹车，闯了红灯，直冲直撞的，我们也不能拦下他。”</p><p>小孩：你才不会刹车！！我压秒呢！！</p><p>“得亏没撞上人，孩子也没受伤。”说罚，警察叔叔面色严肃，“未成年孩子不给予拘留处罚，孩子也承认钥匙是偷的。那边交了罚款，人就能带回去了。回去可得严加管教，这可不是小事！”</p><p>“唉！好的好的，警察同志。我回去一定好好教导！！“阎鹤祥狠狠地瞪了眼长排椅上缩着的小王八羔子，要不是警察在这儿，他都想上前踹上一脚。转过头来又朝着警察赔着笑脸，“这应该不会记档案吧。”</p><p>“孩子没出事故，这次就不会入档案，但一定得好好管教！”</p><p>“一定一定！”</p><ol start="3"><li></li></ol><p>“我不想载你。”出了门，阎鹤祥戴上头盔，总感觉气不顺，掏出手机给人转了两百，“你自个儿打车回去。这是你到年底的所有生活费。”说罢，轰雷掣电，老阎扬尘而去。</p><p>他急需一阵迎风冷静冷静！</p><p>留下拎着头盔的小孩在风中凌乱。</p><p>还好，不算狠心。没让他跑回去。</p><p>等等…</p><p>两百，</p><p>所有生活费，</p><p>过一个季度？！！</p><p>那他还不如跑回去！</p><p>花五十打车…</p><p>他肉疼😭</p><ol start="4"><li></li></ol><p>“喂，师父！您……方便吗？” 壮壮小朋友点开打车软件，五六十的预估价让小孩迟迟没舍得下单。放学散工的高峰期，打个车还得加钱！！小孩暗骂了句万恶的资本主义后才毕恭毕敬地站在路口，给自家师父打电话。</p><p>“啥事儿？”对方传来不太想搭理的声音，一听就是被打断一局游戏的烦躁郭少班主。</p><p>“您能来西城区交通局东边儿的路口……接我吗？”壮壮愈说愈没了底气。</p><p>“少爷，”那边郭少班主顿了顿语气，“我在广州。你自个儿打车吧。唉？你找你爸啊！”</p><p>小徒弟苦涩的声音传来，“就是我爸给我丢这儿的。”</p><p>那边儿的声音安静了几秒，才传来肯定的话语，“惹事儿了。进局子了。”</p><p>满是肯定，半分没质疑的语气，郭少果真聪慧。</p><p>壮壮支支吾吾地应着是，想了半天，“师父，您现在能资助我……60块钱打车费吗？”</p><p>“嘟嘟嘟…”</p><p>果然，说相声的钱都镶在肾上了！！！</p><p>没事儿，壮壮有师娘！我社都是师娘大方～</p><ol start="5"><li></li></ol><p>一路上的小孩真觉着自己找错了时间作死，怎么偏赶上老妈出去旅游的日子，怎么恰巧师父还出差了，怎么非得是九郎叔跟着辫儿叔走巡演的日子……</p><p>壮壮在心里划着名单，最后，他任命地甩甩脑袋，总不能扰了师爷们的清修吧。</p><p>作死和真死，他还是分得清的。</p><ol start="6"><li></li></ol><p>下了出租，壮壮拎着头盔走在进小区的路上，闻着一路小吃店的飘香，近一米八的汉子咽了咽口水，可他手机里的余额都不配他吃上一顿丰盛的断头餐！！！</p><p>人生自古谁无死，留取丹心照汗青！</p><p>呸！不是！</p><p>要头一颗，要命一条！</p><p>哪儿跟哪儿啊！</p><p>小孩脑子里胡乱地想着些临死壮言，又自个儿给自个儿否定掉，晃晃悠悠地到了家门口，望着带着寒气的大门，深呼一口气，然后按下门铃。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>望着一桌丰盛的外卖，和捧着碗吃得好香的老阎，</p><p>坐在饭桌另一角的小孩只配拥有一碗米饭，</p><p>和</p><p>赠送的拍黄瓜。</p><p>至于嘛？！</p><p>不就是……罚款是交了一千八嘛…</p><p>该吃断头饭的不该是他吗？！</p><p>为什么刽子手要吃那么好？！</p><p>还吃那么香！！</p><p>还吧唧嘴！！</p><ol start="8"><li></li></ol><p>吃完，阎鹤祥让小孩去洗澡。</p><p>壮壮：这就是死刑的最高待遇吗？</p><p>说实话，长这么大，老阎对他还真极少动手。但唯有的那么一两次，都让小孩记忆深刻。</p><p>阎鹤祥是文化人，过了不惑之年才成家有的孩子，一般的风浪还真不会让老阎生气。自己评了那么多年的书，许多道理化在故事里讲给小孩听，像壮壮那样聪慧的孩子，老阎能看出来什么时候小孩是听进去的，什么时候是在故作敷衍。</p><p>偷钥匙，开摩托，闯红灯，进局子。</p><p>这哪件事小孩不知道不能做？</p><p>哪件又是不明白后果的？</p><p>不能做，偏要做。</p><p>这就是欠打了。</p><p>阎鹤祥知道，小阎同学也清楚。</p><p>所以这次老阎难得没有跟小孩长篇大论地讲述道理，直接了当，用酒精擦拭着藤条跟人说，“我给你个教训，这事儿就算了了！”</p><ol start="9"><li></li></ol><p>壮壮自小就是结结实实的虎态。小时候白得跟过年的福娃似的，穿上红衣就喜庆极了。渐大些跟着老阎四处旅游，体验生活，皮肤才渐渐成了小麦色。</p><p>可这藏在层层衣服里的那两团肉倒底是小孩的本色。</p><p>小孩光着下身撑在书桌前，膝盖下是晒的小麦色，膝盖上是洁白的自身肤色。</p><p>壮壮抿着嘴，知道今儿的教训轻不了。可头一下就这么重，小孩是没想到的。</p><p>小孩被打得猛地扑在桌上，一声惨叫呼出。小孩扭过身子，含着泪，满脸求饶地看着老阎没出声。</p><p>见对方黑着脸，壮壮又乖乖地侧回去撑好，眼泪刷地就流了下来，滴在书桌上，又被小孩拿手指抹掉。</p><p>被交警拦下来，他没哭。</p><p>差点儿撞上栏杆，吓得半死，他没哭。</p><p>独自面对一群警察叔叔的审问，他没哭。</p><p>被丢在几里开外的路口时，他没哭。</p><p>知道会有一顿暴打的时候，他没哭。</p><p>闻着肉香却嚼着黄瓜拌饭的时候，他也没哭。</p><p>可是，</p><p>面对这般生气的父亲，小孩还是怕了。整个下午戏剧般的情节累撞，随着身后不停的抽打，小孩分不清是疼痛，还是恐慌，亦或者是委屈。</p><p>总之，小孩的哭声愈来愈大。受罚的姿势早就也失了标准。</p><p>整个书房里就只有小孩的痛哭认错声，藤条啾啾的破风声，和藤条打在肉上的鞭子声。</p><p>阎鹤祥自始至终都没训骂小孩一句。</p><p>这大概就是信任吧。<br>我信任我的孩子是个明是非 懂大理的小孩，我信任我的小孩知道我的信任。</p><p>只不过贪心的小孩想去尝尝禁果的味道，让他知道是苦涩且疼痛的就好。</p><ol start="10"><li></li></ol><p>小孩不清楚惩罚到底持续了多久，他只记得他被罚得撑不住了是被放在沙发上接着受的，</p><p>记得他不知道第几次扭侧着身子哭着抗刑求饶时，老阎叹了口气，说了第二句，“别逼我绑你啊。”</p><p>他哭花了眼睛看不清老阎的表情，只听那冷静得没有半丝怒意的声音就吓得直摇头。</p><p>记得老阎把藤条换到另一只手上，右手朝他脸伸过来的时候，他下意识地闭上了眼。只不过是老阎用他温热的大拇指给自己抹了下眼泪。</p><p>这和平日里的老阎没半点儿不同，还是温柔且让人踏实的，可下秒，阎鹤祥抽回手，换回藤条，点了点沙发，还是示意人趴好。</p><p>那感觉他说不上来，眼泪擦了跟没擦一样，还是止不住地往外冒。</p><p>大概就像光照进深渊里头吧，他困在里头看得见，却抓不住。</p><p>记得最后老阎又用酒精擦拭完藤条放回盒子里后，跟他说了第三句话，“记住疼了没？”</p><p>他整个人跟刚从水里捞出来一样，一点儿力气也没有地趴在沙发上，身后跟有千万条虫子在咬似的，此起彼伏地叫嚣着。他“嗯”的一声回应完老阎后就把头埋进臂弯里，没人能看见他满是痛苦的狼狈表情。</p><p>小孩混沌着脑子听不见外界的声音，只是感受到前方塌陷了一块儿后，壮壮的身子僵了一下，正考虑要不要继续装死的时候，他整个上身被一双大手架起。老阎挪着身子把小孩的屁股架在了自己腿上。</p><p>动作不太，却还是扯得孩子疼得哼了哼。阎鹤祥自己下的手自个儿清楚，打开刚刚放在小孩背上的碘伏罐儿，这会儿话多了起来，“破皮的地方得消毒，要不发炎了。”</p><p>小孩没精神地“嗯”一声，却下意识地握紧了沙发扶手。</p><p>“你上次跟我说的日本甲府事件再讲给我听听。”</p><p>“啊？”意料之外，刺痛没来，倒是被抽查起了作业。</p><p>小孩很小的时候是听着各种各样猎奇故事睡着的。渐大些，对外星文明很感兴趣，就到处搜寻些关于那方面的书籍和影像，然后闲聊时分享给老阎听。</p><p>阎鹤祥是个很好的评书人，同时也是位不错的听书人，往往都能一针见血地指出书中或事件里不符合逻辑的地方，然后安排孩子去做研究。</p><p>“找个事儿让你分神。我一会儿还得把肿的地方揉开。”</p><ol start="11"><li></li></ol><p>半夜小孩还是烧起了高烧，小孩迷迷糊糊地嚷着疼，哭着把白日里想的那些救星们都念了一遍。伺候了壮壮一宿的老阎着实感到心酸。😂😂</p><ol start="12"><li></li></ol><p>这顿打让小孩老老实实地在床上趴了半个多月，一直等到他的那些“救星”们都回来了，看望他时总是带着既心疼又无奈的语气给他讲道理，和教育他。</p><p>老阎多半时间都是陪他在房间里的。老阎坐着看书，他趴着写作业。但谁也提起小孩是怎么没惊动后台一屋子的人拿头盔，偷钥匙去骑摩托的，也没细究到底小孩为什么能像个老手似的熟练地骑着摩托上路。</p><p>就像最初说的，“这事儿算了了。“</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;某年某月的某一天，阎鹤祥畅快淋漓地说完一场评书下场，正倚着后台沙发上喝水是，接到一通电话，“喂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，您好。请问你是壮壮小朋友的家长吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止15年前，阎鹤祥每逢这种电话，都能玩笑地回一句，“不是，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="阎鹤祥" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%98%8E%E9%B9%A4%E7%A5%A5/"/>
    
    <category term="阎听" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E9%98%8E%E5%90%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】都是游戏机的锅~</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/02/05/%E3%80%90%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%94%85/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/02/05/%E3%80%90%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%BA%E7%9A%84%E9%94%85/</id>
    <published>2021-02-06T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:16:48.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>话说那天被按着上完药的小尚累得倒头就睡了。</p><p>第二天小孩醒得极早，直起身子，一身酸爽。极够义气的孩子还是忍痛爬起来，扶着墙走到老尚屋前，</p><p>啪啪啪地一打门啊，</p><p>开门的不是外人，</p><p>没睡醒明显带着起床气的老尚。</p><p>小孩刚被责过一顿，自是不敢放肆，缩了缩脑袋老老实实地跟尚九熙问完早安，然后摊开手抵到老尚眼下，“借您手机，我给何言通个信儿呗～”</p><p>尚九熙挑着眉头戏虐地看了会儿小孩，道，“你知道这个点儿，你干爹在干啥嘛？”</p><p>小孩糯糯地，“睡觉…”</p><p>“上赶着找骂挺积极。”老尚把手机放孩子手上，接着笑。</p><p>小孩猛然惊醒，手机跟烫手山芋似的还了回去，“那打扰了～～我还是过了午饭找您吧～～拜拜～～您接着睡，接着睡～～”</p><p>小孩又艰难地挪着步往回走，可，老尚为啥一路尾随！！！</p><p>快到自个儿屋了，老尚还跟着！</p><p>小孩立马贴着墙保护好自己身后那可再经不起蹂躏的那团肉，苦着脸跟人认错，“我错了嘛……我不该打扰到您休息……饶了我吧～～可疼了～”</p><p>尚九熙无语地推了推小孩的脑袋，“我嫌得没事儿天天揍你，你不累我还嫌累呢！”说罢又推了推孩子身子，“进去，我伺候少爷上药。”</p><ol start="2"><li></li></ol><p>吃过午饭，小尚趴在沙发上边晒着太阳，边给老何拨电话，“喂～干爹～～我找一下何言～”</p><p>“你等会儿。”</p><p>过了半分钟，电话里才传来何言有些沙哑的声音，“喂，啥事儿啊。”</p><p>“上次月考没考好，干爹没收拾你。这不是啥好事儿！！老尚说干爹在给你憋顿大的！！别怪兄弟没提醒你，你可轻点儿作吧～～”</p><p>电话那头半天没回声。</p><p>倒是隐约能听见干爹说，“你告儿他已经收拾上了呗，操心晚了。”</p><p>何言要不是伤势惨烈，他都想扑上去堵上老何的嘴！！</p><p>现实却是毫无感情色彩地跟人说，“我知道了… 谢谢您！”</p><p>说罢，啪地挂了电话，扭头继续趴在床上装死人。</p><ol start="3"><li></li></ol><p>话说何九华本来没想这么快收拾上小孩的，可架不住孩子能作呀。</p><p>月考出成绩那天是何言生日的前一天，何九华想着总不能让孩子肿着屁股去k歌涮火锅庆生吧，忍了没去跟孩子算帐。</p><p>成绩本不是什么大事儿，何九华也不抓那么紧。第二天还是把早就买好的游戏机给了何言。</p><p>“我知道我知道！先写作业再玩游戏，上学不能玩儿，周六周日一天最多俩小时～～”小孩双手拽着他手里的游戏机，囫囵地念着之前的约法三章。</p><p>“我希望你能做到。”</p><p>何九华松了劲儿，小家伙立马就咧着嘴抱着游戏机跑开了。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>何言到现在都想不通为啥那么凑巧，他第一次熬夜打游戏就被老何逮个正着。明明他灯也没开，也连了耳机，听见脚步声就马上躺下装睡了。</p><p>那么，</p><p>何九华是怎么确定他没睡的？！</p><p>啪嗒一声打开灯，然后二话没说掀了他的被子。</p><p>何言紧急之下把游戏机压在身后，但也是没藏住那凌乱的耳机线的。</p><p>就那么一瞬间，他不知道是该祈祷老何能暂时瞎了，他接着装睡，还是该坐起来认错。</p><p>嗯……</p><p>其实不用他做选择。</p><p>因为下一秒他整个人就被何九华从床上薅到了地上，耳机线带着游戏机被带落在地上。</p><p>接着床头的电子钟砸在他身上。</p><p>“你看看现在几点了？！”</p><p>何言捧着闹钟跟烫手山芋似的，看着老何气得不轻的样子，站起来离何九华远了些，赔着笑脸，“我……我现在马上睡！”</p><p>“你困吗？”何九华环顾四周，实在没什么趁手的东西，倒是书架上团了一圈儿中考体育用的那种跳绳，上前拿了圈在手上，老何向着何言步步逼近。</p><p>“困！马上就能睡。”何言贴着墙角，点头如捣蒜。</p><p>“打游戏不见你困啊。”</p><p>绳子太长不太好用，对折成一股还有大半截耷拉在地上。何九华拎着绳子，淡淡地说着话到了人前，左手捏了捏绳子前端裹着橡胶的地方，跟人商量，“我拽你，还是自己去趴好？”</p><p>何九华侧着身子给小孩让了一处自首的空间，何言盯着那条向生亦又通死的路线，盘算着逃出去的可能性有多大。</p><p>何言不太情愿地挪着步朝着床边走。</p><p>自家孩子，那真是小孩一撅屁股，何九华就知道他要放什么屁。</p><p>老何不动声色地永远站在小孩右侧，堵着小孩要逃的路线。</p><p>小孩向来睡觉的时候不爱着衣，这会儿浑身上下就一条大裤衩遮着羞。</p><p>何言把手里的闹钟放回床头，就立在床边没动了。</p><p>“等什么？天亮你要打鸣啊？”</p><p>多笋。。何言撇着嘴任命地往床上一趴，还叹了口气。</p><p>“这绳子我可没数，你最好把裤子脱了。”何九华掂量着手里的绳子，棉纱裹着橡胶绳儿，觉着威力应该能跟鞭子差不多。啧着嘴想着改天得放条皮带放孩子屋里，这玩意儿应该不能用。</p><p>趴着的人想着怎么着都会被打死的，愣着没动，可下一秒身后就被炸裂开，小孩啊地一声认清现实。</p><p>不行，不给老何看看，他真的有可能会被打死。直着身子立起来，犹豫两三秒还是把裤衩都脱了扔在地上。半耷拉在腿上挨打才丢人呢。</p><p>可这……不就啥也没剩了嘛身上。</p><p>小孩的耳朵肉眼可见的迅速涨红，慌忙趴回去的杨子有亿点可爱。</p><p>这一股下去，就是两条肿痕凸在皮肤上，绳头的弧线扫在人臀侧，也燎起一道浅红的弧线。</p><p>何九华自觉那头一下是没用多少劲儿的，可伤势还这般吓人。心里还是觉着皮带好使，纵使很嫌弃，也懒得出去换了。换了左手又甩了人一鞭，开始训话，“你作业写完了？”</p><p>趴着的人手里攥着床单，疼出了汗，心虚地支支吾吾地说着，“今天…不是…昨天礼拜五……”</p><p>又一鞭，</p><p>“礼拜五不用写作业？”</p><p>“啊！”小孩没敢回话，怕挨打捂着身后朝人保证，“我今天会写完的。”</p><p>何九华没揪着人一处没放，绳子扫开孩子挡着的手，又是一下，“月考的试卷订正分析完了吗？”</p><p>小孩疼得脸都揪成包子脸了，闻言脸色煞白，心虚地，“…弄好了…”</p><p>何九华鞭子扫在人大腿上，“敢去拿了我看吗？”</p><p>底下的孩子没了声音。</p><p>何九华把绳子换到右手，又一下。这下力度不一样了，能明显看出孩子疼得拱起了身子，哭音儿出来了。</p><p>“嗯？”</p><p>“语文和英语都还差一部分没改…”</p><p>“总共就三门，少爷。”何九华又一鞭叠上之前的肿痕，“你是越活越回去了！”</p><p>叠到的部位直接显现出了白纹，白纹下是狰狞的紫红色。小孩实在受不住，哭着侧过了身子躲罚，“别用那个打我……呜呜……”</p><p>真是揍个人都不顺心，何九华慵懒地往床上一坐，绕着把绳子收起来，头也没抬地跟小孩说，“去我屋里选条皮带。”</p><p>这就话，伤害不大，侮辱性极强。</p><p>何言光着身子，还得自己拿了揍他的工具递上来，太羞耻了！！</p><p>起身发现自个儿屋里的窗帘竟也忘了拉上，虽说在七楼，虽说外边儿还没黑漆漆的啥也看不见，但自个儿屋里亮着的呀！</p><p>小孩红着脸拉上了窗帘，灯都没开地摸着黑进老何卧室随手拿了条皮带，一溜儿烟地跑回去递给何九华，带着泪痕的小脸红得像个小番茄。</p><p>趴回去的地方多了个枕头，何言想扔开却被人拉着趴了上去。</p><p>刚趴好就又迎来了一下，皮带火燎火燎的痛感总好过鞭子凌厉的炸裂感。</p><p>“灯都不开打游戏，你是想瞎吗？！”</p><p>小孩心里bb：开灯不就暴露了嘛……可没开灯也暴露了…呜……哭…</p><p>“你要实在这么喜欢打游戏，”</p><p>“我过两天，”</p><p>“找几个职业选手跟你赛赛”</p><p>“你要是那个料子“</p><p>“转职业算了”</p><p>“读什么书啊！”</p><p>皮带用起来顺手多了，老何没了顾忌，开始一鞭一句训话。</p><p>小孩哭着摇头，说还是要上学的。何言清醒地知道，国服千名开外的，是没资格打职业的。</p><p>他要是操作好，早通关了，还至于熬夜打游戏被逮到嘛？！！</p><p>“你要读书，”</p><p>“就拿出学习的态度来！”</p><p>“早读课，”</p><p>“没你不迟到的！”</p><p>“午休，”</p><p>“你要去打球。”</p><p>“你包里那点书，”</p><p>“卖给收书的，”</p><p>“还能tm收个好价钱，”</p><p>“别跟新的似的，”</p><p>“就tm是新的！”</p><p>“你要这么学？！”</p><p>何九华越训火越大，刚上初中，小孩就过得跟老油条似的。不知道的还以为他给学校捐钱了，小家伙是关系户呢！</p><p>老何的手劲儿越来越重，小孩痛得大哭求饶。该庆幸这楼隔音好，不然大半夜这鬼哭狼嚎的，该有人投诉了。</p><p>小孩身后已然红肿一片，叠到之前绳子扫到的位置全都泛了白纹，呈着红紫色。</p><p>何九华收了皮带放在孩子衣柜里，“送你条皮带。”</p><p>———-</p><p>完～～</p><p>说实话，写尚九熙那篇的时候是没想到扯上何言小宝贝的，只是写着写着顺手以他结尾了😂……然后你们这一个个后妈催的呀～～😂😂……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;话说那天被按着上完药的小尚累得倒头就睡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天小孩醒得极早，直起身子，一身酸爽。极够义气的孩子还是忍痛爬起来，扶着墙走到老尚屋前，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啪啪啪地一打门啊，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开门的不是外人，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【秦霄贤x小孩】好哥儿们</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/02/02/%E3%80%90%E7%A7%A6%E9%9C%84%E8%B4%A4x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A5%BD%E5%93%A5%E5%84%BF%E4%BB%AC/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/02/02/%E3%80%90%E7%A7%A6%E9%9C%84%E8%B4%A4x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%A5%BD%E5%93%A5%E5%84%BF%E4%BB%AC/</id>
    <published>2021-02-03T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:19:25.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>秦霄贤起初是不打算要小孩的，因为整个七队乃至整个德云社，都进入了生儿子的魔咒。老秦哭嘤嘤，老秦要小棉袄～</p><p>但很妙，他自己好像还没长大，就迎来了闹腾的新生命。他手忙脚乱地学着做父亲，听着小孩稚嫩的那句“爸爸”，抱起奶香奶香的娃娃，受下他沾着口水的热情的吻，老秦觉着，是个小子也不错。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>“您能不能行啊？”小孩撑着书桌，探着头盯着坐在他位置上要给他“辅导”作业的老爸，皱着眉头，满不信任。</p><p>“你等会儿啊，我快搜出来了！”当红明星遇上小学生的作业，又碰上妻子不在家，犯了难，但面子不能撂下，推一推小孩，“去给你爹倒点水来！”</p><p>小男孩听话转身，可嘴里还嘟囔着，“要不我还是去楼上找干爹吧，他好歹念过大学。。”</p><p>“你小子侮辱谁呢！”秦霄贤撂下搜题的手机，威胁的大手还没碰上，小孩就溜走了。</p><ol start="3"><li></li></ol><p>当代的搜题软件太好使了，老秦坐正了身子，提起笔在空中晃了晃，猛然想起可不能直接写在孩子习题册上，又撂下笔，准备从小孩书包里找出张废纸来。</p><p>三四年级的小孩还没到爱干净的年纪，小书包上摊了一大块墨水印儿，拨开全是卷儿的书，别的没找着，书包里奇奇怪怪的小玩具倒不少，有卡牌，有赛车，有组装的各种斗士……</p><p>秦霄贤饶有兴趣地把那些小玩意儿一件一件地往桌上摆。他起初是不生气的，毕竟你的童年，我的童年，好像都一样～～谁又不是这么过来的？</p><p>直到他在包里看见一个高级又复杂的组装玩具，老秦皱了眉头，这个他有印象，小孩前些日子还缠着他求着他要买这个来着，价格不菲，又赶上小孩考试没考好，妻子就没同意，小孩还闹了好几天情绪。他正打算过些日子，小孩生日，买个给他呢。</p><p>这下，倒是不必了。</p><ol start="4"><li></li></ol><p>“你干啥翻我东西？！”接完水回来的小孩倒是先发制人，水杯哐当砸在书桌上，溢出的水险些打湿习题册。可对上老爸没有笑意的眼神，小孩秒怂，弱弱地，“这是我的隐私…”</p><p>“我翻你包是要找张纸把答案写下来。”秦霄贤不紧不慢地放下书包，才拿起那个“特别”的玩具放在书桌上，把那往小孩身边推了推，“别的咱先不提，你是不是要跟我解释解释这个哪儿来的？”</p><p>坏了。</p><p>小孩不动声色地往后退了退，转着小眼珠，半天，“。。借的同学的。”</p><p>秦霄贤呵呵一声，把玩具翻个身儿递到小孩眼下，那底座上赫赫燃燃地写着“秦勉”二字。同样张狂的狮子座，喜欢给每个属于自己的东西上留下记号，这是小孩的习惯。</p><p>小孩愣神没敢言语，又被老爸把玩具重重砸在书桌上的声响惊了一下。机器人的手臂脱落，哗啦啦地撞到了书桌上摆的其他小玩意儿。小孩忙上前接住要摔落的小玩具，反被老秦按住身子，身后结结实实地挨了一下，又被训道，“你是觉得你爸好骗，还是觉着我傻？！”</p><p>这不都一样嘛……</p><p>小孩没敢吱声，弹出去拼命揉着身后那团肉，两眼泪汪汪地看着父亲，竟有些委屈状。</p><p>年轻的父亲自是无法很好地控制自己的脾气，被小孩没认识到错误的态度搞毛了火，上前就薅起孩子甩在床上，抄起钢琴上的指挥棍，对准小孩身后就是一下，“东西哪儿来的？！”</p><p>一切来的都猝不及防，包括疼痛。小孩啊一声就跟条鱼似的翻过了身子，缩到床角，双手捂着身后，用力揉搓去化解那感觉要被劈成四瓣儿的疼痛。</p><p>老秦向来是小孩的好哥儿们，家里老妈管着学习，工作关系不常着家的老爸对他向来有求必应，极好说话。可这日常里的好人翻了脸，小孩怕极了，想凑上前跟人像往常那样跟人撒娇，又害怕爸爸手上的小棍子，眼泪刷刷地往下流。</p><p>小孩揉着伤，越哭越伤心，没半分钟就哭成</p><p><img src="/cry.jpeg" alt="小秦哭得贼吧可怜"><br>￼<br>这个样子了。</p><p>可老秦不为所动，但也软了脾气，上前给人擦了眼泪，才沉着声儿问道，“我再问你一遍，东西哪儿来的？”</p><p>小孩哭噎着，打量着父亲的脸色，糯糯道，“我自己……买的。”</p><p>秦霄贤盘坐在床上，塌着腰，拿着棍儿杵着小孩胳膊，“那你说说钱哪儿来的。”</p><p>小孩动着身子躲开那烦人的小棍子，想开口，又不敢，半响才带着哭腔极快地交代，“压岁钱没够我问爸爸’借‘了四百。”说着又往旁边躲了躲，求饶道，“爸爸别打我。”</p><p>“借？”，老秦的小棍子抽在人胳膊上，“不问自取那是偷！”</p><p>“呜呜…我问了的问了的！”小孩又揉着胳膊要逃，被老秦一把逮住，哭着解释。</p><p>“嗯？”</p><p>“我那天，呜…问您好兄弟问您借钱借不借……爸爸说会借的…”小孩仰着哭花的笑脸一脸认真地看着老秦说道，“爸爸是小米的好哥儿们！”</p><p>老秦被气得哭笑不得，他小时候要是有这机灵劲儿，应该不至于被关狗窝。</p><p>老秦拽着小孩往他腿上趴，这些年健身锻炼，制服个九 十岁的小孩还是绰绰有余的，不顾人的反抗和 叫破天的“爸爸别打”，秦霄贤把棍子压在小孩拱起的那团肉上，道，“小米可以再认真想一下，自己的行为是算偷，还是算借。”</p><p>腿上的小孩闻言老实了一点，闷着声答着，“是……偷。。”说完马上自己吓自己地哭出来，“我知道错了……呜呜……别打我…”</p><ol start="5"><li></li></ol><p>小孩参加学校合唱团后，不知道为什么，有一阵儿特迷指挥官这个职位，那时候聊天视频，三句离不了“指挥”这个词。他拍完戏回来，给小孩带了跟用料都极好的指挥棍，黑檀木的握柄配上玻璃钢的挥杆，小孩竟没瞧上，说没有学校旁边卖的五颜六色的塑料小杆好看。</p><p>后来小棍儿成了妻子看管小孩练琴的道具，但向来雷声大雨点小，琴凳儿都快砸破皮了，也没见棍子落在小孩身上多少。</p><p>这次倒是实打实地让小孩吃了顿教训，小孩跟他一样，光吃饭不长肉，满身骨头硌得他生疼，身上唯一一处有些肉的地方也就小屁股了，一道红紫还显在上头。</p><p>小孩的哭声让他的心也跟着颤了颤，他不禁想起多年前台上的玩笑话，“我要有个儿子，中心思想就是弄死他。”，真是扯淡，养这玩意儿完全是要弄死我。</p><p>秦霄贤还是给人顺了顺毛，然后棍子握在手里，没定数（数不来），给人上色。</p><p>这棍子的威力实在太大，又或许小孩的皮肤太嫩，秦霄贤没用多大劲儿还是衬得小屁股上一下一道紫红杠棱，二十来下，凡是重叠的部位全都变成黑紫肿凸出来，小孩铆着劲儿地像条鱼般地翻拱，哭声直蹿他脑门儿，被吵得嗡嗡响。</p><p>最后又责了小孩十来下，秦霄贤才圈抱起满身泪汗的小孩，小孩脸哭得通红，又被呛到了直咳嗽。老秦顺着他骨勒勒得后背，训人的话在嘴里打转，最后才柔着声“威胁”道，“你再偷钱，我就把你打完了和狗关一起！”</p><p>小孩想想臭臭的小八宝（老八宝的儿子），又往老秦怀里缩了缩，抽着噎道，“不偷了。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;秦霄贤起初是不打算要小孩的，因为整个七队乃至整个德云社，都进入了生儿子的魔咒。老秦哭嘤嘤，老秦要小棉袄～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很妙，他自己好像还没长大，就迎来了闹腾的新生命。他手忙脚乱地学着做父亲，听着小孩稚嫩的那句“爸爸”，抱起奶香奶</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="秦霄贤" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E9%9C%84%E8%B4%A4/"/>
    
    <category term="秦勉/小米" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%A7%A6%E5%8B%89-%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【尚九熙x小孩】闹腾</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2021/01/31/%E3%80%90%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E9%97%B9%E8%85%BE/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2021/01/31/%E3%80%90%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E9%97%B9%E8%85%BE/</id>
    <published>2021-02-01T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:17:53.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>小尚和老尚最近闹了别扭。嗯……简单来说，就是小尚最近成绩下降得厉害，尚九熙就把他平板给没收了，小尚闹腾地厉害，又被老尚给揍了一顿。<br>打那之后呀，小尚就处处和老尚作对。把那平时玩平板的时间都拿来和老尚斗智斗勇呢。<br>尚九熙头两天没高兴搭理小孩的闹剧，可能也是人心软，那天又揍得厉害，全当给小尚撒气了。<br>可这玩笑吧，越开越大。</p><ol start="2"><li></li></ol><p>憋了一肚子火的尚九熙下场后直奔家。秋风凉爽，却全然吹不散老尚的火气。惹了祸的小孩早早地便强迫自己睡了。<br>尚九熙啪嗒打开灯，见着小孩跟小猪似的睡颜，还是没做出强行叫起小孩的混蛋行为。九熙把自个儿的背包放在小孩床头，盯着小孩乖巧的睡颜，没忍住骂了句“小王八羔子！”<br>看着小孩侧着身子，腿夹着被子，半个身子露在外边儿，尚九熙想起什么似的，小心翼翼地扒拉开小孩露在外边儿的半个身子的睡裤。小孩的恢复力强，除去臀峰处还留有些青紫，其余早已恢复白净。<br>老尚看着那突兀的青紫块儿，没忍住上手按了按，底下马上传来小孩吃痛地轻哼声，转了转身子要翻身，带着呓语，“疼～别打了…”<br>尚九熙叹了口气，给人盖好被子就出去了。</p><ol start="3"><li></li></ol><p>转天早上，小尚同学被六点半的闹钟叫起，按掉闹钟又眯了会儿，才百般不愿地起床换衣服，慌乱之后才看见床头边老尚留的背包，撇了撇嘴，既心虚又不服输似地扭头出了房门。<br>“快七点了，你不迟到？”<br>小孩背着书包急慌急慌地直奔厨房，没注意沙发上还窝着一人，猛地被吓一跳，拿着牛奶的手被惊地抖了抖，随后一口面包塞进嘴里，咀嚼着，“不能够！”又嘟囔着，“谁跟您似的，出门磨蹭，跟个老大妈似的。”<br>“你嘀咕啥？”老尚直起身子，盯着狼吞虎咽的小崽子。这娃是越发没大没小了！<br>“没啥！”小尚把最后一口塞进嘴里，一口牛奶灌下去，拿上钥匙就冲了出去，“我上学去了！”<br>尚九熙摇摇头，这小子…</p><ol start="4"><li></li></ol><p>在尚温余纠结今天晚上要如何避过老尚的时候，尚九熙他老人家竟然来接小孩放学了！！！<br>尚温余就看着他老爸戴着墨镜在秋风里朝他招手，又领着他跟自己班主任寒暄了好几句。小孩在一旁转着身子踢石子，耳边传来班主任似褒似贬的话儿，“尚温余这孩子总体来说还是挺好的，但是吧…………”<br>糟糕，老尚的脸色越发不好看！<br>吾命不久已！！</p><ol start="5"><li></li></ol><p>一路上都是老尚走在前头，小尚哼哧哼哧地跟在后头边走边跑。一米七的小尚还是追不上老尚的大长腿，何况他还背着包负重呢！！<br>寻常二十来分钟的散学路，硬是被这家父子十来分钟就走到家了。<br>尚温余扔下书包，换了鞋就瘫在沙发上喘气，追了人一路，小尚火很大。要不是还有事儿落在老尚手里，他早该耍脾气撒火了。<br>尚九熙黑着脸进了尚温余的房间，拿出背包砸在小尚身上，骂道，“你是不是作业太少了！天天搁我这儿玩儿闹！这事儿是能闹的吗？！”<br>小尚被包砸了个满怀抱，又自觉理亏，抱着包，局促地捏着背包的带子，低着头没敢看老尚，也没敢回话。</p><p>“嘴不挺能叭儿叭儿的吗？！老师课上讲课，你接茬！同学发言你也接茬！咋滴啊！准备不上了捧哏去啊！”<br>尚九熙摸了摸裤腰，今儿没穿戴腰带的裤子，又烦躁地撸了撸袖子，进厨房拿了扫帚握在手上，再回来，小孩早躲在沙发后面了，“爸！有话好好说！！”<br>“你出来！别等我去抓你啊！”尚九熙拿着扫帚指着小孩威胁道！<br>小孩挪着步，带着哭腔开始卖惨，“大前天打的还没好…”<br>“别给我扯那个！挨打都挡不住你作死！”尚九熙说着就把人按在了沙发上，一棍子抽下去，“天天的糟蹋衣服还不够，糟蹋起我大褂儿来了！”<br>又一棍子，“你咋不上天呢！”</p><p>小孩被这两棍子打得直往前冒，旧伤没好全，叠着新伤，直把小孩的眼泪逼了出来，“嗷嗷！”</p><p>棍子打在小孩校裤上全是闷响声，又几下，小孩没忍住拿手往身后挡，“别打了别打了！”</p><p>尚九熙脾气来得快，去得也快，打了几下散了火，面色也好些了。他停了手，扫帚棍儿点在小孩腰上，道，“裤子脱了。”</p><p>刚上初一的尚温余也算个大孩子了，脱裤子这种事，也太丢分儿了！小孩闷着头没回应，那双手却死护着自己最后那点尊严。</p><p>九熙棍子下移，点在小孩手上，继续威胁，“你今儿跟我犟可没好果子吃。”</p><p>小孩几行泪又溢了出来，带着撒娇的口气，“我下次不了嘛……”</p><p>老尚一棍子就抽在小孩紧攥着裤腰的小拳头下方一点点，那地方是紧挨着腰的部位，一般是不能打的，小孩惨叫一声，忙松了手去护着那块肉。</p><p>尚九熙这才上前一手别住小孩的双手，反圈在后背上，然后大手一拨拉，校裤带着内裤就被扒拉到大腿根。</p><p>小孩身后除去叠着旧伤的部位有些惨烈外，其他地方都只是微红地肿起。铁质的空心的扫帚杆子抽在身上没多大声儿，但是那种闷痛，面儿上又显不出有多严重，但表皮下是翻着搅着的痛。</p><p>尚九熙小时候挨过东北大扫帚的揍，还是实心木头杆儿，自是知道其中滋味。小尚也是个汗娃儿，后背早就湿透了，尚九熙握着孩子的手腕都湿答答地打滑。</p><p>尚九熙索性松了劲儿，捡起棍子接着抵着人身后，小孩明显抖了抖，带着咽唔声，“我太疼了…”</p><p>“你现在知道疼了？”<br>“ipad收了没见你好好学习！”<br>“天天净琢磨怎么恶作剧！”<br>“把我气死你要继承遗产是咋滴！”<br>……</p><p>又是训一句一棍子，这七荤八素的棍子小号实在吃不消，撒着嗓子嚎哭，被打急了开始不理智地还嘴，“干爹给何言还买新游戏机了呢！”<br>“何言上次还没我考得好！”<br>“我没恶作剧！”<br>“盐是不小心洒多的！”</p><p>“那我那大褂也是你不小心画上的？！”尚九熙那天从包里拿出大褂都惊了，他难得做了一件浅色的大褂，倒成了小家伙的画纸，满幅的暗黑风，加上加粗加大的title，“Devilish Daddy”，合着那丑恶的恶魔画的是他呗。他尚九熙要是把这身大褂穿上台，比当年LED还有过之无不及，晚上他就得进玫瑰园。几个没心肺的师兄弟凑上前来调侃说小孩有跟他一样的艺术天赋。<br>“我可谢谢您，改天叫他给您大褂上也画一幅。”尚九熙白着眼把大褂塞回包里，“把您大褂借我穿一场吧，这小兔崽子！”</p><ol start="6"><li></li></ol><p>尚温余这时候倒闭嘴不言了，他还真是故意的。他喜欢在衣服上画画儿，尚九熙就干脆买了好些白衣服给他画。他早就想动老爸那淡绿色的大褂儿了，大褂儿面料大，淡绿色又能衬出画来，他可是熬了半个通宵才把那幅画搞定！</p><p>尚九熙见他不说话，冷哼一声又赏了人几棍子，“再动我东西，我把你皮扒了！”</p><p>说着踢了踢小孩的小腿，示意人结束了，然后也不管小孩，拿着棍子就回了厨房，开始准备晚饭。</p><p>待小孩磨磨蹭蹭地穿戴好衣服，刚办撑在沙发边，门锁咔嚓转动，老妈回来了。</p><p>怪不得。。。</p><ol start="7"><li></li></ol><p>晚间，老尚给小尚擦药时，小尚的那伤势才显了出来，整个屁股肿得老高，泛着红紫色，碰都不能碰。<br>事毕，老尚说，“你跟何言说最近稍微收敛些。”<br>“嗯……嗯？”<br>“你干爹应该在准备给小言来个大的。”<br>“嗯？！！”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;小尚和老尚最近闹了别扭。嗯……简单来说，就是小尚最近成绩下降得厉害，尚九熙就把他平板给没收了，小尚闹腾地厉害，又被老尚给揍了一顿。&lt;br&gt;打那之后呀，小尚就处处和老尚作对。把那平时玩平板的时间都拿来和老尚斗智斗勇呢。&lt;br&gt;尚九熙头</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="尚温余/小鱼儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E6%B8%A9%E4%BD%99-%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%84%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【九辫x小孩】上家住</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/27/%E3%80%90%E4%BA%8C%E7%88%B7x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E4%B8%8A%E5%AE%B6%E4%BD%8F/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/27/%E3%80%90%E4%BA%8C%E7%88%B7x%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E4%B8%8A%E5%AE%B6%E4%BD%8F/</id>
    <published>2020-12-28T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:16:25.830Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="（一）"><a href="#（一）" class="headerlink" title="（一）"></a>（一）</h1><p>身为二爷的首徒，杨帆自然也是在师父家住过的，那滋味，直接把小霸王整服贴了。</p><p>是杨帆八九岁的时候，狗都嫌。晚上两家人一起聚餐，杨帆在餐桌上第三次要跟杨九郎动手动脚，虽说是闹着玩儿，但二爷还是看不下去，皱了皱眉头，说，“帆帆，暑假上师父家住几天？”</p><p>杨帆倒是一懵，想拒绝，不为别的，单就是师父家太干净了！！他住不习惯！！！拒绝的话没到嘴边，就被一旁的杨九郎卖了，“那敢情好啊，我明儿就给角儿送过去！”</p><p>最先反应过来的是多多小朋友，激动地耶一声，但忘了手上有筷子，一甩手，油星子溅在了二爷的衣服上。</p><p>乐极生悲。</p><p>张云雷脸立马就黑了，他为了离这俩小祖宗远点儿，都坐对过儿了！还是没逃过！！咬牙切齿地，“张！安！溢！！过来！”</p><p>多多吓得直往杨九郎那儿躲，边道歉边朝着干爹求救。</p><p>张云雷正好一把捞住小孩，一巴掌甩在人身后，杀鸡儆猴似的，训道，“吃饭能不能规矩点儿？！”</p><p>多多羞红了脸，忙说两三遍“能！能！”才被放回座位。气氛有点冰，杨九郎打着圆场，又扯了别的话题，活跃起来。</p><p>杨帆：我怎么开口说不去师父家住？！在线等，急！！</p><p>。。。<br>没等第二天，当天晚上杨帆就被二爷带回去了。他就看着他老爸搂着他老妈小眼儿笑都快笑没了，送他上车后，朝着二爷说，“那辛苦角儿了，我明儿把他行李送过去。”</p><p>行李？！</p><p>杨帆觉着他老爸跟卖儿子似的，为什么会有两个箱子的行李？！！其中一个还全是给他角儿买的茶叶，衣服，和吃的。</p><p>杨九郎卖儿子怎么还倒贴？！</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="(二)"></a>(二)</h1><p>“啊！您把我板儿带来干啥呀？！”杨帆本来接过书包就有些不开心了，这下打开行李箱，一副快板儿在最上头。</p><p>“你上你师父家不带板儿，就愣住啊！”杨九郎一句话噎得小孩没脾气。</p><p>扒拉完行李，连半个玩具都没有？！！杨帆炸毛了，耍脾气地一踢行李箱，然后扑进杨九郎怀里，手拽着人衣服，报复性地往下扒拉，“我的ipad呢？！！足球呢？！！”</p><p>“唉唉唉唉！！新衣服！！”杨九郎被扯得半个肩膀露了出来，大手往下一摸，朝着孩子大腿根子就是一拧，“撒开！！”</p><p>杨帆嗷一声蹦开，满脸的“爷生气了！！”</p><p>杨九郎理好衣服，笑着上前捏捏小孩脸蛋儿，“你师父不让多多玩ipad，你在旁边看ipad，多多看见咋办是不是？”，又道，“你那球太脏了！！你师父看见准给它扔出去！”</p><p>帆帆听完耷拉着脑袋，杨九郎也不管了，“成了，你自个儿收拾吧。”说着潇洒离去，，，也不潇洒，半截儿返回来，叮嘱（命令），“可不许跟你师父像跟我似的闹啊！”</p><p>————<br>二爷是睡到近午饭才起的，这算有了小孩后作息正常的啦，以往都是下午才起呢。</p><p>两个孩子正在屋里打闹，绕着客厅沙发打游击，纸团是子弹，满屋狼藉。</p><p>欢笑声在两个崽子瞥见二爷的时候戛然而止。二爷弯腰捡起纸团，展开，是白白净净的作业本纸，瞪一眼杨帆，“你拿作业本撕的？！”</p><p>二爷的气场很怪，这要是自己父亲杨九郎在这儿，杨帆准能理不直但气很壮地认下“是！”。但这是二爷，帆帆缩了缩脑袋，弱弱地，“。。我还有一本。”</p><p>二爷大手一挥，命着俩孩子去收拾好，然后又看着俩人手笨地把纸团全展开，理好递给自己。张云雷估摸着把皱巴巴的纸分成两叠，放在桌上，“一人一份，每张纸每页给我写10遍’节约用纸，浪费可耻。’”<br>然后瞥一眼低头拼命要做隐形人的多多小朋友，道，“多多不会写的字可以用拼音，帆帆不许。”</p><p>又迎上满脸震惊的杨帆，不理会，推着俩孩子，“先去吃饭，吃完饭想睡午觉就睡，睡醒了再写。”</p><p>。。。</p><p>吃完饭，睡觉？</p><p>午睡是不可能的，这辈子都不可能。这是杨帆。可是多多不行，多多惯是要午睡的。小人捧着那摞纸，看着帆帆哥哥小蹲在椅子上，俯在书桌上奋笔疾书，自己却忍不住打了打哈欠，焦虑得不行，小手握着笔，不太灵活，半天才写好一个字。这才刚读完一年级呢，人生太难了。</p><p>张云雷听着小孩央起第三个哈欠，便赶了多多去睡觉，又一扇子揳在杨帆因奇怪写字姿势而翘起的屁股上，“坐好咯！”</p><p>杨帆嗷一声，撅着嘴坐好，那委屈表情和杨九郎一摸一样。</p><p>张云雷就坐在小孩斜对面，听着小曲儿，喝着茶，偶尔用手机聊工作。好不自在。</p><p>杨帆花半天才写好一张，看着起码还有七八张纸，心生崩溃。这不是最崩溃的，最崩溃的是不知道二爷看啥视频笑出来声儿来？！？！</p><p>杨帆一脑门子的不做人！</p><p>手一推，用力过猛，纸又哗啦哗啦地散一地。杨帆吓得忙去捡，他不用抬头都能感受到有束目光正盯着自己，后背发凉。</p><p>待杨帆捡好东西，身子已经不知觉地移到了二爷旁边。看着小孩放下纸张，想溜走，二爷先是一扇子揳在人大腿根，拦住了人，扇子抵在小孩屁股上，冷声，“耍脾气？！”</p><p>杨帆忙道，“没有没有！！我不小心一推……不小心……”</p><p>又打了一扇子才放人回去接着罚写，半威胁，“再闹扇子就打手上了啊。”</p><p>杨帆脑子里就晃过这么一句话，“这么大一小伙子，是打不过还是咋滴？！”</p><p>但现实是，认命端坐好罚写，嘴里答着，“不敢了不敢了。”</p><p>他是不敢，很小的时候还不是故意地推了师父一下，师父没咋滴，自己被老爸打个半死。</p><p>真。童年。阴影。。</p><h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="(三)"></a>(三)</h1><p>住师父家的头一天，就是在罚写中度过的。。杨帆还帮着多多写了三四张。别问，问就是没分均匀！</p><p>张云雷最后训完小孩，杨帆还是没忍住，问道“师父，这样再扔着玩儿是不是不算浪费纸了？”</p><p>直接把二爷问懵了，迎上同样发懵的小多多的目光，张云雷没好气地，“别把师父家拆了就成！自个儿收拾啊！！”</p><p>。。。<br>说实话，生活里张云雷管杨帆倒没有像管多多那么紧。杨帆会在二爷瞥向他的那一秒立马端坐或者站好，然后龇牙咧嘴地受下一扇子，但其余时刻，张云雷知道是天性使然，没逼得那么严。</p><p>但业务上，张云雷绝对严！</p><p>第三天吧还是第四天，小孩不睡午觉，三伏天的下午闹着要出去玩。</p><p>二爷就俩字，“不行。”</p><p>杨帆垮着脸，这个点又没啥好看的动画片。师父说无聊就写暑假作业。</p><p>谁无聊写作业啊？！？！！</p><p>杨帆塌着腰趴在桌子上玩一年级小朋友多多的小汽车，敲得咚咚响。</p><p>张云雷被吵得从茶室出来，踢踢小孩的椅子，“拿快板儿上我书房，我看看你还记得多少。”</p><p>别。吧。。</p><p>杨帆立马坐端正，拿了笔握在手里，“师父，我觉着写作业挺好！！”</p><p>不出意外，又挨敲了。</p><p>敲敲地我走了<br>正如我敲敲地来<br>我挥一挥衣袖<br>不带走一片云彩</p><p>这一定是师父！！！</p><p>艺术来源生活！！</p><p>杨帆泪目。</p><p>。。。。<br>杨帆拿着自己的小快板儿进书房，就看见师父在擦小藤棍，顿时哀嚎，“不至于吧～师父～～～”</p><p>二爷头也没抬，“你打得好落不到你身上。”<br>说着发令，“先来个基础，数来宝的点儿还记得吗？”</p><p>杨帆认真起来，但实在没信心答“记得”。因为实实在在好几月没练了。师父和老爸也是前两天刚忙歇下来，杨帆起初顶着校球队训练的借口，后又是期末了，反正犯懒的借口很多。</p><p>连住师父家这两天，杨帆也没敢碰快板儿。因为他怕二爷记起来，哦！他这个徒弟还会打快板儿呀～</p><p>支支吾吾地答着，“可能。。不太记得了。”引得二爷放下擦巾，握着小藤棍，懵懵地看着杨帆，那一瞬间，张云雷觉得自己听错了。</p><p>杨帆汗都要下来了，轻咳两声，开始打板儿。这一紧张啊，节奏什么的全乱了。</p><p>饶是小孩给打了预防针，但二爷还是没忍住，直接不客气地一棍子抽在小孩屁股上，“这是基础点儿！！”</p><p>杨帆被打得往前挪两步。小孩典型的挨打就哭！泪珠在小眼睛里转啊转，要哭出来前又被抽一下，“泪给我憋回去！”</p><p>这是很生气的，去年还能打打花点儿的小孩，现在就差没忘记怎么拿板儿了。</p><p>二爷命着人重来过，打快了打慢了打错了就是一棍子抽上去，然后指出那儿不对，再用极冷漠地声音，“重来。”</p><p>两三遍下来，小孩早就红着眼眶，泪流满面，含着哭腔打快板。</p><p>三遍下来还是不太行，杨帆都不敢去看二爷的眼神。快板儿清两下，不用人说，准备再来一遍。结果胳膊上一凉，二爷的棍子抵在了小孩胳膊上，对上孩子惊恐的眼神，二爷用棍子示意小孩合拢双臂，然后举高，没说话，一连五棍子并排落在人双臂上，留下五道红印，训道，“再不对，我就抽手了！”</p><p>小孩是断不敢扔了快板去揉伤的，疼得直跺脚也不敢躲罚。</p><p>小孩疼得大脑一片空白，竟有了抱住师父就打不了手臂的想法。</p><p>这只是想法，他都没敢抬手擦眼泪，又接着再来一遍。许是挨打有了效果，这遍竟然没出错！！</p><p>杨帆才敢弱弱地抬头看师父，满眼求饶，就差把“结束了吗？”写脸上了。</p><p>二爷哼一声，“加上词，同仁堂来一遍。”</p><p>这一定是跟我杨某人过不去！！他板儿的肌肉记忆都能忘，还能指望他记得什么词？！七八句下来，后面就啥也不记得了。</p><p>小孩迷茫的眼神儿看着他，然后在他挥棍儿的时候闭上眼，一棍子下去准有眼泪下来，人往前挪挪还老实退回来。二爷棍子抵着小孩裤腰，点点，“褪了。”</p><p>杨帆虽说比多多脸皮厚些吧，但一想到光者下身打板儿的画面，太羞！耻！了！！</p><p>小孩微微摇了摇头，小眼乞求地看着二爷，小奶音都出来了，“师～父～～”</p><p>二爷理都不想理，直接一棍子打得人跳起来，又是同样地抵在人裤腰上，“我说褪了！”</p><p>识时务者为俊杰。</p><p>杨帆轻放了快板在书桌上，然后弯腰，先把外边的睡裤脱了，手搭在小三角裤上，看了眼二爷，一闭眼也拽了下去。放好衣服后，又去了快板儿站回二爷身侧。</p><p>小孩从臀部到大腿，都有棍痕，全是一道一道地肿凸出来，泛着红紫色。二爷跟没看见似的，专往那泛紫的地方抽，小孩叫得都变声儿了。</p><p>“内科的。”二爷给小孩提词，小孩带着哭腔，尽力保持着口齿清晰，“内科的。。先生孙思邈，外科的先生华佗高，孙思邈 医道高。。高。。高…嗷嗷嗷嗷！！”</p><p>“三十。”</p><p>“三十二岁入的唐朝，正宫的国母得了病，呜呜。。$@@&#x2F;$%治好了。。啊啊啊！！！”</p><p>又挨一棍，“什么治好了？！”</p><p>“呜呜……”小孩支支吾吾地答忘记了。。</p><p>“走…”</p><p>“走针号脉治好了！！师父，走针号脉治好了！！”二爷刚提醒一棍子，杨帆就接上了。</p><p>二爷点头示意小孩继续，这一全本下来，小孩身后那两坨肉肿得老高，小孩嗓子也有些发哑，一身的汗和泪。</p><p>二爷指出，“刚刚板儿慢了。这回快点儿，再来一遍。”</p><p>第二遍顺到一半，挨了四五下棍子，门外响起敲门声，多多刚睡醒的小奶音传进了，“爸爸～爸爸在里面吗～”</p><p>这是刚睡醒找人了，二爷看着帆帆身后的伤，觉着今天也差不多了，许了人穿好裤子，才打开房门。</p><p>小孩扑进杨帆怀里，“我听见哥哥打板儿了～”</p><p>二爷逗俩小孩，“那你听见哥哥挨打没？”</p><p>小直男皱着眉头，“听见了！是因为哥哥板儿打得不好吗？”然后小孩就被杨帆推开了。</p><p>二爷敛起笑，朝着杨帆，“明天开始出晨功，我每天下午都查！”</p><p>苍了天了。</p><p>杨帆哭泣。嘤嘤嘤…</p><p>“御子也要练，我改天查你太平歌词。”</p><p>晴天霹雳！不，是雪上加霜！😭</p><h1 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="(四)"></a>(四)</h1><p>二爷是不是人我不知道，但杨帆是真的狗。小孩摸到只要多多睡醒来敲门，二爷今天查作业就结束的规律了，于是，杨帆挑唆着多多，给多多的儿童手表上设闹钟。</p><p>连着两三天，二爷这儿一遍词还没顺完，小家伙就咚咚敲门。然后晚间，多多和杨帆看电视时，迷迷瞪瞪，昏昏欲睡。</p><p>二爷看破没说破，本来饭后留了一个小时给杨帆消食，这下就只留一刻钟了。斗智斗勇呗。</p><p>二爷：这都是我玩剩下的。😂</p><p>又折腾了几天，杨帆觉着每天查功课的棍子是一天比一天重，才明白了什么，不折腾多多了。</p><p>可是连着好几天挨打，小孩是不高兴的。身上青紫没全褪去，又多了几处红痕。杨帆十分想给那个黄不拉几的小藤棍撅了！烧了！</p><p>转天上午，二爷还在睡觉，师娘也出去上班了。杨帆怂恿着多多一起，进了二爷书房。</p><p>也不算书房吧，是当初那个特像审犯人的小屋，改的小书房。就单只有一面书架，一个书桌，和一把椅子。所以找东西特别快。</p><p>杨帆首当其冲，那打了他好几天的小藤棍儿就在书桌上。杨帆拿了小棍子，学着师父样儿，在空中甩甩，发出“啾啾”的声儿，杨帆下意识地缩了缩小屁股，真怂。</p><p>打算退出来的时候，多多打开了一个抽屉，哗啦哗啦地从一堆扇子里刨出个戒尺，递给杨帆，“把多多的戒尺也扔了吧！”</p><p>杨帆看着满抽屉的扇子，这也全是他师父的凶器！！一不做也不休，全捧走了。</p><p>两小孩捧着一大袋子“凶器”，不敢扔在家门口的那个垃圾箱里，“聪明”地往小区绿化园子里钻，打算扔在哪个树丛里。</p><p>“唉！抓住！”</p><p>小哥俩刚放下塑料袋，就被物业逮住。物业这些日子正好在抓小区里乱扔垃圾的熊孩子，误打误撞地，俩小孩被提留回去。</p><p>点儿也太背了！！</p><p>物业还拎着那袋“垃圾”，电话打醒了睡梦中的二爷。二爷难得不精致地耷拉着睡衣，蓬松着头发，睡得发懵，且被吵醒得很烦躁地听着物业老头儿告状，瞥一眼躲在物业身后，都不敢上前的俩小孩，真是一大“清早”，坏人心情。</p><p>二爷客气地送走物业，开着门示意小孩进来。俩小孩面面相觑，刚想抬脚，二爷嫌俩人太慢，哐当一声把门关了。</p><p>杨帆：我就真的只犹豫了一秒！！！</p><p>俩小孩都没见过这场面。多多哭着扒着门直喊爸爸，杨帆愣在原地，跟着喊几声师父也没人应，又不敢扯了嗓子嚷嚷，虽说是别墅区，但真的很丢人！！</p><p>多多哭半天，觉着好热，这一折腾，都要中午了。俩小人虽躲在屋檐下，但这热气是防不住的。</p><p>“我想给干爹打电话。。”多多摆弄着小手表，朝着杨帆商量，“爸爸都不接我电话……”</p><p>杨帆皱着眉头，在卖自己和舍弟弟之间纠结，看着多多满头汗直流，给人擦擦汗，犹豫半天，“打吧。”</p><p>那一刻，杨帆觉着自己就是个英雄，一个即将要被打死的英雄。😭</p><p>—————-<br>九辫儿两家离得不远，杨九郎开车十来分钟就到了。</p><p>九郎先瞪一眼自己家的小祖宗，然后把湿纸巾扔给俩孩子，按门铃，打电话，一气呵成。</p><p>“哎！角儿，到门口了。”</p><p>两个汗滴滴的小崽灰溜溜地跟着九郎进屋。</p><p>冷气扑面而来，啊！有空调真好！！！</p><p>二爷一见着九郎，指着俩小破孩，就咬牙切齿地抱怨，“翔子！我昨天晚上写节目，五点才睡的啊！！早上九点多就被这俩祖宗搞的事挨骂！！”</p><p>说着打开垃圾袋，“还把我扇子给全扔了！！”挑出一把，“这个！你送的！！”</p><p>啊，狐狸撒泼了。</p><p>杨帆和多多站在客厅，对上杨九郎打量的眼神，觉着，这可能是他离死亡最近的一次了。</p><p>杨九郎一下就挑出袋子里唯一一根小藤棍，空中甩两下，嗯，声音很满意。</p><p>杨九郎步步靠近，杨帆往后直退，“爸！爹！亲爹！！有话好好说！！嗷嗷嗷嗷！！！”</p><p>“手伸出来！”杨九郎薅着人头发把孩子甩在沙发上，棍子指着紧缩在沙发里的小孩说。</p><p>杨帆哭着直摇头，“我不敢了不敢了！”</p><p>然后下一秒人就被提留起来，被迫翻身趴在沙发扶手上，然后小孩下身一凉。杨九郎极重的一棍子抽在小孩前两天挨的最重而变紫的地方。</p><p>小孩鲤鱼打挺般撅起来，忙求饶，“呜呜！真不敢了！！”</p><p>“咱老杨家没有随便拿人东西的规矩！！”又是几棍子抽下去，然后松开小孩，再讲，“手伸出来！”</p><p>这边，二爷也拿着戒尺，点点被吓懵的多多，“听见没？咱张家也没那规矩！两只手都伸出来。”</p><p>多多不敢的，他看见他干爹捏着他帆帆哥哥的手尖，然后一棍子下去，那肉眼见着被压下去，然后迅速弹起来，变红，变紫。他哥简直是痛苦面具本具！！</p><p>他不觉着老爸能比干爹手轻。。。纠结着，又不敢违了二爷的令，半天才把手送到人前，闭上眼。怕。</p><p>二爷没用手固住小孩的两只手，刚一下，小孩就疼得缩回去，满眼蓄着泪，小孩一向是不怎么哭闹的，下秒又乖乖把手送上去，心里怕，却还是说，“多多不躲了。”</p><p>耳边传来杨帆杀猪般的哭声，二爷叹口气，捏着小孩的指尖往自己身边拽了拽，但没放水，连着七八下砸下去，小孩早没忍住哭叫出来，笨得只会喊干爹和爸爸。</p><p>二爷估摸着数，大概三十下，小孩两只手心跟红烧猪蹄似的肿得老高，红中泛紫，尺子压在小孩手心，“谁的东西都不许乱拿，听见没有？！”</p><p>多多赶紧点头，带着哭腔保证。</p><p>二爷瞥一眼哭得快断气的小徒弟，和还没消气捏着人肩膀往身后甩棍子的搭档，轻咳一声，“翔子，你看看冰箱里能做啥菜？”</p><p>。。。<br>杨九郎忙着做午饭的时候，张云雷给杨帆上药，膏药抹在小孩充血的手上，叹口气，“昨天晚上视频的时候，翔子没跟你说今儿晚上接你回去呀？”</p><p>杨帆猛抬头，白忙活了？！！白挨一顿打？！！</p><p>厨房里传来“哦！”一声，“我忘跟那小子说了！”</p><p>杨帆：我一定不是亲生的。🙃</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#（一）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;（一）&quot;&gt;&lt;/a&gt;（一）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;身为二爷的首徒，杨帆自然也是在师父家住过的，那滋味，直接把小霸王整服贴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是杨帆八九岁的时候，狗都嫌。晚上两家人一起</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张云雷" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%BA%91%E9%9B%B7/"/>
    
    <category term="杨九郎" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E4%B9%9D%E9%83%8E/"/>
    
    <category term="九辫" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%B9%9D%E8%BE%AB/"/>
    
    <category term="张安溢/多多" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%AE%89%E6%BA%A2-%E5%A4%9A%E5%A4%9A/"/>
    
    <category term="杨帆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E5%B8%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】有度</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/20/%E3%80%90%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E4%BD%95%E8%A8%80%E3%80%91%E6%9C%89%E5%BA%A6/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/20/%E3%80%90%E4%B9%9D%E5%8D%8Ex%E4%BD%95%E8%A8%80%E3%80%91%E6%9C%89%E5%BA%A6/</id>
    <published>2020-12-21T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:16:40.060Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="有度正文"><a href="#有度正文" class="headerlink" title="有度正文"></a>有度正文</h1><p>何言谈恋爱这事，何九华是不管的。何九华不许他吸烟，不让他碰酒，不准他打架，但小孩谈恋爱这种事，何九华和他只约法三章过，一是未成年前别有性行为，二是不许多线发展，三是成绩不能受影响。</p><p>所以，何言耍女朋友的事，最早能追溯到初中。小孩从小就长得好看，是那种痞帅痞帅的样子，然后成绩还不赖，性子可甜可咸，一直剃着几厘米的寸头，（大家可以自动带入何九华年轻梳着百万背头的样子！），不笑的时候浑身全是生人莫进的气息，笑起来又觉得春风都不如他温暖。<br>总之，小孩向来不乏追求者，但小孩真正上心去谈了一场恋爱是高二了。</p><p>在大家都紧张备考学习的时候，何言跟学校年级前十的女孩谈起了恋爱。小孩其实刚上高中是就喜欢上了那个女孩，就是那种一眼望去，你就长在我所有喜欢的点上的感觉。女孩内向，何言也没有追求过任何人，所以直到高二分班，女孩成了他的同桌。</p><p>班主任一向治不了何言谈恋爱的事，因为唯一让小孩怕的人不管这件事。老师叫过几次家长，何言才有所收敛，是因为何九华回去就拿着皮带威胁他了，“你谈恋爱归谈恋爱，我要是再被你班主任请到办公室喝茶，回来我就抽你！”说完还嘀咕呢，“不就谈个恋爱嘛……”，小何也附意，“就是…不就谈个恋爱嘛…”然后被踢了一脚。</p><p>班主任也在知晓人父亲不太管这种事后，转而每次都找女方家长。要不说这次上心嘛。之前往往何言都是爱得高调，爱得张狂，唯独这次，小孩小心翼翼地呵护着这段感情，连何九华都觉得他家小祖宗有些奇怪。</p><p>但还是被发现了，女孩没能顶住压力，又一次大吵后，跟何言提了分手。何言头一次感觉心裂开的滋味，红着眼圈，一扭头，当天下午的课全翘了。</p><p>这不算完，转周的大考，记录档案，影响自主招生的那种大考，小孩看见自己和那女孩在同一考场，脑子一热，也翘了。</p><p>何九华那周刚去南德出差，老师早上通知人没去考试，中午何九华就赶着飞机回来了。</p><p>小孩哪里也没去，就在家戴着耳机打游戏。烟是不敢碰了，酒也不敢喝，所以小孩屋里散落着一罐罐可乐瓶子，和各种垃圾食品的袋子</p><p>何九华和妻子很早就离婚了，所以，家里一向只有何九华和小何两人。</p><p>……<br>何九华拿着钥匙就开了小何反锁的门，看着满屋子狼藉，有轻微洁癖和强迫症的他更烦躁了。</p><p>小孩听见开门声也没多大反应，自顾自地打着游戏，连头都不转一下。</p><p>但随着老何逼近的气息，你能感觉到小孩敲键盘的手还是僵了一下。没反应过来，连人带椅地被何九华踹翻，小孩腿带过游戏桌，接着桌面倾斜，整个电脑砸在了小孩身上。</p><p>何九华伸手去拽小孩，屋子里几天没通风，全是辣条可乐的味道，何九华呆不下去，拖着小孩就进了书房。</p><p>何言当然不会老实被拖了，一路挣扎，一路骂骂咧咧，一路被踹。</p><p>何九华一路上自劝的好脾气，在见到小孩一脸青茬，两眼熬的通红的时候，就啥也不剩了。</p><p>他现在就想好好打他一顿！</p><p>小孩贴着墙站着，姿势也不规范，木然地看着何九华抽出皮带，然后在老何抬手的时候下意识地闭上了眼。</p><p>皮带没落在他的身上，啪的一声爆响，甩在他旁边的沙发上，吓得小孩一激灵。再看，何言都觉得沙发要裂了。</p><p>许是小孩下意识的反应拉回了何九华的理智，在那次抽烟事情后，何九华很久没有正儿八经地打过小孩一次了，偶尔小打小闹的，何九华也只是要么踹两脚，要么拿出皮带威胁。因为那次狠打，让小孩骨子里怕了何九华不少。</p><p>理智告诉何九华，小孩下午还有场考试。</p><p>吓了小孩一下后，何九华又穿回了皮带。但还是气不过，拽着小孩的胳膊，两三下巴掌甩在何言身后，又松开，满是怒火地说，“我一会儿送你回去考试。咱们结束算账！”</p><p>何言被那一皮带吓得早就清醒了不少，这会儿揉着屁股，也不敢说不去。</p><p>……</p><p>统考三天，这三天，何九华每天就开车送何言去考试，车就停在学校附近，何言考试，何九华就去附近看大爷下棋。反正每天考完结束，何言能在同样的车位找到何九华。</p><p>第三天考完正好周五，但何九华也没提要揍小孩的事，那天照常给小孩煮饭，但何言总觉得他老爸火没消干净。</p><p>他何言也不想上赶着找打啊，总不能他提一嘴说，“爸，你打我一顿消消气？”</p><p>这顿打，直到又一礼拜后，小孩渐渐从失恋的情绪里走出了，统考的排名也出来了。<br>年级2000人，小孩在少考一科的情况下，还考了八百多名。</p><p>何九华和小孩差不多时间知道名次，所以何言到家的时候，就看见沙发茶几上放着条皮带，而他老爸何九华正窝在沙发上打游戏。</p><p>见他回来，何九华少见的扔下游戏不管，招呼他放书包，然后下句话是，“脱裤子。”</p><p>不至于吧。。。</p><p>太突然了。</p><p>小孩扔下书包想跑，被何九华轻轻一句，“敢？！！”吓住。</p><p>何言磨磨唧唧地脱了裤子想跪趴在沙发上，被何九华拉着横趴在沙发扶手上。老何还说了句，“跪着你受不住。”</p><p>小孩是彻底被吓住了。什么叫受不住？！！</p><p>何九华慢悠悠地开口，“832名，我取你考得最差的一回排名，是310名，不错吧？”</p><p>小孩懵懵地点头，那次他离挨打就差那么一丢丢！！</p><p>“那是错不了。那我打你这个差数，522下，算你旷考的罚。”</p><p>？！！</p><p>五百多下？！！</p><p>他不活了！！！</p><p>又听老何说，“我一出差，你就放肆！我再给你凑个整，600下，给你长个记性！什么事不该做，什么东西不该吃，你得有度！”</p><p>没等何九华下手，何言就怕得翻起了身子，也顾不得羞不羞了，把屁股紧贴沙发，“别吧。600下，您要打死我？”</p><p>何九华微微一笑，趁小孩迷惑的时候，一皮带抽在小孩腿弯处，示意他趴好。</p><p>待他摆好姿势，才道，“那不成，打死你没人给我送终。我今天打你两百，剩下四百，我每回出差前打你五十，给你提提神，可以吧？”</p><p>这好商好量的。。。</p><p>何言时隔三年，再次体会到了老爸的手劲儿。</p><p>何九华也没让他报数，说了句，“打超了算你的。”然后点了点小孩屁股示意他撅好，就开始行刑了。</p><p>小孩的屁股被扶手架到最高处，纤长的双腿砥在墙角，双手被何九华死死攥住压在身后，半点反抗的点都没有。</p><p>刚开始十几二十下，何言还能忍住不叫，毕竟这么一大小伙子挨打本身就不光彩，再哭出来就丢人丢大发了。</p><p>待着近七八十的时候，何言的生理盐水被几下极快的鞭子打得逼了出来。后来就再也没忍住哭喊了。</p><p>哭就哭吧，谁没爱过父亲打不是？</p><p>两百下过后，何九华没像抽烟那次打小孩那般下死手，但还是打得小孩两腿发软，几乎靠着他的力才没从沙发上滑下去。身后也是一样的姹紫嫣红，最后十下加了力，有几处轻微擦伤了。</p><p>何言最乖的时候，除了睡着，就是刚被打完的时候了，整个人跟刚从水里捞出来一样，瘫在沙发上，任由何九华拽着他到自己身上，屁股搭在何九华大腿上，双腿被何九华的两条腿夹住，身子趴在沙发上。跟小时候挨打的姿势一样，不过，这次是上药。</p><p>跟之前一样，破皮处先是被按着擦了酒精消毒，再去抹膏药。上药何言倒是没哭，疼得都在发抖，也只是咬紧了牙，一只手伸在后面攥紧了何九华的衣角，看得老何也很是心疼，“你疼就哭出了，我又不笑你。”</p><p>小孩只是摇摇头，“没事儿，爸，受得住。”</p><p>老何叹口气，手下没停，道，“我知道你的事儿。好好学，去了大学不会管得这么宽了。”</p><p>“……还有机会吗？”</p><p>“会有的。。。跟人姑娘好好道歉，你头场那么一闹，人姑娘也没考好。”</p><p>小孩默不作声，半响才说，“嗯……”</p><h1 id="有度后续（1）"><a href="#有度后续（1）" class="headerlink" title="有度后续（1）"></a>有度后续（1）</h1><p>德云社演出顺序是每个队，天桥，哈尔滨，天津，双广，南京，新街口，长春，三里屯，济南，轮着来，一个地方演俩礼拜。</p><p>也就是说，何九华基本上一个月有半个月出差，也就是说，他何言得实打实地每月挨打！挨8个月？！！</p><p>这日子过得飞快，等小孩身上红转紫，再转青，再慢慢褪成暗褐色，直到恢复白净。何九华又要出差了。</p><p>临近出差那几天，何九华就看着他儿子今儿说同学过生日聚会，明儿说学校里文艺节要彩排，天天要么早早睡了，要么回来都十一二点了。老何笑笑，转天早上吃饭时，提一嘴，“我后天去长春啊。”</p><p>小孩啊的一声点头说知道了，说在家会乖，还让他多带点衣服走，说长春冷。</p><p>何九华看着儿子心虚的样子，碗一推，“今儿巧的周六，你洗完碗过来找我还帐，别耽误我下午演出啊。”</p><p>说罢，又窝到沙发上打游戏去了。</p><p>何言顿时觉得嘴里的小米粥不甜了，支支吾吾地，“……我一会儿约了同学打球。”</p><p>老何躺在沙发上，头也不抬，“我要是打完，你觉得没事儿，可以去。”</p><p>小孩就这么磨啊，一顿早饭吃了两个点，洗碗又洗了一个点。何九华窝在沙发上都眯了一觉，才等来小孩拎了条皮带来站在他跟前。</p><p>何九华接过皮带，见小孩手耷拉在裤腰上，红着脸半天没想脱，半响憋出一句，“……能不脱裤子吗？”</p><p>十六七的大男孩了，何九华点点头，“不脱那我就重点了啊。”</p><p>何言嗯一声答应这笔交易，转身跪撑在沙发上。</p><p>何九华也没下多重手，只是打法怪了点。连着十下同一个地方，就这么罚了五十下。</p><p>如果小孩现在光着屁股，必能见着屁股上是五条肿痕凸起来。</p><p>孩子忍着没哭，每十下的缓息间忙喘气，疼极了也只嚎呼几声。挨完从沙发上下来。他转身，就瞧见老爸一脸笑意地看着他，顿时觉得羞，嘟囔一句，“疼死了！”</p><p>何九华还是习惯性地去抓小孩的头发，虽然小孩已经比他高了，忍不住逗小孩，“要我给你上药吗？”</p><p>小孩更羞了，羞得又想骂人！姥姥！甩头不让老何摸他头发，瞥着眼不满道，“不用！！！”</p><p>何九华呵呵一乐，又躺回了沙发，满是帝皇姿态，“下次别拖着赖着的，我轻点儿。”</p><p>小孩炸毛，踢了沙发一脚就回房间了，一个人别扭地对着镜子抹药膏。</p><h1 id="有度后续（2）"><a href="#有度后续（2）" class="headerlink" title="有度后续（2）"></a>有度后续（2）</h1><p>何言算的是8个月还完账，其实不对。何九华从长春回来，待了两天，第三天晚上拎着个皮带就进了何言房间，看着孩子在打游戏，凑过去还给人一顿分析，“哎哟！你这队友不行啊！！”</p><p>何言马上认同，手下没停，嘴里是一顿抱怨，“他那是菜吗？！他是没长手还是没长脑子？！！我…”何言还是很理智地憋住了脏话。</p><p>何九华乐一声，坐在旁边床上等小孩打完对局。</p><p>一局完毕，何言放下手机刚想问老爸找他干啥，就看见何九华把皮带圈在手里，顿时战术性地滑着椅子往墙角退，整个人贴紧游戏椅，不满道，“您要干啥？！”</p><p>何九华悠悠道，“我明儿去广州，有个商演，两天。”</p><p>何言：？！！</p><p>“您去您的呗！！”何言大手一挥，大有：你走吧，不用管我的意思。</p><p>何九华没理他，“甭那么多废话，过来还债！！”说着站了起来。</p><p>何言仰头啊一声，生无可恋地躺在椅子上抱怨，“这也算出差？您回来干啥呀，您直接从长春奔广州多好？就指着回来揍我呗？！”</p><p>何九华又笑一声，空气里甩了甩皮带，“用你给我安排行程？！”</p><p>何言听着嗖嗖声，又往椅子上贴紧了些，弱弱道，“那您后头还有啥安排吗？”他总不能今儿刚挨50下，过两天何九华回来睡一晚上，第二天告诉他还得出差，还得挨打？！</p><p>何九华觉着小孩机灵，勾着笑，“回来后歇两天奔南京助演，然后回来后就奔济南德云社了。”</p><p>何言：？！！</p><p>这算是要三天两头地挨打吗？！！</p><p>“从我压岁钱里扣，让您在广州多住两天酒店，然后您直奔南京成吗？！”何言欲哭无泪，这算什么日子？！</p><p>何九华没理小孩，走近了两步，轻踢了小孩腿一下，“起来撑墙上，先把这次的帐还了再说。”</p><p>何言斜眼一瞪他老爸，不满地撅着嘴，慢慢悠悠地站起来，站在墙边，嘴里嘟囔着，“天天就知道打我！！”</p><p>何九华拽着孩子的衣领往后拉了拉，又踢了踢小孩的脚，使其分开些，这样何言呈150度弯腰撑在墙上，屁股也能拱起来。</p><p>何言光这样就羞红了脸，接着他没反应过来，何九华一拽，就把他外裤拽到膝盖了！！！</p><p>那只手又要来扒内裤，小孩立马侧着身子，伸手护好，这一大动作，外裤直接滑到脚腕了。</p><p>何言又羞又恼，直嚷，“不许扒我裤子！！”说着一只手护着内裤，一只手弯腰去提裤子。</p><p>何九华就把皮带抵在孩子弯腰翘起的屁股上，简单一句，“这次要脱。”</p><p>何言明显僵了一下，随即侧着身子去撞开何九华，然后迅速穿好裤子，一字一句地，“我不想脱！”</p><p>这很明显在挑战父亲的权威。</p><p>何九华舔了舔后牙槽，训到，“你是不是忘了为什么要挨打？！”</p><p>何言早不满，吵起来，“您说打就打！我都应了！！干啥非要我脱裤子？！那我不想挨打了！”说是小孩要用力推开老爸，逃出去。</p><p>没成功，早在何言抬起胳膊的时候，何九华就一脚把何言踹回了椅子上。</p><p>何九华看着椅子上浑身散发着要吃人的小狼崽，直接一皮带甩在人小腿上。</p><p>这下不轻，直接把人眼泪打出来，像砸在骨头上那么疼。</p><p>何言又把泪逼了回去，顶着头没服软。只是身子不自主地会往椅子里缩。</p><p>何九华敲了敲墙，威胁道，“乖乖脱了裤子撑好挨罚，不然等我拽你，我们就把剩下的都清咯！”</p><p>何言抿着嘴没动，两人就开始对气场。在何九华撸好袖子要去拽他前，何言觉得何九华可能真的会说到做到，所以还是认怂。起身站好了，自己把裤子脱到腿根，摆好姿势，但憋着口气，没<br>说话。</p><p>何九华帮人把裤子又往下拽了拽，说道，“近年底了，出差勤，你在家要顾好自己。。有事打我电话！”</p><p>说着一皮带甩下去，夹着怒火边打边骂，“我不是第一次出差！”</p><p>“跟你说过几次！”</p><p>“有事打我电话！”</p><p>“发烧不提！！”</p><p>“自己去医院！”</p><p>“牛啊你何言！！”</p><p>何言懵懵地，是为了一个多礼拜前的事儿？！！</p><p>小孩也委屈，嚷着，“给您打电话，您能回来啊？！”</p><p>何九华又一皮带，“我能找人带你去医院！！”</p><p>“不至于让你一人去打点滴！！”</p><p>“你辫儿叔去医院复查！”</p><p>“瞧见你那样！”</p><p>“在电话里骂了我半个多小时！！”</p><p>何九华这几下打得狠，何言早撑不住了，心里也冤，为什么德云社到处是眼线？！！他本着大孝子的做法，还惹来一顿打？！！</p><p>心里mmp，但嘴上还是，“啊啊……知道错了！！轻点儿！！”</p><p>何九华黑着脸打完五十下，皮带点着孩子屁股就威胁道，“再记不住，就等着我从广州回来给你加深记忆！”</p><p>这五十下不比上次五十，何九华加了劲儿，何言整个屁股肿得老高！</p><p>何言憋着泪应着，“记住了！记住了！”</p><p>何九华这才扔下皮带，打下小孩要去穿裤子的手，把人按在墙上，另一只手去帮孩子揉肿块，但嘴没闲着，“你就天天作吧！成天穿着毛衣就往外溜达！你不发烧谁发烧？！”</p><p>何言没敢回嘴，他只是在小区里买了瓶水的事儿！又被哪位师叔看到了？！！</p><p>———-</p><p>两天后，何言身后才退成淡褐色，臀峰还有些青紫，接到何九华微信，“给我转2000来，我再住两天直接奔南京。”</p><p>何言：“？！！您住什么房间两个晚上要2000？！！”</p><p>何九华，“那我回去咯。”</p><p>。。。<br>“支付宝到账两千元。”</p><p>何九华心满意足，他也觉得来回飞折腾，有儿子真好！！</p><h1 id="有度后续（3）"><a href="#有度后续（3）" class="headerlink" title="有度后续（3）"></a>有度后续（3）</h1><p>何言不知道何九华去天津录制节目，当天走，转天回，算不算出差。。</p><p>他上礼拜刚还了第五笔帐，虽然不重，但被抽得叠在一起的地方，还有些痕迹没褪下去。</p><p>晚上何九华喊孩子到后台和他一块儿吃晚饭（外卖），何言拒绝了，说在家吃外卖一样。</p><p>何九华，“我明儿去天津，后天回来。等我下场回去都快11点了，打你麻烦。”</p><p>何言：？！！</p><p>要我千里送屁股的意思？！！</p><p>何言回他微信，“。。麻烦就不打了吧……”</p><p>何九华，“七点半前见不到你，就得脱裤子。”</p><p>cao！！！</p><p>何九华真是捏着何言的死穴，以至于小孩整顿晚饭都吃得都不是很开心！！</p><p>满后台的师叔啊，还有几个就只比他大些的学员在，就这么看着何言被何九华拉进了杂物间。</p><p>所有人都知道那个房间是干嘛用的，还有人来劝呢，“小言怎么了这是？”</p><p>何九华笑着，“没什么，聊聊。”</p><p>何言红着脸，闷头不说话，早知道他就让何九华回去哪怕全扒了打，也比在这儿强！！</p><p>失策失策！</p><p>何言撑着墙，听着何九华解皮带的声音，他顿时想起小时候他老爸没那么爱穿戴腰带的裤子啊！！他那时候整天穿着休闲裤啊！！（是，我就是要吐槽华哥那个极像睡裤的裤子！！）怎么越<br>老穿得越精致了还！！一定是为了方便揍他！！一定是的！！</p><p>在何九华下手前，何言先侧过了身子，弱弱问道，“这房间隔音吗？”</p><p>何九华嗨一声，“多的孩子在这儿挨罚，没事，没人笑你。”</p><p>？！！</p><p>何言不干了，几乎求着他老爸，“回去脱裤子让您打好不好？……用力打都行……”涨红了脸，“别搁这儿。。”</p><p>何九华朝他摇摇皮带，笑道，“我皮带都抽出来了，别墨迹了。”然后示意小孩撑好。</p><p>何言拗不过，委屈撑好。</p><p>往常在家挨打，何言疼紧了还会嚎几声，今儿这五十下挨得，小孩是半点声音没出，光听房间里皮带呼啸和甩在身上的声音了。</p><p>打完何九华穿回皮带，抓了抓小孩的刺猬头发，看着小孩委屈发红的眼眶，才道，“知道为什么喊你在这儿挨打吗？”</p><p>何言摇头，撅着嘴，满脸是，你要是能给我个满意答案，我才原谅你！！！</p><p>何九华冷着脸训道，“你不知道我今天中午又被喊去办公室喝茶了？！你还欠我两顿，能不能学乖点儿？！”</p><p>何九华扯着小孩的脸，“几位任课老师轮流跟我反应你的情况啊！！明年就读高三了，祖宗！！”</p><p>何言被扯地哈着气求饶。敢情是让老何没脸了呗。他俩父子就是父相桑害呗。</p><p>……</p><p>这边刚打完，那边就有人敲房门，“华哥，快上场了！”</p><p>何言：怎么不早通知？！！他老爹大褂还没换呢！！不得换个20分钟吗？！！</p><p>这些个师叔，表面上拉架，实际上是不是：打起来！打起来！</p><p>哼！没一个好师叔！！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;有度正文&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#有度正文&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;有度正文&quot;&gt;&lt;/a&gt;有度正文&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;何言谈恋爱这事，何九华是不管的。何九华不许他吸烟，不让他碰酒，不准他打架，但小孩谈恋爱这种事，何九华和他只约法三章过，一是未</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【九郎x小孩】球赛！！</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/19/%E3%80%90%E4%B9%9D%E9%83%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%90%83%E8%B5%9B%EF%BC%81%EF%BC%81/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/19/%E3%80%90%E4%B9%9D%E9%83%8Ex%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E7%90%83%E8%B5%9B%EF%BC%81%EF%BC%81/</id>
    <published>2020-12-20T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:21:33.717Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨帆大一早就跟杨九郎生了好大气，因为他亲爹今天凌晨没喊他起来看球赛！！！他撑到12点，实在顶不住困，千叮咛万嘱咐地告诉他老爸，三点得喊他！！他也要看球赛！！</p><p>君子契约，但架不住他老爸半夜1点能被郭麒麟喊出去，理由是要回顾一下十几年前看世界杯的氛围，王九龙，张九龄，哥儿几个等你呢！</p><p>跟小屁孩看球赛好，还是跟兄弟看球赛好？</p><p>那当然得是兄弟。</p><p>于是，早上，杨帆顶着鸡窝头，懵懵地坐起来，等回过神来就尖叫一声，然后光着脚丫子就进了杨九郎夫妇房间。</p><p>九郎看完球赛到家就6点了，这会儿正睡梦中，突然被小孩骑在身上。</p><p>杨帆小拳头直往他身上砸，嚷着“你说话不算话！！！”</p><p>杨九郎被惊醒，下意识地大手一罩，捂着儿子的嘴，压着声音，“别把你妈吵醒！”</p><p>小家伙又一拳头往老父亲脸上砸，杨九郎歪头躲开，脸色有点不好了，小眼一瞪，“别太过分啊！”</p><p>小孩的动作大了些，吵得被窝里的女主人动了动身子，睡得迷迷糊糊地，带着奶音，“干什么一大清早的……今儿礼拜六！！”</p><p>“你睡你睡，我把祖宗给你请出去。”杨九郎忙抱着杨帆出了房间，往沙发上一放，开始训，“你想要干啥？杨帆！”</p><p>小孩刚被放下，还没消气，蹦下了沙发，就是一脚抬高，要踢杨九郎，“你说话不算话！！”</p><p>杨九郎双腿一张一合，夹住小孩飞过来的小脚，边威胁边解释，“你规矩点儿啊！！我不是给你调了个闹钟放床头了吗？你自己没醒。”</p><p>小孩奋力抽出小脚，燥地不行，跺着脚，下秒就加了音量，抬头嚷道，“我是让你喊我的！！！”</p><p>这下杨九郎没客气，揽过小孩，一巴掌就甩在身后，“再喊？”</p><p>小孩委屈了，呜地一声就窜了出去，红着眼眶离杨九郎远了点，还是不示弱，“我让您喊我，您没喊！！”</p><p>见小孩软了音量，杨九郎也耐着性子解释道，“我一点的时候被你几个叔叔叫了出去。本来是要带你的，…”</p><p>小孩眯着小眼，听到，“但是…”，白眼一翻，他九力叔叔曾跟他分析过，”但是”后面都是借口！！</p><p>事情已经发生了，杨帆很生气！！</p><p>没等杨九郎说完，小孩一扭头就回了自己房间。</p><p>这孩子……那我睡回笼觉去。</p><p>杨九郎再一醒，就是下午两三点了。准确来说，是被吵醒的，睡眼惺忪地就听见外头妻子训小孩的声音，“你看电视就看电视，玩玩具就玩玩具。全开着声音，吵不吵啊！！”</p><p>接着，外面动画片的声音没了。然后就听见小孩一声大叫，尖锐的童声传了过来，“我在看啊！！！你也讨厌死了！！”</p><p>杨九郎立马从床上弹起，两步三步地就去客厅，一把薅着坐在地毯上玩玩具的小孩的头发，把小孩提起来站好，松了手，命令，“跟妈妈道歉！”</p><p>小孩本就是一肚子火没处撒，这会儿被扯痛了头发，一委屈，哭着嚷着，“就讨厌！！你也讨厌！！”说着又要去踢杨九郎。</p><p>九郎谁？三庆小霸王啊。也没客气，一脚踹在小孩抬起的小腿上，把小孩踹得退了几步，跌坐在沙发上。杨九郎上前捞起小孩，朝着妻子说，“我来管。”然后就夹着小孩进了书房。</p><p>—————<br>小孩被杨九郎怼在墙角站好，一顿暴哭后，才恢复理智，这会儿弱了哭声，看着老爸拿出了戒尺，才夹着哭腔，“别打我…我去和妈妈道歉！”</p><p>杨九郎呵笑一声，训道，“汽车撞墙了，你知道拐了！”</p><p>杨帆也不知道哪根筋搭错了，没过脑子地接道，“孩子死了，你来奶了。”</p><p>……</p><p>误会，这是误会…</p><p>杨九郎差点没气乐出来，一尺子抽上去，“再贫？！”，然后就按倒小孩，扒了小孩裤子。打之前还先道歉，“我为今天早上没喊醒你道歉。但这不是今天你跟妈妈耍脾气的理由！”</p><p>说着点点小孩屁股，尺子没留劲儿地抽了上去。</p><p>小孩是小小霸王不错，但是，只要你打我，我就哭！！<br>……</p><p>“我再说一遍啊！我们睡觉的时候，请你保持安静！”杨九郎戒尺压在孩子满是尺痕的屁股上，可是半点没有要商量的样子，“可以吗？！”</p><p>“呜……可以可以…”</p><p>杨九郎又打了五六下才停手，放下戒尺，一只大手搭在杨帆臀上，揉了揉，问道，“一会儿知道要怎么做吗？！”</p><p>“呜呜……跟妈妈道歉。”</p><p>“妈妈原谅你了，这事儿算完。不然还得挨打！”说着杨九郎扶起杨帆，给孩子穿裤子，擦眼泪，然后又抱着小孩出去了……</p><h1 id="后续……"><a href="#后续……" class="headerlink" title="后续……"></a>后续……</h1><p>杨帆窝在妈妈怀里，反复念着，“妈妈对不起！帆帆不讨厌妈妈，帆帆喜欢妈妈，爱妈妈！”念了有七八遍，才被老妈在他额头轻轻一吻，“妈妈原谅帆帆了～”</p><p>杨九郎在旁边咳咳一声。</p><p>然后杨帆被老妈轻捏了一下脸，才敷衍道，“爸爸对不起，帆帆也不讨厌爸爸，也喜欢爸爸……唔…爱不打帆帆的爸爸！”</p><p>这个“也”用得就很绝了😂</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;杨帆大一早就跟杨九郎生了好大气，因为他亲爹今天凌晨没喊他起来看球赛！！！他撑到12点，实在顶不住困，千叮咛万嘱咐地告诉他老爸，三点得喊他！！他也要看球赛！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君子契约，但架不住他老爸半夜1点能被郭麒麟喊出去，理由是要回顾一下十几年前看世界杯的氛围，王九龙，张九</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="杨九郎" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E4%B9%9D%E9%83%8E/"/>
    
    <category term="杨帆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E5%B8%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【九辫x小孩】小小辫儿</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/18/%E3%80%90%E4%B9%9D%E8%BE%ABx%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E8%BE%AB%E5%84%BF/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/18/%E3%80%90%E4%B9%9D%E8%BE%ABx%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E3%80%91%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E8%BE%AB%E5%84%BF/</id>
    <published>2020-12-19T01:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:16:31.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>三庆园里，往常热闹的后台多了几分安静，因为有个留着小辫儿的孩子正跪在祖师爷的相框下，小孩脸皮薄，羞得满脸涨红。</p><p>下场门的帘子掀开，小孩跪得更端正了些，听得下场的那人朝小孩道，“跟我走吧。”</p><p>小孩没跪多久，也就一场相声的时间，但小孩乖，跪得笔直，跪得吃劲。队里其他大人忙去扶小孩，小孩规矩地一一道谢。</p><p>出了门，小孩被男子揽在怀里走。门口等着的姑娘们也规矩，只听得几人在小声嘀咕，“多多又帅了呀！”但也没人尖叫，没人挡路。</p><p>临上车，男子朝姑娘们微微一鞠躬，带着北京小爷的范儿，一挥手，“成了，大伙儿回去吧，外边怪冷的。”</p><p>男子一上车就朝小孩交代，“我给你送回去啊，回去乖乖的啊。”<br>小孩搓着手，嘟囔道，“那爸爸会不会打我？”</p><p>男子在前座开着车，瞥着后视镜也不太能看清小孩的脸，听到小孩这话，呵呵一乐，“那说不准。”</p><p>事情是这样的，小孩名叫张安溢，是比平安更多的意思，小名多多。开车的男人小眼八叉的，是杨九郎，他干爹。</p><p>小孩一直想去漫展，求干爹搞到了套贼拉风的衣服，但被他亲爹张云雷先生半路劫了下来，张先生也没没收，就是跟小孩打起了交易，“你期末考得好，衣服给你。不然啊，寒假跟你陶阳叔学戏去，那戏服不也是cosplay？”</p><p>小孩说也说不过，打又打不过，只能勉强答应了。但他真不是故意的，考试那天发挥失常，考得真是差极了。张先生中午接他放学，听到他考了那点分，就一口绝然地拒绝了他想要回衣服的请求。</p><p>小孩不乐意，在车里麻麻赖赖的，坐也不坐好了，鞋子不脱就盘坐在副驾上，小嘴还叭叭地扯些有的没的。张云雷皱着眉头边开车边听着小孩念经，正好车子开到三庆园，听到小孩嘟囔到，“明明是干爹给我的……您无赖…抢我干爹给我的东西……干爹前些日子还带帆帆哥哥去看球赛了呢！我自己去漫展您都抢我衣服…”</p><p>张云雷一熄火，就停在了三庆园旁，顺了把扇子一下子揳在小孩头上，“有完没完了？说没有就没有，下去！”</p><p>小孩在张先生靠边停车的那一刻，就立马端正坐好了，但还是没躲过一打，这会儿正端坐着揉脑袋，憋着泪也没动。</p><p>“你干爹好，下去找你干爹去。”张云雷说着就给副座的小孩解了安全带，“下去！”<br>都逼到这份儿上了，小孩也憋着口气就下去了。</p><p>外面寒风嗖嗖的，小孩被风一吹就冷静了，没反应过来，老爸的车就开走了。</p><p>小孩只能灰溜溜地进了三庆园，可他太清楚他干爹了，干爹是谁的人？谁的搭档？他亲爹的。干爹对他只能是属于爱屋及乌那种。</p><p>于是，北京爷杨九郎往沙发上一瘫，听着小孩愈讲愈弱的解释，随手一指，“搁那儿跪着冷静冷静。”也不等小孩讲自己已经冷静了，就起身一挥帘子上台去了。</p><p>小孩欲哭无泪，能怎么办，让跪着只能跪着呗。</p><p>—————————</p><p>张云雷其实也没多生气，他只是找了个法子让小孩去三庆闹去，自己能在家安安静静地喝会儿茶，看会儿书。</p><p>但小孩在那儿挨了顿跪，这会儿正心惊胆战地看着干爹按门铃。</p><p>张云雷一看表，好家伙，刚安静一个点儿。所以，张云雷开门的时候不客气地剐了杨九郎一眼，看得杨九郎是满脸问号。</p><p>？！！</p><p>这会儿是没啥默契了。但也不怪杨九郎，小孩描述的那样子，真是觉得老爸怒了，天要塌了。</p><p>张云雷打着算盘，觉得明儿放假就得把孩子送到老杨家，他带一个孩子是带，放两只羊也是放。</p><p>迎了二人进屋，小孩立得正，乖乖站在客厅中央认错，只不过言语间还是没放下那套衣服，“……我保证去漫展玩儿完回来好好学习还不成嘛……”</p><p>张云雷端坐在椅子上，含笑看着小孩，右手把玩着把扇子，一下没一下地打在自己左手上。</p><p>杨九郎一看就知道自己搭档没多生气，喝了口茶起身寻了个借口就走了。就。真。工具人呗。</p><p>小孩也没明白老父亲是真生气没。看上去好像没那么生气，小孩就慢慢地挪着身子往张云雷身边靠，刚靠近，张先生一扇子就甩在小孩臀侧，打得小孩一懵。</p><p>小孩又不敢动，手搓着衣角，就这么死撑着挨了五六下，眼里马上就噙着泪。小孩也不大叫，就含着泪撇着嘴，可怜兮兮地看着张云雷。</p><p>张云雷打满十下，才收回扇子，道，“我下次再瞧见你坐没坐相，站没站相，你就去跟你陶叔练功去！”</p><p>张云雷说完就站起来，要去他的茶室。</p><p>小孩忙去揉臀腿那块肉，感觉要熟了，他该穿秋裤才是！小孩糯糯地应了一声，“知道了。” 又不甘心地问，“那…衣服…“</p><p>张云雷扇子一转，一挥手，“给你给你。看你这小气样儿！”</p><p>小孩马上就咧嘴笑了，抱着张先生撒娇，“随您随您～”</p><p>很好，又成功地挨了一扇子。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;三庆园里，往常热闹的后台多了几分安静，因为有个留着小辫儿的孩子正跪在祖师爷的相框下，小孩脸皮薄，羞得满脸涨红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下场门的帘子掀开，小孩跪得更端正了些，听得下场的那人朝小孩道，“跟我走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩没跪多久，也就一场相声的时间，但小孩乖，跪得笔直，跪</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="张云雷" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E4%BA%91%E9%9B%B7/"/>
    
    <category term="杨九郎" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E6%9D%A8%E4%B9%9D%E9%83%8E/"/>
    
    <category term="九辫" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%B9%9D%E8%BE%AB/"/>
    
    <category term="张安溢/多多" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%BC%A0%E5%AE%89%E6%BA%A2-%E5%A4%9A%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【孟鹤堂x小孩】离家出走</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/16/%E7%A6%BB%E5%AE%B6%E5%87%BA%E8%B5%B0/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/16/%E7%A6%BB%E5%AE%B6%E5%87%BA%E8%B5%B0/</id>
    <published>2020-12-17T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:20:25.857Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>德云社里的孩子都挺有教养的，长幼尊卑，礼节廉耻，个个都挺好的。</p><p>要说谁家看规矩看得重，你能想到是皮猴子孟鹤堂家吗？</p><p>孟哥像极了他的干爹于老师，对所有人都温和如玉，有说有笑的，除了对他俩儿子，老大孟令诚，老二孟令庆，相差三岁。</p><p>兔子逼急了还咬人呐，何况两只小兔子。又一天，老二因为吃饭摔筷子被老孟一顿收拾后，老大正好看电视剧看到陈胜吴广农民起义，战胜昏庸无治的秦二世的剧情，越发觉得老爸就是那暴政的胡亥，他们得起义！！</p><p>是不是所有人家都是老大憨，老二精？令庆趴在床上，听着哥哥一顿激昂演讲，白了白眼球，“人农民有几十万人呢！咱有啥，俩屁股！一个还红的！”</p><p>“那周末就是要来休息的！天天拉弦！天天练弦！周末还要逼着我跟师父去拉三弦，逼着你跟陶阳叔拉京胡，你高兴？！”令诚也觉得希望渺茫，可是为啥人双胞胎就天天乐呵乐呵地跟着师父吃得圆滚滚的，啥也不用干，咱兄弟俩就不行！</p><p>令庆闭眼就想起自己那切开黑的师父，头疼，偏得陶阳也不打他，但凡是走音了，师父就笑眯眯地叫他重来，能很有耐心地陪他从早到晚。然后只要晚归，回来准能挨老孟一顿揍，转天还得带着京胡去赔礼。</p><p>这日子也太惨了……</p><p>“要不咱离家出走吧！”令诚换了个思路，“明儿咱放学就甭回家了，回阿城去，爷爷那儿可好了，啥也不用干，还有热炕！”</p><p>“你疯啦？！咱在北京！阿城在哈尔滨！”令庆撇过头，嘟囔道，“再丢了…“</p><p>“哥能给你卖了不成？！”令诚一下趴在弟弟身上，贴在他耳边，“放心，哥认路！”好温馨的场面随即被令庆一下子推开，小兔子要咬人了，“你压着我屁股了！！”</p><p>但令庆还是同意了令诚的想法，毕竟要赌一下嘛……</p><p>转天放学，小哥俩就直奔火车站，得先搭地铁啊。上下学的地铁上人挤人，令诚一只手握着地铁上的杆子，另一只手紧握弟弟的手。折折腾腾地到了火车站，可是售票员不让未成年人买票，看着小哥俩慌慌忙忙的样子，竟还要喊警卫。</p><p>令诚牵着令庆的手扭头就跑，这要是把老孟找来，可吃不了兜着走。</p><p>跑了一会儿，小哥俩坐在附近公交站台的椅子上歇息。令诚这才注意到自己腕上的智能手表上显示的全是未接电话，有老爸的，有老妈的，还有师父的。<br>问弟弟，令庆的手表竟然自己关机了。</p><p>正愣神时，令诚的手表又响了，手腕上的手表跟烫手山芋似的，问弟弟“咋整咋整！！回去爸不得打死我们！”<br>令庆也慌了神，不过是八岁小孩，一着急要哭了，“我不想挨打……呜呜…”</p><p>令诚看着弟弟，一下就把自己的手表关机了，揽着弟弟的肩，“庆庆别哭，咱不回去！我听师叔们说辫儿叔以前没地儿睡就是睡麦当劳的，咱也睡那儿！”说着伸手拦了辆出租。</p><p>那边小哥俩吃着薯条汉堡可乐冰淇淋，尝着被老孟限制的美味，这边家长们急疯了。</p><p>孟鹤堂为小哥俩买了套学区房，上学放学不过五分钟的路。四点放学，按理就算边走边耍，四点半前一定能回来。孟嫂在家没等到孩子，慌得给老孟打电话，都快哭了。</p><p>这头老孟正在和周九良拍杂志，接到媳妇电话也是一惊，看着各位导演，深深鞠了一躬，然后说声不好意思，忙着出去找小孩了，老周也紧随其后。</p><p>“孟哥，有消息了！”是李鹤东的电话。呼，亏得师兄弟多，人情脉络的也密。<br>“唉唉！谢谢东子！”孟鹤堂忙道谢，但听见李鹤东说，“是干爹托局长帮忙的……你打电话给我的时候，海叔在我旁边。”</p><p>。。。也就是说，师父知道了？</p><p>孟鹤堂把这笔账加在了两个小兔崽子头上，连忙挂了电话给师父打电话。了了几句，反正大致意思是，嘱咐下手要有分寸，然后完事来玫瑰园。</p><p>——————-</p><p>两个孩子坐在车里后座上，谁也不敢吱声。孟哥到底是留了理智，没在外人面前训孩子，但那脸黑的，小孩真是被吓到了。</p><p>小哥俩灰溜溜地跟着父亲和周九良进了家门，刚想求救于妈妈，但老妈也没好气地瞥了他们一眼，转身回了房间。</p><p>当初有多么壮士熊熊，现在就有多怂。</p><p>小哥俩欲哭无泪，抖抖索索地开始脱衣服，沙发上老周的脸色也不是很好，但他在这儿总比不在好，也就他能拽住点老爸。</p><p>待孟鹤堂拿着藤条出来的时候，两个小孩都已脱得只剩一件衬衣，半截还自己卷上去了，跪撑在沙发上，屁股贴在沙发背上，瑟瑟发抖。周九良就倚坐在沙发另一角，看着俩小孩，也不言语。</p><p>令庆屁股上还有些青痕，是昨天耍脾气挨的教训。看得老孟就头疼，一藤条抽上去，“你是不是不怕疼！昨天打的还没好！今天就给我耍这一出！！”<br>又几藤条咬上令诚的屁股，“你就这么做哥哥的？！还带着弟弟离家出走！！”</p><p>那是一下一道印儿啊，令诚还能死撑着。令庆疼得往周九良那边躲，嘴里喊着“干爹！干爹！”</p><p>周九良不爱看这个，撇过头不理小孩，却不动声色地往小孩身边坐了坐，嘴里却凶狠狠地，“跪直咯！”</p><p>就二十来下，小哥俩的屁股上全是红楞子，凡是叠合的地方都是紫红色的，鼓出来好些。小令庆叫得变了声，听着藤条破风的声音，害怕地一偏，满脸泪水地扑进了周九良怀里。</p><p>孟鹤堂没收住手，一下抽在小孩腰上，疼得孩子鲤鱼打挺般直撅，周九良使了好大劲才没让小孩掉下去。</p><p>老周是看着俩孩子长大的，他家双胞还比小庆大一岁，也没挨过藤条，顿时心疼，把小孩护在怀里，跟他孟哥说，“哎呀……孩子们都知道错了。”说着要去夺他哥手里的凶器。</p><p>孟哥一挑眉，一脸的“你敢？！”</p><p>周九良讪讪地收回手，这该死的气场！他是不敢……但也没松住护着令庆的手。</p><p>小孩就静静窝在老周怀里呜咽，也不敢打量父亲的脸色。</p><p>孟鹤堂一藤条抽在小孩露在外面的脚丫上，痛得小孩又拱了起来，也迎来老周不满的一瞪。</p><p>小孩还是被老孟从他干爹怀里抢了出来，让他站在自己右侧，“看着你哥！”</p><p>说着又几藤条抽在令诚臀腿处，令诚死抓着沙发布，疼得上下呼气，也没敢动。</p><p>对于老大，孟鹤堂一向是更严厉些的。小孩除了有些时候过于二条外，是真不错。当然，还有偶尔偷懒。</p><p>老大这边挨得吃劲，老二站着一旁又不敢言语。</p><p>……</p><p>又几下，周九良眼看着他哥接着一藤条斜打了下来，把小孩从上到下的伤痕全扫了一遍，令诚疼得一打挺，一声嚎叫。还是没忍住夺了他孟哥的凶器，“哎呀，别把我徒弟打坏了。我三弦门就这一个呢！”</p><p>（唉。你俩兄弟但凡能像周宝宝那样撒娇，至于挨这么重嘛……）</p><p>孟哥就看着他周宝宝边说边暗自用力，咔嚓一声，然后明知故问，“哎呀，怎么了断了呢？”<br>……</p><p>孟哥的道理，永远都是在给小孩上药的时候讲的。</p><h1 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h1><p>老孟说，“这周开始，周日可以不用练弦。”</p><p>“以后都是吗？！！”令庆惊喜地抬头。</p><p>老孟点头说是，“咱可以好说好谅的来，是吧。“</p><p>“嗯嗯”小孩满意地去拉一旁哥哥的手，这顿打换得值！</p><p>老孟又说，“但其他日子不好好拉弦，还是要打的。”</p><p>哼！扫兴！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;德云社里的孩子都挺有教养的，长幼尊卑，礼节廉耻，个个都挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说谁家看规矩看得重，你能想到是皮猴子孟鹤堂家吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟哥像极了他的干爹于老师，对所有人都温和如玉，有说有笑的，除了对他俩儿子，老大孟令诚，老二孟令庆，相差三岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兔子逼</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="孟元诚/橙子" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E8%AF%9A-%E6%A9%99%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="孟元庆/小庆" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E5%85%83%E5%BA%86-%E5%B0%8F%E5%BA%86/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】碰烟？怕是不行。</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/15/%E7%A2%B0%E7%83%9F%EF%BC%9F%E6%80%95%E6%98%AF%E4%B8%8D%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/15/%E7%A2%B0%E7%83%9F%EF%BC%9F%E6%80%95%E6%98%AF%E4%B8%8D%E8%A1%8C/</id>
    <published>2020-12-16T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:17:18.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>何九华是个狠主儿，何言自小就知道。他老爸每天和颜悦色的，看上去好说话的样子，都是表～面～现～相～。</p><p>但何言知道老何爱他，虽然都是老何喝完酒后的时候。老何酒量不行，但喜欢凑酒局。回回喝醉，回来就抱着何言亲，说“爸爸爱你呀。”之类的话。</p><p>呵，是爱他，打他比谁都狠。</p><p>小何挨过最惨的一次，就是抽烟被发现。好家伙，老何那嗓子成现在这样，哪根烟不无辜？现在管小何倒是挺严。</p><p>那天何言满身汗地打完球回来，老何就葛优瘫似的在沙发上打游戏。小何当时还没意识到，老爸也许今天晚上有场？</p><p>何言刚进叛逆期，回来也不打招呼，换了鞋就往房间躲。</p><p>老父亲也习以为常，一直和颜悦色地直到小孩吃完晚饭，洗完澡，顶着滴滴答答的刺猬头准备开机打游戏的时候，被老何简单一句，“来我书房。”扰乱了心房。</p><p>“干啥？我不去！我没干啥！”何言往游戏椅上一躺，负隅顽抗。</p><p>呵，何九华倒笑了，他走进房间，反手就把门锁了。坐在何言床边，“你这理不直，气挺壮的啊！”</p><p>何言蹬着游戏椅往后挪了挪，得离老何远点，那玩意儿吓人。</p><p>“不就回来没写作业么！我一会儿写…”小何声音愈说愈弱。</p><p>“我管你几点写作业。只要别不写完让老师找我就成！”何九华到现在这刻，还是好脾气的。</p><p>“啊！上次考试是没考好！但那不是我那天不舒服嘛……下次铁定考好了！”小何就压根儿忘了他今天下午抽了根烟了，毕竟如果算起他第一次抽烟，已经有一学期之久了。</p><p>何言瘾倒不是很大，一周也就一两根，和几个朋友一起打游戏或者打球的时候抽。何九华注意过两三次他身上有烟味，但其实对老何而言，烟吸久了，对烟味也没那么敏感了。何言要么说是网吧的烟味，要么说是电梯里正好有人吸烟。</p><p>反正顶着张人畜无害的脸，何九华也信了。</p><p>“哦，你不提我倒忘了。”说着何九华猛踢小孩的小腿一脚，“你不舒服就给我考不及格回来？！”</p><p>何言斯地一声把两条腿都蜷了上去，一手罩在被踢处，反复揉搓，真…tm…疼。何言咧着嘴，想骂脏话，但是不敢。</p><p>何九华又起身，打开何言的衣柜，取了个不锈钢衣架，又抽了条皮带出来扔在床上。<br>凉。凉。</p><p>何九华伸手招呼何言过来趴好。</p><p>傻子才过去呢！</p><p>何言把胳膊伸进椅子扶手中的空档里，反手握紧扶手，大有一种誓死不从的样子。<br>“您倒是说我干啥了呀，就打我！”</p><p>哟，现在开始说您了。</p><p>“过来和我皮带聊。”何九华本就没多少耐心，拎着皮带要去拽小孩。</p><p>“好好说话不成啊！”何言也急了，他就不喜欢老何这二话不说就上来动手的样子，腿伸直了去顶何九华要过来的腿。</p><p>这不是自投罗网么？</p><p>何九华皱着眉，一皮带就抽在小孩大腿上，然后近一步，大力拽着小孩的衣领要把他扔床上去。</p><p>何言反握着椅子扶手倒起了作用，老何第一次发力没把小孩给拔起来。</p><p>何九华那皮带点着小孩的胳膊，“松开！不然我拿皮带给你松劲儿！”</p><p>何言说不怕那是假的，何九华还没数到二，小孩就卸了气，起来乖乖站好。十四岁的小孩一米七，可能马上就有老何高了。</p><p>小孩撅着嘴，瞪红着眼，委屈，“我干嘛了嘛？！”</p><p>老何推着小孩到床边，“放心，今天这顿绝对冤不了你！”</p><p>然后，少年就看着老父亲一年也不干几次家务，不那么利索地把床上被子叠好，然后示意自己趴上去。</p><p>比挨打更尴尬的是主动挨打，何言磨磨蹭蹭地跪在了床上，刚做好思想准备，准备趴下，老何一句，“裤子脱了！”</p><p>cao，他何小爷真想骂人！士可杀不可辱！他都十四了！！</p><p>“要打就打！”小何壮义凛然地趴了下去，要他脱裤子，哼！姥姥！</p><p>何九华连着三皮带快准狠地抽在小孩短裤外的小腿上，打得是小孩一激灵，然后立马嚎叫出来。</p><p>“裤子脱了！”老何用皮带压着刚刚抽过的小腿处，再说了一遍。</p><p>小孩甩了甩小腿，犹豫了一下立起了身子，抬眼瞪了一下老何，又撇过头，一狠心拽下自己的睡裤，眼睛上下一眨，眼泪就落了下来，又立马挥起袖子擦干。</p><p>待小孩重新趴好，老何一手按住了小孩的后腰，一手上下挥动，又快又急地抽了小孩十下，问道，“你今天下午光去打球了么？！”</p><p>头两下，小孩强忍了没叫出来，可这急狠的打法，何言实在受不住，哭叫半天才有脑子去想老爸的问题。</p><p>“不就打球去了嘛。”何言是真没把吸烟的事当回事，毕竟事情做多了，早不放在心上了。</p><p>老何以为他犯倔，又抽了他近二十下才问，“你敢说坐在篮球场旮旯儿边上吸烟的不是你？！”</p><p>何言这才回过神！啊！这……</p><p>何言没敢回话，又被一皮带抽地失了声，半天才哭喊道，“我不敢了不敢了！！”</p><p>“不是第一次吧！”</p><p>“上次有烟味我就提醒过你！”</p><p>“要是敢碰烟，我抽死你丫的！”</p><p>“要不是你伦儿叔去附近踢球！”</p><p>“照片拍给我！”</p><p>“我都没敢认呢！”</p><p>何九华一句一鞭子，一下比一下厉害，小孩疼得左躲右挡的，哭得变了声，失了智，“您…您也抽！呜…”</p><p>“老子抽老子的！”</p><p>“老子抽烟没给你闻过！”</p><p>“等你大学毕业，爱抽抽去！”</p><p>“我懒得管你！”<br>…<br>何九华下了心要给孩子一个教训，破了风的皮带就一下下砸在小孩臀上，大腿上，直到所到之处全是红紫色，何九华停了手，换了衣架握在手里。</p><p>冰冷的衣架顶着小孩的屁股上，何言哭得在打哆嗦，“呜呜……不…不…不吸烟了……求求…求求…别打了……呜呜！”</p><p>“最后十下！再有下次，我抽烂你的嘴！”</p><p>小孩被要求报了数，喘着气，压着哭腔，数到10。</p><p>打完了，小孩废废地躺在床上，任由老何给他上药，跟个失线木偶似的。</p><h1 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h1><p>小孩打完得哄啊，何九华见着何言默声流泪的样子，觉得好像看到了当年另一个大男孩。</p><p>他记得他不让他抽烟，但都是成年人，谁也不想被谁给管着。也是这样，何九华用一根皮带把那个大男孩抽服了。</p><p>何九华叹口气，坐在床边，把小孩的头揽在自己大腿上，用毛巾擦着小孩的满头汗。</p><p>小刺猬头慢慢膨胀起来，又耷拉下去，配着小孩哭红了的眼睛，楚楚可怜。</p><p>老何半威胁半安慰道，“是打重了，看你下次还敢不敢碰烟！”引起小孩一注怒视。</p><p>然后老何呵呵笑一声，“下次考得好给你买新游戏机。”</p><p>“…考得不好呢？……”何言糯糯地问，…“也有游戏机吗……”</p><p>“有皮带炒肉你吃不吃？”说着何九华去抓小孩的细发，被小孩晃晃脑袋，然后生气地顶开了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;何九华是个狠主儿，何言自小就知道。他老爸每天和颜悦色的，看上去好说话的样子，都是表～面～现～相～。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但何言知道老何爱他，虽然都是老何喝完酒后的时候。老何酒量不行，但喜欢凑酒局。回回喝醉，回来就抱着何言亲，说“爸爸爱你呀。”之类的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵，是爱他，</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【周九良x小孩】干爹小气</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/14/%E5%B9%B2%E7%88%B9%E5%B0%8F%E6%B0%94/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/14/%E5%B9%B2%E7%88%B9%E5%B0%8F%E6%B0%94/</id>
    <published>2020-12-15T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:20:45.043Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老周有两个崽，老大周全，老二周正，是双胞胎。老周：哪怕分一个丫头都是好的啊！</p><p>周全一点都不周全，每天丢三落四的，全靠老二在后面帮忙盯着。</p><p>周正为人倒是周正，一天到晚检举哥哥的劣行。</p><p>老周喜欢看俩小孩作对的样子，因为一旦两只小猫携力干点啥，就不是啥好事了。</p><p>孩子们也都怕老周，主要是老周手黑，自己又没数。别说戒尺了，就一巴掌下去，那巴掌印儿也得两三天才能消。</p><p>所以，大家都有共识：没事别惹老周。</p><p>但今天，两只崽怕是惹到橘猫了，因为他俩在后台玩，没收好玩具，老孟也是不看路，一脚踩在小车上，崴了脚，闪了腰。</p><p>老周扶着他孟哥在沙发上休息，那双小眼睛怎么就突然变大了呢，盯着两个犯错的小孩。</p><p>小孩们也是心虚，一口一个干爹，一声一道对不起，忙跑过去一个按脚，一个揉腰，反正不敢看老爹一眼。</p><p>孟鹤堂怕九良担心，忙说“没事没事，孩子不是故意的。”</p><p>老周哼一声，朝着两个小孩问道，“作业写好了吗就闹！”</p><p>两个闷着头按摩的小朋友止住了。一个朝着另一个使眼色，下一秒，周全厚着脸皮抬头，“快写好了。”</p><p>周正也附和，“嗯嗯，还差一点点。”</p><p>老周更是火大，“作业没写好就闹得乱七八糟的样子，欠打！”</p><p>两个小孩抱着老孟的大腿（腰）更紧了，他们都很明白，老周就是在找折子要抽他俩。</p><p>但孟鹤堂是谁？孟哥多(duǒ）腹黑啊！</p><p>老孟就这么看着周九良一手拽着一个的衣领往旁边的小房间里走，丝毫没有拦阻之意。</p><p>小孩看着干爹嘴角隐约有笑，糟了，忘了上次无聊，拿干爹眉笔画画的事儿了。</p><p>是画在干爹扇子上没错啊，不挺好看的？</p><p>干爹当时没生气啊！</p><p>还是上次说干爹没眉毛的事儿干爹听见了？</p><p>还是上次湖广扮鬼吓干爹的事儿？不是道歉了嘛……</p><p>哼，干爹小气！</p><p>天桥的小房间里平时都是放些杂物，和一些不听话跪在这里的小孩。</p><p>老周训孩子，没那么多话讲，他觉着，疼了，就能记住了。</p><p>老周自顾自地把两张椅子背靠着背放好，双胞胎就面对面地跪了在椅子上，小手抓住椅背。小裤子都被拽到了膝盖处。</p><p>周九良拿着戒尺就往屁股上招呼，一人一下，轮流着来。</p><p>小孩的手都不敢离了椅背，一个个撅着屁股在椅子上左扭右扭，上抬下落的。</p><p>“啊……疼疼疼疼…！”人类的本性是复读机，这点不光在打游戏的时候能体会到，挨打时也是一样。周全左边叫唤完疼，周正右边也哭喊一遍。</p><p>回应小孩的则是稍重的一尺，“不疼打你们干嘛！”</p><p>“说几遍我们下场的时候人多，玩具得收起来！”</p><p>“没脑子！”“没记性！”周九良一边一下，打得小孩都嚎了起来。</p><p>老周下手不轻，约摸着三十下，老周停了手。两个小孩连忙把手伸到后面揉，从臀峰到臀尾，小孩的屁股上全肿起了愣子。臀峰更甚一些，都有些淤血了。</p><p>可是老周没把戒尺放下，两个小孩也不敢从椅子上下去，可怜巴巴地望着老周异口同声道，“我们知道错了，呜……不敢了。”</p><p>嘿，要不说人双胞胎有默契呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;老周有两个崽，老大周全，老二周正，是双胞胎。老周：哪怕分一个丫头都是好的啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周全一点都不周全，每天丢三落四的，全靠老二在后面帮忙盯着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周正为人倒是周正，一天到晚检举哥哥的劣行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老周喜欢看俩小孩作对的样子，因为一旦两只小猫携力干</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="周全/全哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E5%85%A8-%E5%85%A8%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="周正/正哥儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%AD%A3-%E6%AD%A3%E5%93%A5%E5%84%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【尚九熙x小孩】双鱼</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/13/%E5%8F%8C%E9%B1%BC/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/13/%E5%8F%8C%E9%B1%BC/</id>
    <published>2020-12-14T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:17:53.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小尚叫尚温余，因为他爸双鱼座，她妈双鱼座，他也是小双鱼。</p><p>老尚是想要闺女的，乖乖的多好，不像小尚皮得啥也不是。但有一点好，酷酷的衣裳都能来一份小的，于是小尚整天花里胡哨的。</p><p>老尚极少和小尚生气的，虽说东北人脾气爆，但自己被保护长大的老尚头，学着父母的样子，宠着小尚。</p><p>老尚一般不发脾气，除非忍不住。</p><p>小尚刚上学一个星期，老尚就被老师请到了学校。也没啥大事，就是小尚实在忍不了校服的样子，太！丑！了！自己躲进厕所，剪剪裁裁，涂涂画画，洋洋得意地穿在身上，别说，好看多<br>了。</p><p>老尚也觉得好看，但他不能说，听着老师一顿念叨，又在校务处新买了一套校服，让小尚换上。</p><p>小尚是谁？那倔脾气一个劲儿地像老尚，红着眼眶，不肯。</p><p>老尚是好话也说了，道理也讲了，威胁也逼了，小尚就是梗着脖子不肯换。老尚上了火，跟老师打了声招呼，驾着小尚就回了家。</p><p>身后老师念叨，“怎么这么倔呢这孩子。”</p><p>小尚坐在后座，是知道老尚生气了的，心里也怯，其实老尚对他还行，他们班有的同学衣服可大了，穿着都耷拉，就是为了能多穿几学期。那咱小伙儿也俊呐，小尚穿校服其实没那么丑。</p><p>车快开到家了，小尚糯糯地，“爸，我想回学校了。”</p><p>“想开了啊？”老尚是没好脾气了，靠边停车，转头撇着小尚。</p><p>“昂昂。。”小尚心想，识时务者为俊杰，要不是回去要挨打，哼！我回头再给你改了！</p><p>养儿子真是讨债的，老尚又开车掉头，“真是惯得你！”</p><p>“吃个汉堡再回去呗～”车子路过肯德基店，小尚馋了。</p><p>“我看你像汉堡！”老尚没好气，但还是又绕了一圈把车停在肯德基店旁。</p><p>众所周知，我社嫂子的优良基因都是重在参与。小尚长得就跟小时候的尚九熙一模一样。</p><p>所以当下午老尚第二次被老师找到学校的时候，看见小尚有穿着一套不一样style的校服，贴着墙罚站的时候，老尚真觉得丢脸。</p><p>老尚是宠小尚，可能是“老年”得子，但老尚觉得不能让小尚这么没规矩。（也可能是因为一套校服一笔钱，老尚心疼。）</p><p>总之老尚很生气，回去就扒了小孩的裤子，按在膝头，扇着巴掌，边打边骂，“你咋这么能呢！”</p><p>“早上我就是没高兴训你，你还长脸了咋滴！”</p><p>“衣服不是钱呐！让你这么糟蹋！”</p><p>“又没不让你穿好看衣裳，你周六周日在家穿啥玩意儿我都随你！”</p><p>“你不穿都行！”</p><p>“老子一天去学校两趟捞你！你要点脸不！”</p><p>……</p><p>反正东北话训人，几分钟下来都没啥重复的，还逗，跟小品似的，如果抛开小尚哭得跟死了妈似的嚎叫声话。</p><p>老尚打得自己手发痛的时候，停了手，猛戳小孩红得发肿的小屁股，“还改不改衣服了？！”</p><p>小尚又一声嚎哭，“不改了不改了！”</p><p>老尚又补了一巴掌，才把小孩扶起来，抱着他在怀里讲道理。</p><p>你见过碎嘴子讲道理啥婶儿的吗。</p><p>尚九熙那样的。</p><p>小尚被念得头疼，强行站起来，上身罩住老尚的脸，让他闭嘴，又把屁股拱出去，“宝宝屁股痛。”</p><p>老尚没好气地给他揉屁股，“宝你个头！你叫尚温余！”</p><p>尚宇直啊尚宇直…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小尚叫尚温余，因为他爸双鱼座，她妈双鱼座，他也是小双鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老尚是想要闺女的，乖乖的多好，不像小尚皮得啥也不是。但有一点好，酷酷的衣裳都能来一份小的，于是小尚整天花里胡哨的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老尚极少和小尚生气的，虽说东北人脾气爆，但自己被保护长大的老尚头，学着父</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="尚温余/小鱼儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E6%B8%A9%E4%BD%99-%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%84%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【熙华x小孩】干他！</title>
    <link href="https://hquandouyao.github.io/2020/12/13/%E5%B9%B2%E4%BB%96/"/>
    <id>https://hquandouyao.github.io/2020/12/13/%E5%B9%B2%E4%BB%96/</id>
    <published>2020-12-14T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-10T01:17:53.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>尚九熙绝对想不到自己能在儿子学校见到何九华。</p><p>北京小爷何言和东北爷们尚温余一人站一墙角，仿佛要是再近一厘米，两人就又要打起来。</p><p>天了爷，凡是他尚九熙不出差的日子，光跑学校捞他家小祖宗了。</p><p>尚九熙是知道他儿子跟他哥儿子一班的，因为家长群。熙华两人也发微信寒暄了几句，但这之后，也没在他俩生活里激起多少波澜。二人分了队后就避得更甚了，反正近八九年过去，二人除了每年封箱，竟都没同台过。</p><p>尚九熙到学校的时候，尚温余正斜眼瞪着何言，看得起劲儿。听见脚步声才忙回头，收敛了些。</p><p>老尚顺手就赏了小尚一个栗子，疼得小孩斯一声。</p><p>九熙和老师打了招呼，瞥见了另一角落里的何言，小孩五官精致，剃着寸头，大有何九华当年大杀四方的样子，不过彼时的小孩鼻子里塞着纸巾止血。</p><p>九熙愣了一下，他见过几次小孩的照片，在他哥朋友圈里。光看照片不觉得，何言真的神似何九华。</p><p>老尚真是下意识地走到何言跟前，蹲了下去，捏了捏小孩耳垂。看得两个小孩和老师满脸问号。</p><p>小尚：？！！谁是他儿子？？</p><p>何言：这个叔叔要干什么？！！</p><p>老师：？！头一回遇到家长这样子唉！？</p><p>老尚回过神也尴尬，起身明知故问，“这就是何言小朋友是吧？”</p><p>“是是是。”老师接过话头，跟老尚也是老熟人了，说，“不知道怎么了，两个孩子课间打了起来，问谁也不说。”</p><p>老尚回头瞪着小尚。小尚满脸无辜。</p><p>小尚冤枉啊，他是真不知道怎么了，好好和同学玩着游戏，何言过来就推了尚温余一把。他尚温余能忍吗？！能吗？！当时他就回手了！咱东北爷们儿是不是！能怂不！<br>何言也痞，两人就扭打一起来。虽然何言面上没捞到好，但他保证，尚温余小腿绝对青了！！</p><p>小尚被老尚盯着发了毛，委屈，手一指，“我啥也没干！他就推我！”</p><p>这说得大声，下一秒，何九华就带着风进来了。</p><p>小尚：？！这么巧？</p><p>小尚不自觉地往老尚身边挪了挪，毕竟打了人儿子是不是，这叔叔长得还不像好人。</p><p>……</p><p>咱东北爷们儿的硬气呢？</p><p>……</p><p>何言见是九华来，北京小爷的硬气也没了，脑袋上的小寸毛也蔫了。</p><p>何九华和老师打招呼，和九熙打招呼，像往常在北展后台遇到那样，奇怪又不奇怪。</p><p>九熙道一声，“师哥。”</p><p>九华点点头。</p><p>“哦，两位认识啊。”老师心想：好办。</p><p>多新鲜呐。</p><p>但熙华两人都是淡淡一笑。</p><p>下秒，九华推了推儿子的小脑袋,”人好好的，你推他干什么？”</p><p>然后，所有目光都聚在何言身上，小孩却抿着嘴不说话。</p><p>气氛着实很尴尬。</p><p>九华手里的扇子开始握紧，九熙盯着，眼看着他哥手腕一转，扇子要落在何言胳膊上的时候，九熙一手挡了上去。</p><p>啪一声作响，扇柄砸到九熙手骨，整个办公室里都安静了。</p><p>九熙活动活动筋络，斯，他哥这手劲儿，这些年没退步啊。</p><p>九华嚯地一声，“我打儿子呢！”</p><p>……</p><p>这捧哏的嘴啊！！</p><p>小尚本来眼看着一个凶叔叔打了老尚一下就火，又听这话，身为一个在后台“没有好人”的环境里成长起来的小孩，咱不能吃亏啊！尚温余一梗头，“我是你爸爸！”</p><p>成功地，尚九熙皱了眉头，不能再带他去后台了，上次请家长就是因为在班级里认儿子，然后领着儿子们去打架。怎么记吃不记打呢！</p><p>几个大人没反应过来，何言倒是先开口了，朝着尚温余，“我是你爸爸！”</p><p>嚯，这也是后台经历过的。</p><p>这下，何九华的扇子成功打到了小孩的胳膊，“我给你脸了？！”</p><p>尚温余也在老尚的怒火下，把那句，“我是你爷爷！”咽了下去。</p><p>太丢人了。</p><p>在老师的注视下，尚九熙何九华觉得也没有很尴尬，就是有点想死。</p><p>共享大脑九年后成功连接。</p><p>何九华，“这样吧，老师，我带何言回去问清楚。我和温余他爸挺熟的。”</p><p>尚九熙，“是是是，礼拜一让他俩给每人写份检讨带过来。”</p><p>待老师点头后，两人拽着各自的儿子，扬长而去。</p><p>目的地是尚九熙的家，因为离学校最近。</p><p>这是九熙新家，九华从未来过，但所有摆设都很熟悉，强烈的九熙style。</p><p>书房里，九华九熙一人坐沙发一角，像当初他们对活的样子。两个小孩也站在跟前，<br>看着眼前的大人，一个手里握着戒尺，一个手里把玩着扇子，瑟瑟发抖。</p><p>九华拿着扇子点着何言，威胁道，“你要是再不给个理由，我就换个方式问你。”</p><p>何言还是不说话，九华一手拽着小孩的胳膊让他侧过身来，一手就握着扇柄，朝小孩身后甩去。</p><p>噼里啪啦声炸响，小孩自然是被打哭了，被打得直往前挪脚步。</p><p>一连五下过后，何九华还是同样问题。但这次是尚温余抢先答了去，“可能……可能是之前上厕所的时候我……的尿呲到他鞋了。”又慌忙道，“我…我不是故意的！我跟他说对不起了！”</p><p>小尚其实一点也不是很冤。</p><p>何言搭着哭腔，“不是！！你就是故意的！！是因为我早上不小心踩到你鞋了，你中午才报复我！！我都跟你说过对不起了！”</p><p>小尚压根不记得那回事，“我就不是故意尿你的！”</p><p>“你就是！”</p><p>事实证明，男孩子在鞋子这个问题上，有原则性的在乎，不论大小。</p><p>眼看着两人又要打起来，尚九熙一尺子砸在小尚要踢起来的小腿上，“又打架？！”</p><p>小尚不服气，还要理论，“他小气！我根本没把他踩我鞋的事放心上！”</p><p>何言，“你才小气！你分明记着！”</p><p>“我没有！！！”尚温余气坏了，呼呼地喘着气。</p><p>你见过生气的企鹅什么样吗，就是脸憋得通红，小肚子跟着呼气一起一伏，拳头紧握。是生气的尚温余的样子。</p><p>小狐狸也红着眼睛，气得开始舔头牙槽。</p><p>熙华晃了神，好久好久之前，他们也是像小孩子这样吵架的，为好多事情吵，台上，台下。可是后来，就不知道为什么，突然不吵了，两人许是争论够了，九熙随着九华，九华顾着九熙，谁也没有给对方服务到合适的点上。</p><p>就连裂穴这种事，也是九熙随着九华的意，半点没有吵起来。<br>当初怎么就不吵了呢？怎么就没打一架呢？</p><p>如果打一架，现在会不会还是，“接下来有请尚九熙何九华。”</p><p>可是没有如果了，二人极少会面，因为真的会尴尬啊，我要以怎样的方式去面对当初在一起的畅言盛誓。</p><p>缓过神来，两个小孩还是挨了好大一顿打，不为别的，这瞎说“我是你爸爸”的毛病，得治。</p><p>熙华神同步地挑眉，然后拍了拍自己左腿，示意小孩趴上来。</p><h1 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h1><p>熙华不常见，内蒙企鹅找。<br>熙华还是如往常一样，不常见。<br>但两个小朋友在一顿打后，是好朋友了。<br>但小朋友们都多了个干爹。<br>但何言总去尚温余家玩。<br>但尚温余总是留宿何言家。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;尚九熙绝对想不到自己能在儿子学校见到何九华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京小爷何言和东北爷们尚温余一人站一墙角，仿佛要是再近一厘米，两人就又要打起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天了爷，凡是他尚九熙不出差的日子，光跑学校捞他家小祖宗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚九熙是知道他儿子跟他哥儿子一班的，因为家长</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="https://hquandouyao.github.io/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="何九华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="何言/言仔" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E4%BD%95%E8%A8%80-%E8%A8%80%E4%BB%94/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="尚九熙" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="尚温余/小鱼儿" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E5%B0%9A%E6%B8%A9%E4%BD%99-%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%84%BF/"/>
    
    <category term="熙华" scheme="https://hquandouyao.github.io/tags/%E7%86%99%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
