<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>h全都要&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-06-09T23:25:22.210Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>h全都要</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【孟鹤堂x小孩】离家出走</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/16/%E7%A6%BB%E5%AE%B6%E5%87%BA%E8%B5%B0/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/16/%E7%A6%BB%E5%AE%B6%E5%87%BA%E8%B5%B0/</id>
    <published>2020-12-17T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T23:25:22.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>德云社里的孩子都挺有教养的，长幼尊卑，礼节廉耻，个个都挺好的。</p><p>要说谁家看规矩看得重，你能想到是皮猴子孟鹤堂家吗？<br>孟哥像极了他的干爹于老师，对所有人都温和如玉，有说有笑的，除了对他俩儿子，老大孟令诚，老二孟令庆，相差三岁。</p><p>兔子逼急了还咬人呐，何况两只小兔子。又一天，老二因为吃饭摔筷子被老孟一顿收拾后，老大正好看电视剧看到陈胜吴广农民起义，战胜昏庸无治的秦二世的剧情，越发觉得老爸就是那暴政的胡亥，他们得起义！！</p><p>是不是所有人家都是老大憨，老二精？令庆趴在床上，听着哥哥一顿激昂演讲，白了白眼球，“人农民有几十万人呢！咱有啥，俩屁股！一个还红的！”</p><p>“那周末就是要来休息的！天天拉弦！天天练弦！周末还要逼着我跟师父去拉三弦，逼着你跟陶阳叔拉京胡，你高兴？！”令诚也觉得希望渺茫，可是为啥人双胞胎就天天乐呵乐呵地跟着师父吃得圆滚滚的，啥也不用干，咱兄弟俩就不行！</p><p>令庆闭眼就想起自己那切开黑的师父，头疼，偏得陶阳也不打他，但凡是走音了，师父就笑眯眯地叫他重来，能很有耐心地陪他从早到晚。然后只要晚归，回来准能挨老孟一顿揍，转天还得带着京胡去赔礼。</p><p>这日子也太惨了……</p><p>“要不咱离家出走吧！”令诚换了个思路，“明儿咱放学就甭回家了，回阿城去，爷爷那儿可好了，啥也不用干，还有热炕！”</p><p>“你疯啦？！咱在北京！阿城在哈尔滨！”令庆撇过头，嘟囔道，“再丢了…“</p><p>“哥能给你卖了不成？！”令诚一下趴在弟弟身上，贴在他耳边，“放心，哥认路！”好温馨的场面随即被令庆一下子推开，小兔子要咬人了，“你压着我屁股了！！”</p><p>但令庆还是同意了令诚的想法，毕竟要赌一下嘛……</p><p>转天放学，小哥俩就直奔火车站，得先搭地铁啊。上下学的地铁上人挤人，令诚一只手握着地铁上的杆子，另一只手紧握弟弟的手。折折腾腾地到了火车站，可是售票员不让未成年人买票，看着小哥俩慌慌忙忙的样子，竟还要喊警卫。</p><p>令诚牵着令庆的手扭头就跑，这要是把老孟找来，可吃不了兜着走。</p><p>跑了一会儿，小哥俩坐在附近公交站台的椅子上歇息。令诚这才注意到自己腕上的智能手表上显示的全是未接电话，有老爸的，有老妈的，还有师父的。<br>问弟弟，令庆的手表竟然自己关机了。</p><p>正愣神时，令诚的手表又响了，手腕上的手表跟烫手山芋似的，问弟弟“咋整咋整！！回去爸不得打死我们！”<br>令庆也慌了神，不过是八岁小孩，一着急要哭了，“我不想挨打……呜呜…”</p><p>令诚看着弟弟，一下就把自己的手表关机了，揽着弟弟的肩，“庆庆别哭，咱不回去！我听师叔们说辫儿叔以前没地儿睡就是睡麦当劳的，咱也睡那儿！”说着伸手拦了辆出租。</p><p>那边小哥俩吃着薯条汉堡可乐冰淇淋，尝着被老孟限制的美味，这边家长们急疯了。</p><p>孟鹤堂为小哥俩买了套学区房，上学放学不过五分钟的路。四点放学，按理就算边走边耍，四点半前一定能回来。孟嫂在家没等到孩子，慌得给老孟打电话，都快哭了。</p><p>这头老孟正在和周九良拍杂志，接到媳妇电话也是一惊，看着各位导演，深深鞠了一躬，然后说声不好意思，忙着出去找小孩了，老周也紧随其后。</p><p>“孟哥，有消息了！”是李鹤东的电话。呼，亏得师兄弟多，人情脉络的也密。<br>“唉唉！谢谢东子！”孟鹤堂忙道谢，但听见李鹤东说，“是干爹托局长帮忙的……你打电话给我的时候，海叔在我旁边。”</p><p>。。。也就是说，师父知道了？</p><p>孟鹤堂把这笔账加在了两个小兔崽子头上，连忙挂了电话给师父打电话。了了几句，反正大致意思是，嘱咐下手要有分寸，然后完事来玫瑰园。</p><p>——————-</p><p>两个孩子坐在车里后座上，谁也不敢吱声。孟哥到底是留了理智，没在外人面前训孩子，但那脸黑的，小孩真是被吓到了。</p><p>小哥俩灰溜溜地跟着父亲和周九良进了家门，刚想求救于妈妈，但老妈也没好气地瞥了他们一眼，转身回了房间。</p><p>当初有多么壮士熊熊，现在就有多怂。</p><p>小哥俩欲哭无泪，抖抖索索地开始脱衣服，沙发上老周的脸色也不是很好，但他在这儿总比不在好，也就他能拽住点老爸。</p><p>待孟鹤堂拿着藤条出来的时候，两个小孩都已脱得只剩一件衬衣，半截还自己卷上去了，跪撑在沙发上，屁股贴在沙发背上，瑟瑟发抖。周九良就倚坐在沙发另一角，看着俩小孩，也不言语。</p><p>令庆屁股上还有些青痕，是昨天耍脾气挨的教训。看得老孟就头疼，一藤条抽上去，“你是不是不怕疼！昨天打的还没好！今天就给我耍这一出！！”<br>又几藤条咬上令诚的屁股，“你就这么做哥哥的？！还带着弟弟离家出走！！”</p><p>那是一下一道印儿啊，令诚还能死撑着。令庆疼得往周九良那边躲，嘴里喊着“干爹！干爹！”</p><p>周九良不爱看这个，撇过头不理小孩，却不动声色地往小孩身边坐了坐，嘴里却凶狠狠地，“跪直咯！”</p><p>就二十来下，小哥俩的屁股上全是红楞子，凡是叠合的地方都是紫红色的，鼓出来好些。小令庆叫得变了声，听着藤条破风的声音，害怕地一偏，满脸泪水地扑进了周九良怀里。</p><p>孟鹤堂没收住手，一下抽在小孩腰上，疼得孩子鲤鱼打挺般直撅，周九良使了好大劲才没让小孩掉下去。</p><p>老周是看着俩孩子长大的，他家双胞还比小庆大一岁，也没挨过藤条，顿时心疼，把小孩护在怀里，跟他孟哥说，“哎呀……孩子们都知道错了。”说着要去夺他哥手里的凶器。</p><p>孟哥一挑眉，一脸的“你敢？！”</p><p>周九良讪讪地收回手，这该死的气场！他是不敢……但也没松住护着令庆的手。</p><p>小孩就静静窝在老周怀里呜咽，也不敢打量父亲的脸色。</p><p>孟鹤堂一藤条抽在小孩露在外面的脚丫上，痛得小孩又拱了起来，也迎来老周不满的一瞪。</p><p>小孩还是被老孟从他干爹怀里抢了出来，让他站在自己右侧，“看着你哥！”</p><p>说着又几藤条抽在令诚臀腿处，令诚死抓着沙发布，疼得上下呼气，也没敢动。</p><p>对于老大，孟鹤堂一向是更严厉些的。小孩除了有些时候过于二条外，是真不错。当然，还有偶尔偷懒。</p><p>老大这边挨得吃劲，老二站着一旁又不敢言语。</p><p>……</p><p>又几下，周九良眼看着他哥接着一藤条斜打了下来，把小孩从上到下的伤痕全扫了一遍，令诚疼得一打挺，一声嚎叫。还是没忍住夺了他孟哥的凶器，“哎呀，别把我徒弟打坏了。我三弦门就这一个呢！”</p><p>（唉。你俩兄弟但凡能像周宝宝那样撒娇，至于挨这么重嘛……）</p><p>孟哥就看着他周宝宝边说边暗自用力，咔嚓一声，然后明知故问，“哎呀，怎么了断了呢？”<br>……</p><p>孟哥的道理，永远都是在给小孩上药的时候讲的。<br>……<br>老孟说，“这周开始，周日可以不用练弦。”<br>“以后都是吗？！！”令庆惊喜地抬头。<br>老孟点头说是，“咱可以好说好谅的来，是吧。“<br>“嗯嗯”小孩满意地去拉一旁哥哥的手，这顿打换得值！<br>老孟又说，“但其他日子不好好拉弦，还是要打的。”<br>哼！扫兴！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;德云社里的孩子都挺有教养的，长幼尊卑，礼节廉耻，个个都挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说谁家看规矩看得重，你能想到是皮猴子孟鹤堂家吗？&lt;br&gt;孟哥像极了他的干爹于老师，对所有人都温和如玉，有说有笑的，除了对他俩儿子，老大孟令诚，老二孟令庆，相差三岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兔子逼急了还咬</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="德云社" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E4%BA%91%E7%A4%BE/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="http://example.com/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="http://example.com/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="http://example.com/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【何九华x小孩】碰烟？怕是不行。</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/15/%E7%A2%B0%E7%83%9F%EF%BC%9F%E6%80%95%E6%98%AF%E4%B8%8D%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/15/%E7%A2%B0%E7%83%9F%EF%BC%9F%E6%80%95%E6%98%AF%E4%B8%8D%E8%A1%8C/</id>
    <published>2020-12-16T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T23:22:22.894Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>何九华是个狠主儿，何言自小就知道。他老爸每天和颜悦色的，看上去好说话的样子，都是表～面～现～相～。<br>但何言知道老何爱他，虽然都是老何喝完酒后的时候。老何酒量不行，但喜欢凑酒局。回回喝醉，回来就抱着何言亲，说“爸爸爱你呀。”之类的话。</p><p>呵，是爱他，打他比谁都狠。</p><p>小何挨过最惨的一次，就是抽烟被发现。好家伙，老何那嗓子成现在这样，哪根烟不无辜？现在管小何倒是挺严。</p><p>那天何言满身汗地打完球回来，老何就葛优瘫似的在沙发上打游戏。小何当时还没意识到，老爸也许今天晚上有场？<br>何言刚进叛逆期，回来也不打招呼，换了鞋就往房间躲。<br>老父亲也习以为常，一直和颜悦色地直到小孩吃完晚饭，洗完澡，顶着滴滴答答的刺猬头准备开机打游戏的时候，被老何简单一句，“来我书房。”扰乱了心房。</p><p>“干啥？我不去！我没干啥！”何言往游戏椅上一躺，负隅顽抗。<br>呵，何九华倒笑了，他走进房间，反手就把门锁了。坐在何言床边，“你这理不直，气挺壮的啊！”</p><p>何言蹬着游戏椅往后挪了挪，得离老何远点，那玩意儿吓人。<br>“不就回来没写作业么！我一会儿写…”小何声音愈说愈弱。<br>“我管你几点写作业。只要别不写完让老师找我就成！”何九华到现在这刻，还是好脾气的。</p><p>“啊！上次考试是没考好！但那不是我那天不舒服嘛……下次铁定考好了！”小何就压根儿忘了他今天下午抽了根烟了，毕竟如果算起他第一次抽烟，已经有一学期之久了。<br>何言瘾倒不是很大，一周也就一两根，和几个朋友一起打游戏或者打球的时候抽。何九华注意过两三次他身上有烟味，但其实对老何而言，烟吸久了，对烟味也没那么敏感了。何言要么说是网吧的烟味，要么说是电梯里正好有人吸烟。<br>反正顶着张人畜无害的脸，何九华也信了。</p><p>“哦，你不提我倒忘了。”说着何九华猛踢小孩的小腿一脚，“你不舒服就给我考不及格回来？！”<br>何言斯地一声把两条腿都蜷了上去，一手罩在被踢处，反复揉搓，真…tm…疼。何言咧着嘴，想骂脏话，但是不敢。<br>何九华又起身，打开何言的衣柜，取了个不锈钢衣架，又抽了条皮带出来扔在床上。<br>凉。凉。<br>何九华伸手招呼何言过来趴好。</p><p>傻子才过去呢！<br>何言把胳膊伸进椅子扶手中的空档里，反手握紧扶手，大有一种誓死不从的样子。<br>“您倒是说我干啥了呀，就打我！”<br>哟，现在开始说您了。</p><p>“过来和我皮带聊。”何九华本就没多少耐心，拎着皮带要去拽小孩。<br>“好好说话不成啊！”何言也急了，他就不喜欢老何这二话不说就上来动手的样子，腿伸直了去顶何九华要过来的腿。<br>这不是自投罗网么？<br>何九华皱着眉，一皮带就抽在小孩大腿上，然后近一步，大力拽着小孩的衣领要把他扔床上去。<br>何言反握着椅子扶手倒起了作用，老何第一次发力没把小孩给拔起来。<br>何九华那皮带点着小孩的胳膊，“松开！不然我拿皮带给你松劲儿！”</p><p>何言说不怕那是假的，何九华还没数到二，小孩就卸了气，起来乖乖站好。十四岁的小孩一米七，可能马上就有老何高了。<br>小孩撅着嘴，瞪红着眼，委屈，“我干嘛了嘛？！”<br>老何推着小孩到床边，“放心，今天这顿绝对冤不了你！”<br>然后，少年就看着老父亲一年也不干几次家务，不那么利索地把床上被子叠好，然后示意自己趴上去。</p><p>比挨打更尴尬的是主动挨打，何言磨磨蹭蹭地跪在了床上，刚做好思想准备，准备趴下，老何一句，“裤子脱了！”<br>cao，他何小爷真想骂人！士可杀不可辱！他都十四了！！<br>“要打就打！”小何壮义凛然地趴了下去，要他脱裤子，哼！姥姥！<br>何九华连着三皮带快准狠地抽在小孩短裤外的小腿上，打得是小孩一激灵，然后立马嚎叫出来。<br>“裤子脱了！”老何用皮带压着刚刚抽过的小腿处，再说了一遍。<br>小孩甩了甩小腿，犹豫了一下立起了身子，抬眼瞪了一下老何，又撇过头，一狠心拽下自己的睡裤，眼睛上下一眨，眼泪就落了下来，又立马挥起袖子擦干。<br>待小孩重新趴好，老何一手按住了小孩的后腰，一手上下挥动，又快又急地抽了小孩十下，问道，“你今天下午光去打球了么？！”<br>头两下，小孩强忍了没叫出来，可这急狠的打法，何言实在受不住，哭叫半天才有脑子去想老爸的问题。<br>“不就打球去了嘛。”何言是真没把吸烟的事当回事，毕竟事情做多了，早不放在心上了。<br>老何以为他犯倔，又抽了他近二十下才问，“你敢说坐在篮球场旮旯儿边上吸烟的不是你？！”<br>何言这才回过神！啊！这……<br>何言没敢回话，又被一皮带抽地失了声，半天才哭喊道，“我不敢了不敢了！！”<br>“不是第一次吧！”<br>“上次有烟味我就提醒过你！”<br>“要是敢碰烟，我抽死你丫的！”<br>“要不是你伦儿叔去附近踢球！”<br>“照片拍给我！”<br>“我都没敢认呢！”<br>何九华一句一鞭子，一下比一下厉害，小孩疼得左躲右挡的，哭得变了声，失了智，“您…您也抽！呜…”<br>“老子抽老子的！”<br>“老子抽烟没给你闻过！”<br>“等你大学毕业，爱抽抽去！”<br>“我懒得管你！”<br>…<br>何九华下了心要给孩子一个教训，破了风的皮带就一下下砸在小孩臀上，大腿上，直到所到之处全是红紫色，何九华停了手，换了衣架握在手里。<br>冰冷的衣架顶着小孩的屁股上，何言哭得在打哆嗦，“呜呜……不…不…不吸烟了……求求…求求…别打了……呜呜！”<br>“最后十下！再有下次，我抽烂你的嘴！”<br>小孩被要求报了数，喘着气，压着哭腔，数到10。<br>打完了，小孩废废地躺在床上，任由老何给他上药，跟个失线木偶似的。<br>…<br>小孩打完得哄啊，何九华见着何言默声流泪的样子，觉得好像看到了当年另一个大男孩。<br>他记得他不让他抽烟，但都是成年人，谁也不想被谁给管着。也是这样，何九华用一根皮带把那个大男孩抽服了。</p><p>何九华叹口气，坐在床边，把小孩的头揽在自己大腿上，用毛巾擦着小孩的满头汗。<br>小刺猬头慢慢膨胀起来，又耷拉下去，配着小孩哭红了的眼睛，楚楚可怜。<br>老何半威胁半安慰道，“是打重了，看你下次还敢不敢碰烟！”引起小孩一注怒视。<br>然后老何呵呵笑一声，“下次考得好给你买新游戏机。”<br>“…考得不好呢？……”何言糯糯地问，…“也有游戏机吗……”<br>“有皮带炒肉你吃不吃？”说着何九华去抓小孩的细发，被小孩晃晃脑袋，然后生气地顶开了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;何九华是个狠主儿，何言自小就知道。他老爸每天和颜悦色的，看上去好说话的样子，都是表～面～现～相～。&lt;br&gt;但何言知道老何爱他，虽然都是老何喝完酒后的时候。老何酒量不行，但喜欢凑酒局。回回喝醉，回来就抱着何言亲，说“爸爸爱你呀。”之类的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵，是爱他，打他比谁</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="德云社" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E4%BA%91%E7%A4%BE/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="http://example.com/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="何九华" scheme="http://example.com/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【周九良x小孩】干爹小气</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/14/%E5%B9%B2%E7%88%B9%E5%B0%8F%E6%B0%94/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/14/%E5%B9%B2%E7%88%B9%E5%B0%8F%E6%B0%94/</id>
    <published>2020-12-15T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T23:25:05.045Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老周有两个崽，老大周全，老二周正，是双胞胎。老周：哪怕分一个丫头都是好的啊！<br>周全一点都不周全，每天丢三落四的，全靠老二在后面帮忙盯着。<br>周正为人倒是周正，一天到晚检举哥哥的劣行。<br>老周喜欢看俩小孩作对的样子，因为一旦两只小猫携力干点啥，就不是啥好事了。<br>孩子们也都怕老周，主要是老周手黑，自己又没数。别说戒尺了，就一巴掌下去，那巴掌印儿也得两三天才能消。<br>所以，大家都有共识：没事别惹老周。</p><p>但今天，两只崽怕是惹到橘猫了，因为他俩在后台玩，没收好玩具，老孟也是不看路，一脚踩在小车上，崴了脚，闪了腰。<br>老周扶着他孟哥在沙发上休息，那双小眼睛怎么就突然变大了呢，盯着两个犯错的小孩。<br>小孩们也是心虚，一口一个干爹，一声一道对不起，忙跑过去一个按脚，一个揉腰，反正不敢看老爹一眼。<br>孟鹤堂怕九良担心，忙说“没事没事，孩子不是故意的。”<br>老周哼一声，朝着两个小孩问道，“作业写好了吗就闹！”<br>两个闷着头按摩的小朋友止住了。一个朝着另一个使眼色，下一秒，周全厚着脸皮抬头，“快写好了。”<br>周正也附和，“嗯嗯，还差一点点。”<br>老周更是火大，“作业没写好就闹得乱七八糟的样子，欠打！”<br>两个小孩抱着老孟的大腿（腰）更紧了，他们都很明白，老周就是在找折子要抽他俩。<br>但孟鹤堂是谁？孟哥多(duǒ）腹黑啊！<br>老孟就这么看着周九良一手拽着一个的衣领往旁边的小房间里走，丝毫没有拦阻之意。<br>小孩看着干爹嘴角隐约有笑，糟了，忘了上次无聊，拿干爹眉笔画画的事儿了。<br>是画在干爹扇子上没错啊，不挺好看的？<br>干爹当时没生气啊！<br>还是上次说干爹没眉毛的事儿干爹听见了？<br>还是上次湖广扮鬼吓干爹的事儿？不是道歉了嘛……</p><p>哼，干爹小气！</p><p>天桥的小房间里平时都是放些杂物，和一些不听话跪在这里的小孩。<br>老周训孩子，没那么多话讲，他觉着，疼了，就能记住了。<br>老周自顾自地把两张椅子背靠着背放好，双胞胎就面对面地跪了在椅子上，小手抓住椅背。小裤子都被拽到了膝盖处。<br>周九良拿着戒尺就往屁股上招呼，一人一下，轮流着来。<br>小孩的手都不敢离了椅背，一个个撅着屁股在椅子上左扭右扭，上抬下落的。<br>“啊……疼疼疼疼…！”人类的本性是复读机，这点不光在打游戏的时候能体会到，挨打时也是一样。周全左边叫唤完疼，周正右边也哭喊一遍。<br>回应小孩的则是稍重的一尺，“不疼打你们干嘛！”<br>“说几遍我们下场的时候人多，玩具得收起来！”<br>“没脑子！”“没记性！”周九良一边一下，打得小孩都嚎了起来。<br>老周下手不轻，约摸着三十下，老周停了手。两个小孩连忙把手伸到后面揉，从臀峰到臀尾，小孩的屁股上全肿起了愣子。臀峰更甚一些，都有些淤血了。<br>可是老周没把戒尺放下，两个小孩也不敢从椅子上下去，可怜巴巴地望着老周异口同声道，“我们知道错了，呜……不敢了。”<br>嘿，要不说人双胞胎有默契呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;老周有两个崽，老大周全，老二周正，是双胞胎。老周：哪怕分一个丫头都是好的啊！&lt;br&gt;周全一点都不周全，每天丢三落四的，全靠老二在后面帮忙盯着。&lt;br&gt;周正为人倒是周正，一天到晚检举哥哥的劣行。&lt;br&gt;老周喜欢看俩小孩作对的样子，因为一旦两只小猫携力干点啥，就不是啥好事了。&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="德云社" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E4%BA%91%E7%A4%BE/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="http://example.com/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="周九良" scheme="http://example.com/tags/%E5%91%A8%E4%B9%9D%E8%89%AF/"/>
    
    <category term="孟鹤堂" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%9F%E9%B9%A4%E5%A0%82/"/>
    
    <category term="堂良" scheme="http://example.com/tags/%E5%A0%82%E8%89%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【尚九熙x小孩】双鱼</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/13/%E5%8F%8C%E9%B1%BC/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/13/%E5%8F%8C%E9%B1%BC/</id>
    <published>2020-12-14T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T23:17:52.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小尚叫尚温余，因为他爸双鱼座，她妈双鱼座，他也是小双鱼。<br>老尚是想要闺女的，乖乖的多好，不像小尚皮得啥也不是。但有一点好，酷酷的衣裳都能来一份小的，于是小尚整天花里胡哨的。<br>老尚极少和小尚生气的，虽说东北人脾气爆，但自己被保护长大的老尚头，学着父母的样子，宠着小尚。<br>老尚一般不发脾气，除非忍不住。<br>小尚刚上学一个星期，老尚就被老师请到了学校。也没啥大事，就是小尚实在忍不了校服的样子，太！丑！了！自己躲进厕所，剪剪裁裁，涂涂画画，洋洋得意地穿在身上，别说，好看多了。<br>老尚也觉得好看，但他不能说，听着老师一顿念叨，又在校务处新买了一套校服，让小尚换上。<br>小尚是谁？那倔脾气一个劲儿地像老尚，红着眼眶，不肯。<br>老尚是好话也说了，道理也讲了，威胁也逼了，小尚就是梗着脖子不肯换。老尚上了火，跟老师打了声招呼，驾着小尚就回了家。<br>身后老师念叨，“怎么这么倔呢这孩子。”<br>小尚坐在后座，是知道老尚生气了的，心里也怯，其实老尚对他还行，他们班有的同学衣服可大了，穿着都耷拉，就是为了能多穿几学期。那咱小伙儿也俊呐，小尚穿校服其实没那么丑。<br>车快开到家了，小尚糯糯地，“爸，我想回学校了。”<br>“想开了啊？”老尚是没好脾气了，靠边停车，转头撇着小尚。<br>“昂昂。。”小尚心想，识时务者为俊杰，要不是回去要挨打，哼！我回头再给你改了！<br>养儿子真是讨债的，老尚又开车掉头，“真是惯得你！”<br>“吃个汉堡再回去呗～”车子路过肯德基店，小尚馋了。<br>“我看你像汉堡！”老尚没好气，但还是又绕了一圈把车停在肯德基店旁。</p><p>众所周知，我社嫂子的优良基因都是重在参与。小尚长得就跟小时候的尚九熙一模一样。<br>所以当下午老尚第二次被老师找到学校的时候，看见小尚有穿着一套不一样style的校服，贴着墙罚站的时候，老尚真觉得丢脸。<br>老尚是宠小尚，可能是“老年”得子，但老尚觉得不能让小尚这么没规矩。（也可能是因为一套校服一笔钱，老尚心疼。）<br>总之老尚很生气，回去就扒了小孩的裤子，按在膝头，扇着巴掌，边打边骂，“你咋这么能呢！”<br>“早上我就是没高兴训你，你还长脸了咋滴！”<br>“衣服不是钱呐！让你这么糟蹋！”<br>“又没不让你穿好看衣裳，你周六周日在家穿啥玩意儿我都随你！”<br>“你不穿都行！”<br>“老子一天去学校两趟捞你！你要点脸不！”<br>……<br>反正东北话训人，几分钟下来都没啥重复的，还逗，跟小品似的，如果抛开小尚哭得跟死了妈似的嚎叫声话。<br>老尚打得自己手发痛的时候，停了手，猛戳小孩红得发肿的小屁股，“还改不改衣服了？！”<br>小尚又一声嚎哭，“不改了不改了！”<br>老尚又补了一巴掌，才把小孩扶起来，抱着他在怀里讲道理。<br>你见过碎嘴子讲道理啥婶儿的吗。<br>尚九熙那样的。<br>小尚被念得头疼，强行站起来，上身罩住老尚的脸，让他闭嘴，又把屁股拱出去，“宝宝屁股痛。”<br>老尚没好气地给他揉屁股，“宝你个头！你叫尚温余！”<br>尚宇直啊尚宇直…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小尚叫尚温余，因为他爸双鱼座，她妈双鱼座，他也是小双鱼。&lt;br&gt;老尚是想要闺女的，乖乖的多好，不像小尚皮得啥也不是。但有一点好，酷酷的衣裳都能来一份小的，于是小尚整天花里胡哨的。&lt;br&gt;老尚极少和小尚生气的，虽说东北人脾气爆，但自己被保护长大的老尚头，学着父母的样子，宠着小</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="尚九熙" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="德云社" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E4%BA%91%E7%A4%BE/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="http://example.com/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【熙华x小孩】干他！</title>
    <link href="http://example.com/2020/12/13/%E5%B9%B2%E4%BB%96/"/>
    <id>http://example.com/2020/12/13/%E5%B9%B2%E4%BB%96/</id>
    <published>2020-12-14T00:07:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-09T23:18:03.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>尚九熙绝对想不到自己能在儿子学校见到何九华。<br>北京小爷何言和东北爷们尚温余一人站一墙角，仿佛要是再近一厘米，两人就又要打起来。<br>天了爷，凡是他尚九熙不出差的日子，光跑学校捞他家小祖宗了。<br>尚九熙是知道他儿子跟他哥儿子一班的，因为家长群。熙华两人也发微信寒暄了几句，但这之后，也没在他俩生活里激起多少波澜。二人分了队后就避得更甚了，反正近八九年过去，二人除了每年封箱，竟都没同台过。<br>尚九熙到学校的时候，尚温余正斜眼瞪着何言，看得起劲儿。听见脚步声才忙回头，收敛了些。<br>老尚顺手就赏了小尚一个栗子，疼得小孩斯一声。<br>九熙和老师打了招呼，瞥见了另一角落里的何言，小孩五官精致，剃着寸头，大有何九华当年大杀四方的样子，不过彼时的小孩鼻子里塞着纸巾止血。<br>九熙愣了一下，他见过几次小孩的照片，在他哥朋友圈里。光看照片不觉得，何言真的神似何九华。<br>老尚真是下意识地走到何言跟前，蹲了下去，捏了捏小孩耳垂。看得两个小孩和老师满脸问号。<br>小尚：？！！谁是他儿子？？<br>何言：这个叔叔要干什么？！！<br>老师：？！头一回遇到家长这样子唉！？<br>老尚回过神也尴尬，起身明知故问，“这就是何言小朋友是吧？”<br>“是是是。”老师接过话头，跟老尚也是老熟人了，说，“不知道怎么了，两个孩子课间打了起来，问谁也不说。”<br>老尚回头瞪着小尚。小尚满脸无辜。<br>小尚冤枉啊，他是真不知道怎么了，好好和同学玩着游戏，何言过来就推了尚温余一把。他尚温余能忍吗？！能吗？！当时他就回手了！咱东北爷们儿是不是！能怂不！<br>何言也痞，两人就扭打一起来。虽然何言面上没捞到好，但他保证，尚温余小腿绝对青了！！<br>小尚被老尚盯着发了毛，委屈，手一指，“我啥也没干！他就推我！”<br>这说得大声，下一秒，何九华就带着风进来了。<br>小尚：？！这么巧？<br>小尚不自觉地往老尚身边挪了挪，毕竟打了人儿子是不是，这叔叔长得还不像好人。<br>……<br>咱东北爷们儿的硬气呢？<br>……<br>何言见是九华来，北京小爷的硬气也没了，脑袋上的小寸毛也蔫了。<br>何九华和老师打招呼，和九熙打招呼，像往常在北展后台遇到那样，奇怪又不奇怪。<br>九熙道一声，“师哥。”<br>九华点点头。</p><p>“哦，两位认识啊。”老师心想：好办。<br>多新鲜呐。<br>但熙华两人都是淡淡一笑。<br>下秒，九华推了推儿子的小脑袋,”人好好的，你推他干什么？”<br>然后，所有目光都聚在何言身上，小孩却抿着嘴不说话。<br>气氛着实很尴尬。<br>九华手里的扇子开始握紧，九熙盯着，眼看着他哥手腕一转，扇子要落在何言胳膊上的时候，九熙一手挡了上去。<br>啪一声作响，扇柄砸到九熙手骨，整个办公室里都安静了。<br>九熙活动活动筋络，斯，他哥这手劲儿，这些年没退步啊。<br>九华嚯地一声，“我打儿子呢！”<br>……<br>这捧哏的嘴啊！！</p><p>小尚本来眼看着一个凶叔叔打了老尚一下就火，又听这话，身为一个在后台“没有好人”的环境里成长起来的小孩，咱不能吃亏啊！尚温余一梗头，“我是你爸爸！”</p><p>成功地，尚九熙皱了眉头，不能再带他去后台了，上次请家长就是因为在班级里认儿子，然后领着儿子们去打架。怎么记吃不记打呢！</p><p>几个大人没反应过来，何言倒是先开口了，朝着尚温余，“我是你爸爸！”</p><p>嚯，这也是后台经历过的。</p><p>这下，何九华的扇子成功打到了小孩的胳膊，“我给你脸了？！”</p><p>尚温余也在老尚的怒火下，把那句，“我是你爷爷！”咽了下去。</p><p>太丢人了。<br>在老师的注视下，尚九熙何九华觉得也没有很尴尬，就是有点想死。<br>共享大脑九年后成功连接。<br>何九华，“这样吧，老师，我带何言回去问清楚。我和温余他爸挺熟的。”<br>尚九熙，“是是是，礼拜一让他俩给每人写份检讨带过来。”<br>待老师点头后，两人拽着各自的儿子，扬长而去。<br>目的地是尚九熙的家，因为离学校最近。</p><p>这是九熙新家，九华从未来过，但所有摆设都很熟悉，强烈的九熙style。<br>书房里，九华九熙一人坐沙发一角，像当初他们对活的样子。两个小孩也站在跟前，看着眼前的大人，一个手里握着戒尺，一个手里把玩着扇子，瑟瑟发抖。</p><p>九华拿着扇子点着何言，威胁道，“你要是再不给个理由，我就换个方式问你。”<br>何言还是不说话，九华一手拽着小孩的胳膊让他侧过身来，一手就握着扇柄，朝小孩身后甩去。<br>噼里啪啦声炸响，小孩自然是被打哭了，被打得直往前挪脚步。<br>一连五下过后，何九华还是同样问题。但这次是尚温余抢先答了去，“可能……可能是之前上厕所的时候我……的尿呲到他鞋了。”又慌忙道，“我…我不是故意的！我跟他说对不起了！”<br>小尚其实一点也不是很冤。<br>何言搭着哭腔，“不是！！你就是故意的！！是因为我早上不小心踩到你鞋了，你中午才报复我！！我都跟你说过对不起了！”<br>小尚压根不记得那回事，“我就不是故意尿你的！”<br>“你就是！”<br>事实证明，男孩子在鞋子这个问题上，有原则性的在乎，不论大小。</p><p>眼看着两人又要打起来，尚九熙一尺子砸在小尚要踢起来的小腿上，“又打架？！”<br>小尚不服气，还要理论，“他小气！我根本没把他踩我鞋的事放心上！”<br>何言，“你才小气！你分明记着！”<br>“我没有！！！”尚温余气坏了，呼呼地喘着气。<br>你见过生气的企鹅什么样吗，就是脸憋得通红，小肚子跟着呼气一起一伏，拳头紧握。是生气的尚温余的样子。<br>小狐狸也红着眼睛，气得开始舔头牙槽。</p><p>熙华晃了神，好久好久之前，他们也是像小孩子这样吵架的，为好多事情吵，台上，台下。可是后来，就不知道为什么，突然不吵了，两人许是争论够了，九熙随着九华，九华顾着九熙，谁也没有给对方服务到合适的点上。<br>就连裂穴这种事，也是九熙随着九华的意，半点没有吵起来。<br>当初怎么就不吵了呢？怎么就没打一架呢？<br>如果打一架，现在会不会还是，“接下来有请尚九熙何九华。”</p><p>可是没有如果了，二人极少会面，因为真的会尴尬啊，我要以怎样的方式去面对当初在一起的畅言盛誓。</p><p>缓过神来，两个小孩还是挨了好大一顿打，不为别的，这瞎说“我是你爸爸”的毛病，得治。<br>熙华神同步地挑眉，然后拍了拍自己左腿，示意小孩趴上来。</p><p>……完～<br>后续啊……<br>熙华不常见，内蒙企鹅找。<br>熙华还是如往常一样，不常见。<br>但两个小朋友在一顿打后，是好朋友了。<br>但小朋友们都多了个干爹。<br>但何言总去尚温余家玩。<br>但尚温余总是留宿何言家。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;尚九熙绝对想不到自己能在儿子学校见到何九华。&lt;br&gt;北京小爷何言和东北爷们尚温余一人站一墙角，仿佛要是再近一厘米，两人就又要打起来。&lt;br&gt;天了爷，凡是他尚九熙不出差的日子，光跑学校捞他家小祖宗了。&lt;br&gt;尚九熙是知道他儿子跟他哥儿子一班的，因为家长群。熙华两人也发微信寒暄</summary>
      
    
    
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/categories/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    
    <category term="尚九熙" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%9A%E4%B9%9D%E7%86%99/"/>
    
    <category term="德云社" scheme="http://example.com/tags/%E5%BE%B7%E4%BA%91%E7%A4%BE/"/>
    
    <category term="台下立规矩" scheme="http://example.com/tags/%E5%8F%B0%E4%B8%8B%E7%AB%8B%E8%A7%84%E7%9F%A9/"/>
    
    <category term="当我社老爷们儿有了儿子" scheme="http://example.com/tags/%E5%BD%93%E6%88%91%E7%A4%BE%E8%80%81%E7%88%B7%E4%BB%AC%E5%84%BF%E6%9C%89%E4%BA%86%E5%84%BF%E5%AD%90/"/>
    
    <category term="熙华" scheme="http://example.com/tags/%E7%86%99%E5%8D%8E/"/>
    
    <category term="何九华" scheme="http://example.com/tags/%E4%BD%95%E4%B9%9D%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
